<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia! Köszönöm az észrevételedet. Elképzelhető, hogy a mi adatbázisunkba került be tévesen, momentán nem találok hozzá forrást. -Térképszerkesztő</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/61400358</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/61400358#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-30T13:47:57+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük a szerkesztést. Szeretnénk megjegyezni, hogy a térképen nem elegendő tárgyak nevét feltüntetni. A szerkesztő előbeállításai között kell kikeresni az óvoda illetve kindergarten szót és az segít helyesen feltölteni az adatokat. A building=kindergarten azt jelentheti, hogy egy épület architektúrája egy óvodát tükröz (bármit is jelentsen ez pontosan) https://wiki.osm.org/Tag:building=kindergarten?uselang=en Azt, hogy egy adott helyen, épületben vagy placcon óvoda működik az amenity=kindergarten fejezi ki https://wiki.osm.org/Tag:amenity%3Dkindergarten -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134296299</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134296299#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-30T10:08:14+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tuti biztos nem ezt akartam, hanem waterway=sluice_gate lett volna, mint a többi. Nyilván mellényúltam a menüben. Kösz, hogy kiszúrtad! Javítom. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/127318395</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/127318395#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-30T03:56:04+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszi a korrekciót! A jövőben figyelek rá. fogok még rajzolni ezt-azt. Gyabi -gyabi</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134149695</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134149695#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-27T19:44:19+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Felöltés után észleltem már csak én is, hogy a járda továbbhúzás eltolta a Sport utca attribútumait is. Javítva azóta! -gwythyr622</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134096038</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134096038#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-27T19:42:10+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Melyik a Lego utca konkrétan? Mert most csak Lego utca 2 van, de az utca nincs fent. Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109551</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109551#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-27T19:07:11+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Usually the fixme tag is used for that: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:fixme -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109669</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109669#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-26T21:51:59+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tény, ez így egyértelműbb. Köszi a tippet, legközelebb így járok el. -NightH</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133616504</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133616504#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-03-26T19:23:02+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hey, These colours don't match the ones in the GTFS published by BKK. What's the reason for not using those? -leveskockaa</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134130492</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134130492#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-26T15:17:39+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hello! Welcome to OpenStreetMap! If you can't speak Hungarian reply, and I will translate this to English. Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Bezárt éttermeknél, üzleteknél a disused: prefix használata ajánlott a pont törlése helyett. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Tehát elég lett volna, ha csak az amenity=restaurant címkét átjavítod disused:amenity=restaurant-ra, így már nem jelenítik meg a megjelenítők. Ez azért is hasznos, mert ha később más üzlet vagy étterem nyílik ugyanott, akkor nem kell új pontot létrehozni, és visszakövethető lesz az üzlethelyiség története, mi nyílt minek a helyén. Legközelebb eszerint járj el kérlek. Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134130161</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134130161#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-26T13:20:09+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>T. Szerkesztő! A nyitvatartás megadása angol nevekkel és kettősponttal törtlénik: opening_hours=Mo-Fr 8:00-13:30 https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:opening_hours A postát javítottam, valamit ha ez egy postapartner lett, akkor célszerű az üzlet nevét megadni a posta helyett és az alábbiakat rátenni pluszban. post_office=post_partner Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133365522</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133365522#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-23T21:03:47+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>