<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Fixed: https://www.openstreetmap.org/changeset/144277716 Date: 2023-11-21T09:02:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144263699</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144263699#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-21T09:02:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: efi99 Discussion Comment No.: 2 Comment: Ööö..én módosítottam/adtam meg azt a cellát? Nem tudok róla. Szerintem ezer éve ott van már a 18-as vonalnál az üzemeltető neve. De persze előfordulhat, az egész környéket políroztam már (bár főleg GYMS-t). Date: 2023-11-20T21:48:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143278888</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143278888#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-20T21:48:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A GYSEV helyesen végig nagybetűvel írandó. A wiki a magyarországi címkézésekről szintén azt írja, hogy a GYSEV alakot kell használni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Vas%C3%BAt Elképzelhető, hogy az iD a &quot;GySEV&quot; alakot próbálja, de attól még az hibás marad. Kérlek, a 16-os vonalon állítsd vissza a helyes alakot! Date: 2023-11-20T16:53:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143698279</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143698279#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-20T16:53:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia vacsati! Az egyik útról leszedtem pár felesleges címkét, az „access=private” bőven elég. A „fixme” címkébe írt szöveg teljesen felesleges, mert egyrészt nincs mit javítani (te már megtetted), másrészt senki sem fogja elolvasni. A „locked=*” nem alkalmazható vonalas objektumra, csak pontra vagy területre. A kapukon bőven elég. A „name=Privát” szintén felesleges, mert az út tulajdonsága már tartalmazza ezt az információt, ráadásul hibás is, mert az útnak nem ez a neve. Date: 2023-11-18T06:59:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144142070</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144142070#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-18T06:59:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Legközelebb légy szíves használd az old_name címkét a régi névre. Köszi, Tamás Date: 2023-11-18T06:38:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144110980</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144110980#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-18T06:38:32+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Közben láttam a következő changesetben leszedted, tárgytalan, bocsi! Date: 2023-11-16T14:30:43+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143998573</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143998573#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-16T14:30:43+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, When drawing buildings, PLEASE at least use the Q key to make them rectangular. Not to mention misaligment and incorrect shapes. And don't connect corners/edges of buildings to highways. Thank you, Ákos Date: 2023-11-15T15:22:44+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140623753</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140623753#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-15T15:22:44+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: István Szakadát Discussion Comment No.: 2 Comment: Nem tudom, én nem voltam a helyszínen. Itt írnak többet: https://miserend.hu/templom/4847 Date: 2023-11-15T09:25:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/99628690</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/99628690#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-15T09:25:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Itt az automated=yes nem játszik? Date: 2023-11-14T22:17:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888645</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888645#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:17:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: A Lajosmizse alsónál felvett négyzettel mi volt a terv? Átmegy a síneken és az úton is csatlakozás nélkül. Ha a szándék annak jelölése lett volna, hogy a Temető köz, Vasút utcán sarkán összesen 4 gyalogátkelőhely van, javaslom leszúrni 4 crossing pontot. Továbbá az is elképzelhető, hogy van itt level crossing gyalogosoknak is ha ezt szerette volna jelölni. Date: 2023-11-14T22:13:03+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888181</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888181#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:13:03+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Amennyiben újranyílt, tudjuk frissíteni a nyitvatartást, elérhetőségeket, egyebeket? Date: 2023-11-14T22:05:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888703</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888703#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:05:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Helyes, hogy újrahasznosította egy üzlet pontját a történet szempontjából. Ugyanakkor amikor átminősítjük és frissítjük a nevét, elérhetőségét (de a házszámát például nem), ekkor a source és url címkét is törölni kell ami azt jelezte, hogy az eredeti cukrászdát honnan tudtuk, hogy hol van. A ruhaboltnál ugyanez a kérdésem. Date: 2023-11-14T22:04:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888790</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888790#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:04:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Úgy hiszem elírás van a nevében. Úgy kell begépelni ahogy az a táblán, honlapon, nyugtán, stb szerepel. Date: 2023-11-14T22:02:29+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888807</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888807#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:02:29+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Javaslom az &quot;Albán pékség&quot; feltüntetését legalább a description-ben amennyiben ez tudható, avagy ha a táblán vagy honlapon is szerepel akkor name kulcs alá. Date: 2023-11-14T22:01:37+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888834</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888834#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:01:37+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Úgy hiszem, hogy elgépelés van a nevében, illetve a táblán ennél valószínűleg precízebben el van nevezve az intézmény. Date: 2023-11-14T22:00:46+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888868</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888868#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:00:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Úgy hiszem, hogy elgépelés van abban, hogy &quot;Vízszivattyű&quot;. Ugyanakkor ez pontosan micsoda, egy kiállított mérnöki installációs alkotás, vagy mondjuk egy távvezérlésű szennyvízátemelő? Date: 2023-11-14T22:00:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888904</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888904#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:00:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: A leisure=pitch egyetlen focipályát jelent. A sportcentrumra ott a leisure=sports_centre Date: 2023-11-14T21:50:08+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143973511</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143973511#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:50:08+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: A Popeye Hamburgéria és az étterem minden nyoma eltűnt a terepről? Érdemes különben az életciklus prefixeket használni. Date: 2023-11-14T21:47:31+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974212</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974212#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:47:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Amennyiben az Italház ellenőrizve lett, a source és fixme kulcsok lekerülhetnek róla. Date: 2023-11-14T21:46:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974309</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974309#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:46:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Ez a szerkesztés gyalogutat vett fel a település határára épületeken kasul-keresztül, így ezt meg kellett javítani. Date: 2023-11-14T21:45:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974606</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974606#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:45:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Violett Café kapcsán ugyanaz az életciklus kérdésem merül fel. Date: 2023-11-14T21:39:21+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974760</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974760#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:39:21+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Amennyiben az Italcentrum rossz helyen volt, de annak terepi felméréssel bebizonyosodott a pontos helye, utána a fixme és a source kulcsok lekerülhetnek róla. A letörölt Extra pékség kapcsán ugyanaz a kérdésem, hogy nem kellett volna-e életciklust használni. Date: 2023-11-14T21:38:24+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975065</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975065#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:38:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: A Black Cafe azért került törlésre mert bezárt, vagy véglegesen? Kérem ne töröljön POI-t mert ilyenkor elveszik a története (és a homlokzatán még látható lehet a név), hanem használja az életciklus prefixeket. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Comparison_of_life_cycle_concepts Date: 2023-11-14T21:36:07+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975211</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975211#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:36:07+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Erre nem lenne specifikusabb jel a shop=doityourself vagy shop=trade + trade=building_supplies? Amennyiben ismert, érdemes linkelni a honlapjukat is, hogy más ellenőrizni tudja Date: 2023-11-14T21:34:15+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975598</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975598#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:34:15+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Tisztelt szerkesztő! Köszönjük a lelkes közreműködést. Viszont bátorkodtam visszavonni ezt a változást amivel Lajosmizséből óvodát csinált. Legyen kedves jobban figyelni feltöltés előtt. Ha szabadna javasolni akkor a &quot;Pontosítás&quot; változáscsomag megjegyzésnél érdemes kicsit változatosabb és precízebb megfogalmazást használni az utólagos áttekinthetőség végett. Minden jót! Date: 2023-11-14T21:32:31+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143973574</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143973574#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:32:31+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>