<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Kérlek használj bővebb changeset kommented. Ez, hogy mindegyiknél ugyanaz pont ugyanannyit ér mintha semmit nem írnál ode. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments Köszi! Továábi jó térképezést! Date: 2024-04-12T15:46:39+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149880839</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149880839#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-12T15:46:39+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 4 Comment: Azt nem mondta, hogy itt az OSM közreműködő, a Gmaps közreműködő vagy a Google maga volt rosszindulatú. Lehetett bármely upstream az, vagy lehetett véletlen is - a lényeg, hogy bíróságon erre lehet hivatkozni a Trap street koncepciója szerint, és nekünk elég ezt tudnunk. A más térképekről való minden másolás ezért nem megengedhető. Date: 2024-04-12T09:29:51+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149804627</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149804627#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-04-12T09:29:51+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: reverted to disused https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Keep_the_history Date: 2024-04-12T04:26:12+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149720150</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149720150#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-12T04:26:12+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 5 Comment: Oh, akkor bocsánat, és köszi a pontosítást! Ha esetleg tudod javítani, azt nagyon megköszönöm. Én fejből sajnos nem ismerem a mostani helyzetet. Date: 2024-04-11T19:33:07+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147703184</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147703184#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-04-11T19:33:07+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Csutka Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszi a segítséget és az útmutatást! Date: 2024-04-10T21:04:00+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149815757</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149815757#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-04-10T21:04:00+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Narvik2 Discussion Comment No.: 5 Comment: Elfogadom amit írsz, ha jól értem, szakmabeli vagy. Viszont az OSM-nek saját jelölési rendszere van, amit ha meg szeretnél változtatni, előtte egyeztess a közösséggel Date: 2024-04-10T18:40:31+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149680544</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149680544#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-04-10T18:40:31+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Szem Discussion Comment No.: 1 Comment: Aki tudja a kérdésekre a választ pontosítsa a szerkesztést: Hol kezdődik és meddig tart az Oroszlány-Tatabánya Kerékpáros útvonal? Illetve hol kezdődik és meddig tart az Által-ér Kerékpáros útvonal? Illetve ez az új szakasz az része az Által-ér Kerékpáros útvonalnak is? Date: 2024-04-09T18:42:03+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149790198</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149790198#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-09T18:42:03+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Fapapucs Discussion Comment No.: 5 Comment: Szia! Mivel a völgyek vonallal vannak jelölve és a Mátra (telepített erdő) polygon tagjává tettem őket, a Mátra nevű polygon nyitott maradt. Date: 2024-04-09T11:11:07+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149763265</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149763265#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-04-09T11:11:07+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: sfphoton Discussion Comment No.: 2 Comment: Nyomjad, köszi az észrevételt! Azt kérlek csekkold előtte, hogy az adatok amúgy helyesek-e, én nem néztem most meg. Date: 2024-04-08T17:06:10+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149173539</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149173539#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-08T17:06:10+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Látom lett egy kissé árva secondary út a belterületen :) Ha Vásárhelyen rendelkezel helyismerettel, meg tudnád nézni melyik jelenleg tertiary-ként szereplő utakra lehetne még secondary címkét rakni? Az útvonaltervezés miatt lenne ez fontos. Nagyjából az útforgalom mérvadó az ilyen helyi üzemeltetésű utak esetén, de jó indikátor lehet még a sebességkorlátozás. Szegeden pl. a forgalmasabb utak 50-esek, minden más 20 vagy 30-as övezet. Date: 2024-04-07T18:24:44+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149661915</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149661915#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-07T18:24:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Toms_Toms Discussion Comment No.: 8 Comment: Szia! Csatolom a Földrajzinév-bizottság (FNB) véleményét, amit megküldött a beterjesztőnek: &quot;121/1059. (2022. XI. 15.) FNB. Vél.: A Földrajzinév-bizottság Tiszaújváros jegyzőjének előterjesztésére megállapítja, hogy a Vasút utca elnevezés javasolt az jelzett közterület elnevezésre a megkeresésben szereplő Vasút út helyett.&quot; Már a KTM alá tartozik az FNB, de a honlap még a ME-nél van: https://kormany.hu/miniszterelnokseg/foldrajzinev-bizottsag A honlapon &quot; 2-110. ülés döntései&quot; szerepel, de a 124. ülés döntéseit is tartalmazza. Az e-közmű oldalon &quot;3580 Vasút utca&quot; elérhető. Tamás Date: 2024-04-07T14:47:55+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/128977589</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/128977589#comment_8</guid>
        <pubDate>2024-04-07T14:47:55+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 2 Comment: Válasz hiányában az eredeti név visszaálíltásra került. Date: 2024-04-07T13:01:48+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147031682</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147031682#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-07T13:01:48+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 2 Comment: Válasz hiányában visszajavítottam. Date: 2024-04-07T13:00:24+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146749082</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146749082#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-07T13:00:24+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Mi a forrása a Deák térnek? Évtizedek óta nem létezik ilyen hivatalosan. Már egyszer le is szedték a nevet, most megint visszakerült. Tamás Date: 2024-04-07T12:52:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149440365</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149440365#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-07T12:52:53+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Volt egy hosszú vitám a Community Forumon az állomások jelöléséről (https://community.openstreetmap.org/t/railway-station-as-an-area/104839/), és arra jutottunk, hogy amikor csak lehet, érdemes areaként jelölni az állomásokat, mivel több információval bír. Az area használatával egy geometriai kapcsolat képezhető az állomás és annak vágányai, váltói, jelzői stb. között. Továbbá így egyértelműen lekérdezhető az állomás (infrastrukturális) kiterjedése is. Egyetértek azzal, hogy a jelölőnek a csarnoknál kellene lennie. Azzal viszont nem, hogy ezt az area node-dá való visszafokozásával kellene elérni, hiszen ez egy 'tagging for the renderer' lenne. Az OSM Carto fejlesztői nyitottak a probléma orvoslására (https://github.com/gravitystorm/openstreetmap-carto/issues/105#issuecomment-22244012), küldtem is nekik egy javaslatot (https://github.com/gravitystorm/openstreetmap-carto/issues/4946#issuecomment-2030223085). Ezt azonban egyelőre elutasították, többek között a `railway=station` tag areákon való használatának ritkasága miatt. Amint elterjedtebb lesz – ezen szerintem egy proposal is segítene a `railway=station` taggel kapcsolatban, amit később lehet, hogy be tudok vállalni –, vissza lehet majd térni erre a kérdésre. A GraphHoppernél pedig már tavaly leadtak egy feature requestet a multipolygonoktól / -hoz való útvonaltervezésre (https://github.com/graphhopper/graphhopper/issues/2857). Date: 2024-04-07T11:56:41+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149631914</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149631914#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-07T11:56:41+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: indigomc Discussion Comment No.: 2 Comment: I see that the changeset went through with no comment, this was somewhat careless but not something I do often. Maybe dinner was ready or something! For naming rivers, I understand the point of the rule. I was following other common practice, which is to match each name. This may be more important when there are different local names for many longer rivers or trans national rivers. Date: 2024-04-07T09:29:51+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149605680</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149605680#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-07T09:29:51+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: grozsa11 Discussion Comment No.: 2 Comment: Opsz, bocs, csakugyan. A megjegyzésbe szántam. (A terület gazdája -gondolom- használni kezdte a földet, betárcsázta.) Date: 2024-04-07T06:47:07+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149560341</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149560341#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-07T06:47:07+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A check_date címkébe kellene a dátumot írni a note helyett: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:check_date Más programok, pl StreetComplete értelmezni tudják ezt a címkét, és megkérik a felhasználókat bizonyos időközönként, hogy ellenőrizzék, igaz-e még. A &quot;nem működik&quot; infó is felesleges, ez már jelölve van azzal, hogy disused-ra raktad. Date: 2024-04-06T16:01:03+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149641999</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149641999#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-06T16:01:03+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Az a szabály, hogy azt térképezzük ami a terepen látszik, ha ellentmondás van a hivatalos és a táblázott név között, akkor a hivatalos nevet az official_name címkébe írjuk: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:name#Variants További jó térképezést! Date: 2024-04-06T11:55:06+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149513709</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149513709#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-06T11:55:06+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 3 Comment: Van egy, a közösség által elfogadott rajzolási módszer. Iskolák esetében ezt itt nézheted meg: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:amenity%3Dschool Ez alapján visszaállítottam az iskolát. Kérlek, hogy önkényesen ne törölj semmit csak azért, mert szerinted nincs értelme. Date: 2024-04-06T07:29:44+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149633753</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149633753#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-04-06T07:29:44+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>