<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>visszatettem, bocsánat! -AdorHUN</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142828869</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142828869#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-03T22:40:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ezt csak helyszíni bejárás alapján lehet eldönteni, kérlek ne változtassatok POI kategóriát úgy, hogy nincs helyismeretetek. Néhányan a sarki újságost, zöldségest is trafiknak hívják. Lazán kapcsolódik, hogy most láttam egy &quot;Presszót&quot; amit valaki amenity=cafe címkével vett fel... Szóval ha lehet, olyanon se változtassatok, amiről nem tudjátok biztosan, hogy micsoda. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143571916</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143571916#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-03T18:22:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Légy szíves csak akkor töröld az interpolációt, ha az alatta lévő épületeket felszámoztad. Ld. Futár utca 11-41. Eddig meg lehetett találni a címet, most már nem. Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143302498</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143302498#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-03T13:05:04+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Speciel most én is azzal értek egyet, hogy ha az üzleten határozottan ki van címkézve az üzlet neve ami történetesen egy általános kategória, akkor is hagyjuk meg. Ez nem a &quot;name=erősen benőtt&quot; kategória -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143480214</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143480214#comment_15</guid>
        <pubDate>2023-11-03T12:59:33+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Nem azzal van bajom, hogy felkerültek egyesével, hanem hogy nem derült ki, hogy most ellenőrizted ez ezeket, vagy sem. Ha ellenőrizted az összes felvett házszámot (vagy tervben van) , akkor rendben van, egyéb esetben továbbra is tartom, hogy esetleg nem létező házszámokat veszel fel, épp az általad említett kimaradó vagy dupla telkes házszámokról van szó. Most csak azt látom hogy egyenlő távolságra vannak kettesével, de lehet én látom rosszul. Egyként a nem ellenőrzött házszámok kaphatnának egy fixme-t, hogy lássa az ember, hogy a pontos helyét fel kell mérni a házszámoknak, mert ezt az információt most így elvesztjük, és akkor pipa. Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143315462</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143315462#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-11-02T20:10:18+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Mint minden sarokteleknek Budapesten, de kiírva nincs. Én a fűtésbolton hagynám az 1-es számot, a kapukról meg leszedném, mert az ipari parkon úgyis rajta van. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143444703</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143444703#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-11-02T12:45:07+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>This changeset was a quick fix for wrongly mapped features. A user also mapped the block-end street plates (along with actual house numbers), but tagged them with tourism=information + information=board. This two tag was what I deleted. The plates looks like this one: https://www.mapillary.com/app/?pKey=219871839614924&amp;focus=photo In this area buildings at street corners were not mapped with address, but other buildings has properly set address. So there is no need to add interpolation lines. These nodes still holds some information, but needs manual work and sometimes resurvey. The street_plate=yes tag helps to find the problematic nodes. -BáthoryPéter</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142836892</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142836892#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-10-31T23:49:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Abból kiindulva, hogy azt térképezünk, amit látunk. Nem. Mivel gyakran járok erre, teljes biztossággal elmondhatom, hogy nincs kitáblázva, hogy a hurok a 2-es főút része. Sőt, én csak M2-t láttam. Az oldalt látható kis zöld szelvénytáblák is lefelé vezetik a 2-es szelvényezését, fent teljesen más van, ami azt jelenti, hogy az máshoz tartozik. Nem látom, hogy utazásban mit segít az, hogy kapcsolatot viszünk arra, mert a megfelelően címkézett vonalak (way) feladata lenne. Csupán azért szeretnéd, hogy bármilyen OSM-lekérdezés során láthass egy utat, akkor az egy rossz hozzáállás, mert nem a megjelenítés lenne fontos, hanem a helyes információátadás. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143008027</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143008027#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-10-31T14:12:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ott megírtam, de bemásolom ide is. Kinyitottam ezt, Budapest III. Hunyadi 35-József-Kincses körül: https://osmose.openstreetmap.fr/en/map/#zoom=18&amp;lat=47.587965&amp;lon=19.057969&amp;item=xxxx&amp;level=1&amp;issue_uuid=6c8a7d8a-e0b0-9fd6-38af-fb5b5203dbbc A hibát nem az okozza, hogy két téglalap összeér, hanem konkrétan valaki szakaszokra bontotta és kétszer ugyanazt a pici szakaszt egymásra rajzolta. Ez nyilván hiba bárki szerint. A miheztartás végett kissé nyugatra görgetve nem ad ki hibát, azaz nem zavarják a téglalapok. Nálam OSMI alatt nem jött elő hiba ennek kapcsán https://tools.geofabrik.de/osmi/ -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/31497106</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/31497106#comment_11</guid>
        <pubDate>2023-10-31T09:50:20+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Igen, illetve amennyiben nem földútról van szó (aminek nyomvonala évről évre perturbálódik), akkor a FÖMI légifelvételére érdemes vetni egy pillantást aminek kalibráltsága nagyon jó. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/124272615</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/124272615#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-10-31T08:42:22+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Az átmenő fővágányok a szolgálati helyre egyenes állású váltók mellett futnak be. Nem fognak a váltókörzetben kereszt bemenni csak azért, hogy vizuálisan szépen megjelenjen. Kelenföld középvonalában (a 40-es vonal 00+00 hm szelvényében) már ki lett alakítva egy tökéletes vágánytengely ugrás. A 30-as vonal Déli (kezdőpont) felől egyenes irányban a 4. és 5. vágányokra jár be, így azok átmenő fővágányok lesznek. A 30-as vonal Nagytétény (végpont) felől egyenes irányban a 3. és 4. vágányokra jár be, így azok is átmenő fővágányok lesznek. A 40-es vonal Háros (végpont) felől egyenes irányban az 5. és 6. vágányokra jár be, így azok átmenő fővágányok lesznek. Átnézeti Kelenföldről: https://www.kapella2.hu/map/trackwork/get-szolg-hely-helyszinrajz?p=eyJzem9sZ0hlbHlJZCI6NzIwMjY5MzM1fQ== -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139574551</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139574551#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-10-30T20:14:07+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Köszönöm a visszajelzésedet, a fordítás megtévesztő, javítottam! -Spoonisher</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143023993</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143023993#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-10-30T07:52:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A körforgalmakra nem egyirányúságot teszünk, hanem a junction=roundabout címkével jelöljük őket. Üdv: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/121480839</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/121480839#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-30T06:49:15+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A körforgalmakra nem egyirányúságot teszünk, hanem a junction=roundabout címkével jelöljük őket. Üdv: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139647629</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139647629#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-30T06:48:43+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A körforgalmakra nem egyirányúságot teszünk, hanem a junction=roundabout címkével jelöljük őket. Üdv: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141413402</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141413402#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-30T06:48:00+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A körforgalmakra nem egyirányúságot teszünk, hanem a junction=roundabout címkével jelöljük. Üdv: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/123762832</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/123762832#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-30T06:46:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A magyar helyesírás és a magyarországi vasutak címkézése (https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Vas%C3%BAt) alapján a helyes írási mód GYSEV (végig nagybetűvel). Kérlek, ügyelj erre! Köszönöm! -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139695338</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139695338#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-28T11:20:20+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A magyar helyesírás és a magyarországi vasutak címkézése (https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Vas%C3%BAt) alapján a helyes írási mód GYSEV (végig nagybetűvel). Kérlek, ügyelj erre! Köszönöm! -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140290485</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140290485#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-28T11:20:16+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A magyar helyesírás és a magyarországi vasutak címkézése (https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Vas%C3%BAt) alapján a helyes írási mód GYSEV (végig nagybetűvel). Kérlek, ügyelj erre! Köszönöm! -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139070606</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139070606#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-28T11:20:14+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>