<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! ezzel mit akartál itt jelölni? Várárok a ház előtt? Biztos gázlóként a legideálisabb ezt az átkelést címkézni? Date: 2024-10-14T13:17:14+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157830468</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157830468#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-14T13:17:14+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: grozsa11 Discussion Comment No.: 2 Comment: Ó, ez valóban jogosnak tűnik, visszaszedtem róla a &quot;building=bunker&quot; -t. Az ID-ben van egy &quot;figyelmeztetések (I)&quot; menü, és az abban lévő ajánlás vezetett meg. Abban azt javasolja, hogy föltehetően egy bunker csak valamiféle épület lehet. Csak az a kérdés, hogy ez az &quot;épület&quot; az &quot;emberi építmény&quot; mivoltát jelöli, vagy valamiféle föld fölötti &quot;ház&quot;-szerűt. A napokban amúgy is fölmerült bennem, hogy kérni kellene az ID-ben ennek a &quot;figyelmeztetés&quot;-nek a törlését (fölülvizsgálatát?) , mert pl erdélyben fölkerült többezer bunker a normál lakóterületeken, melyek szintén &quot;building=bunker&quot; nélkül kerültek föl és kérdés, hogy kell-e rájuk végülis &quot;building=bunker&quot; tag... Nem tudod, hopgyan és kitől kell kérni ennek az ID-beli &quot;figyelmeztetés&quot;-nek a fölülvizsgálatát? Date: 2024-10-14T13:11:43+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157788892</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157788892#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-14T13:11:43+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Látom Bing alapján rajzoltál. Az a műholdkép viszonylag friss, de eléggé pontatlan. Mindig először a FÖMI 2011-2014 képekhez igazítsd a frissebbeket, azt jó helyzetűnek tekinthetjük. Szerintem a HÉV nem épült át itt az elmúlt 10 évben, akár közvetlenül ahhoz is igazíthatod a vonalat. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-10-14T13:10:54+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157830215</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157830215#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-14T13:10:54+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: GhostOfSparta Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia vasony! Máshol sem láttam rajtuk címet megadva, így azt gondoltam, hogy ez a bevett címkézési szokás. Üdv. Date: 2024-10-14T08:49:38+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157781029</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157781029#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-14T08:49:38+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: nagy_balint Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello Ayumu, Could you please share your source of opening the highway? According to the news this section is expected to be still closed for 10-11 months due to the earlier slippage of the embankment. If your source is survey, I can accept the chane. Othervise I will revert the changeset. Thank ou. https://index.hu/gazdasag/2024/09/27/m30-as-autopalya-gond-epitesi-es-kozlekedesi-miniszterium-megsullyedt/ Date: 2024-10-13T13:48:38+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156508130</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156508130#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-13T13:48:38+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 1 Comment: Ismét felhívom a figyelmedet, hogy ne címkézd át hibásan a _link típusú útkapcsolatokat. A wiki oldal ( https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Highway_link ) egyértelműen fogalmaz. A _link típusú utak a magasabb szintű úthoz tartoznak, hiszen ha erről a kapcsolódó útról nincs másfelé vezető út, akkor azonos korlátozások vonatkoznak rá, mint a főbb útra. Date: 2024-10-13T11:32:21+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157502370</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157502370#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-13T11:32:21+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A közigazgatási határ pontjára került az út, ezzel nem lettünk előrébb. Most hozzákötöttem az úthoz, ami feltételezem a szándékod lett volna, így már működni fog az útvonaltervezés. Date: 2024-10-13T10:16:29+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157751349</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157751349#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-13T10:16:29+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Itt: https://osm.org/node/1837957068 címkék ellentmondanak egymásnak: disused:public_transport=station &amp; public_transport=station Vagy újra jár a BKV hajó? Date: 2024-10-11T12:52:36+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157719545</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157719545#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-11T12:52:36+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üzleteknél inkább a disused: prefixet szoktuk használni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Nagyjából 10x olyan gyakori a disused:amenity mint a removed:amenity: https://taghistory.raifer.tech/#***/disused%3Aamenity/&amp;***/removed%3Aamenity/ Date: 2024-10-10T17:22:52+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157699798</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157699798#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-10T17:22:52+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Gorger Discussion Comment No.: 1 Comment: &quot;Hello Menyhárt Máté I have added building way 1315259812,way 1315259814,way 1315259813 Please inspect your task carefully before closing. Happy Mapping!&quot; Date: 2024-10-10T12:20:25+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156147950</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156147950#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-10T12:20:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Gorger Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello Menyhárt Máté I have added building way 1315256603,way 1315256600 Please inspect your task carefully before closing. Happy Mapping! Date: 2024-10-10T12:19:51+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156148600</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156148600#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-10T12:19:51+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: aceman444 Discussion Comment No.: 4 Comment: Also please do not duplicate bus stops. The node with public_transport=stop_position does not need highway=bus_stop when there is a platform node with highway=bus_stop nearby. E.g. https://www.openstreetmap.org/node/2592226521 and https://www.openstreetmap.org/node/2592226522. Date: 2024-10-09T20:17:56+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/76110261</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/76110261#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-10-09T20:17:56+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszönjük a pontosítást. Date: 2024-10-09T12:19:57+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157660105</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157660105#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-10-09T12:19:57+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A szögligeti távvezeték-oszlopok között felvettél egy magasság értéket (ráadásul deciméteres pontossággal) a Nagy Kopasz-Gallyhoz. Mi ennek a forrása? Csak azért kérdem, mert máshol más értéket találtam. Üdv: Ákos Date: 2024-10-08T21:47:16+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/67748999</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/67748999#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T21:47:16+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infalap Discussion Comment No.: 2 Comment: köszi, jogos Date: 2024-10-08T11:50:54+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157606738</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157606738#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:50:54+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük a közreműködést. Javítottam a jelölést, erre kérünk a jövőben figyelni: https://wiki.osm.org/Hungary/Fontos_szempontok#Life_cycle_prefix Date: 2024-10-08T11:40:04+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157619261</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157619261#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:40:04+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 6 Comment: I just noticed that Organic Maps also understands this tagging scheme, see this screenshot: https://files.catbox.moe/w5lpri.png If you tap on the POI it shows the not drinkable sign. I found it in the changelog, this was added this March: https://organicmaps.app/news/2024-03-11/now-everyone-can-back-up-or-share-all-bookmarks-and-imported-tracks-as-one-kmz-file-with-just-one-click/ Nonetheless I removed the amenity=drinking_water in this changeset: https://osm.org/changeset/157620583 man_made=water_tap should be enough, there is some better documentation about this on its wiki page: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:man_made%3Dwater_tap I will write a question about this on the wiki page of amenity=drinking_water, that page should be clarified, and the contradictions should be resolved. Date: 2024-10-08T11:10:50+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152045825</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152045825#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:10:50+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: mcliquid Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi and thank you for your contribution! Please note for the future: changesets should be local. To avoid conflicts and as a courtesy to reviewers, it is recommended to: • combine changes in a small geographical area (within a city, district or province) • keep changes within the same country • upload/save changes before moving on to map in a different area Why? Have a look at the section &quot;Geographical size of changesets&quot; on this wiki page: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Changeset#Geographical_size_of_changesets Thanks for considering, have a nice day and happy mapping! Date: 2024-10-08T11:07:52+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157611214</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157611214#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:07:52+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: mcliquid Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi and thank you for your contribution! Please note for the future: changesets should be local. To avoid conflicts and as a courtesy to reviewers, it is recommended to: • combine changes in a small geographical area (within a city, district or province) • keep changes within the same country • upload/save changes before moving on to map in a different area Why? Have a look at the section &quot;Geographical size of changesets&quot; on this wiki page: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Changeset#Geographical_size_of_changesets Thanks for considering, have a nice day and happy mapping! Date: 2024-10-08T11:07:46+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157611215</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157611215#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:07:46+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: H3A Discussion Comment No.: 1 Comment: Amazing, I didn't know that tag existed. Thanks! :D Date: 2024-10-08T09:17:45+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157613472</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157613472#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T09:17:45+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Javítottam ebben a changesetben: https://www.openstreetmap.org/changeset/157614143 További jó térképezést! Date: 2024-10-08T08:33:47+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157580822</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157580822#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-08T08:33:47+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv újra az OpenStreetMapen! A oneway=no címkét csak akkor kell használni, ha valamiből az következne, hogy az az utca egyirányú. Például az egyik szakasza egyirányú a másik nem, esetleg korábban egyirányú volt, ilyenek. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-10-08T08:28:05+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157579609</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157579609#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T08:28:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: AndreasTUHU Discussion Comment No.: 4 Comment: Javítottam, köszönöm a visszajelzést. Date: 2024-10-08T08:21:25+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/90518783</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/90518783#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-10-08T08:21:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 1 Comment: Biztosan 30-ra csökkent a sebességhatár? A közleményben 40-et írnak: https://www.facebook.com/bkkbudapest/posts/pfbid02MwkBMFP7ACfsmCkCdSdZyPbgUxmF6PdQTF6MUC6uswAhWoH36uqysUhfHoH6QhaRl Date: 2024-10-08T07:02:43+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157579729</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157579729#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T07:02:43+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kecsege Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia, tudom ez elvi kérdés. Van két iskola. Én hajlok a berajzolásra, de itt nem kezdtem el olyan utcákba belenyúlni ahol egyáltalán nem volt jelölve. Szerintem kárt nem okoz, illetve könnyebb megnézni egy adott út vagy járda jellemzőit, ha külön van jelölve. Remélem nagyon nem zavartam be. Illetve pár helyen javítottam a sidewalk:separate -&gt; sidewalk:both -&gt; separatet, wikinek megfelelően. Date: 2024-10-07T20:34:44+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157576613</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157576613#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-07T20:34:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 4 Comment: Javítva: https://www.openstreetmap.org/changeset/157589346 Date: 2024-10-07T16:10:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/155942648</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/155942648#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-10-07T16:10:53+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>