<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: envagyokabela Discussion Comment No.: 1 Comment: landuse igazítása* Date: 2024-09-25T00:12:32+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157060063</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157060063#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-25T00:12:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük a közreműködést. Felküldtem néhány formai javítást. Az OSM kulcsaira vannak bizonyos konvenciók amit érdemes követni annak érdekében, hogy a különféle eszközök és weblapok is egységesen tudják értelmezni az adatokat. A nyitvatartásban a napok között pontosvesszőt használunk elválasztásra. A terrace kulcs dokumentációja szerint arra használatos, hogy egy panzió biztosít-e saját erkélyt egy szobához. Itt az outdoor_seating=yes kulcsra van szükségünk, amiben igény esetén még pontosítható a kültéri ültetési lehetőség típusa. A brewery=various címke akkor használatos, amennyiben már fel nem sorolható mennyiségű sörfőző terméke érhető el (de legalább 5). A smoking=outside itt azt jelenti, hogy a belső udvarban található dohányzásra kijelölt hely vagy netán azt, hogy a teraszon szabad dohányozni? https://wiki.osm.org/Hungary/Fontos_szempontok#opening_hours https://wiki.osm.org/Key:terrace Date: 2024-09-24T22:32:00+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156903109</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156903109#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-24T22:32:00+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: mgpx Discussion Comment No.: 1 Comment: Több módosításcsomagban is átírtad egyes erdészeti utak behajtási korlátozását forestry-ről permitre. Az OSM-en a permit kategória azt jelenti, hogy a behajtási engedélyt rutinszerűen bárkinek ki fogják adni különösebb mérlegelés nélkül. Ha viszont az engedélyt csak szűk körnek, szigorú mérlegelés alapján adják meg, akkor megszorítóbb korlátozás a helyes (pl private vagy forestry). Tudtommal a Börzsönyben egyedül a Kemence - Diósjenő erdészeti út az, amelyre (díjfizetés ellenében) bárki megkaphatja a behajtási engedélyt. Miből gondolod, hogy más burkolatlan utakon is hasonló a helyzet ? Date: 2024-09-24T21:48:24+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157029958</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157029958#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-24T21:48:24+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Erről a pontról írok: https://osm.org/node/8880142881/ Az url címke használata nem ajánlott: &gt; it is advised not to use this tag when more specific alternatives are available https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:url Ráadásul amit odalinkeltél egy automatikusan létrehozott FB oldal, szerintem ilyeneket felesleges itt tárolni, bárki létrehozhat ilyet, akár véletlenül. Ezt onnan látod, hogy az oldalon szerepel az &quot;Unofficial Page&quot; a név mellett. Ráadásul ugyanaz a felhasználó ír oda, mint a ki a contact:facebook címkében is szerepel. Ha több Facebook oldal tartozik egy elemhez, akkor inkább a contact:facebook-ba sorold fel őket pontosvesszővel elválasztva. Nekiálltam a különböző Facebook url-ek megfelelő címkébe helyezésének, azért tűnt fel ez, hogy ezt már egyszer kitakarítottam. Már nincs sok hátra, ha nem dolgozol ellenem: https://overpass-turbo.eu/s/1PPz A Facebook oldal nevének visszacserélése linkre nem baj, de manapság a legtöbb megjelenítő már támogatja pusztán a felhasználónévből való feloldást, JOSM -ben jobbklikk-&gt;Facebook oldal megnyitása simán megérti. Pont az osm.org az egyetlen nagyobb megjelenítő ami nem tudja ezt még linkké alakítani. Date: 2024-09-23T13:51:43+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156880204</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156880204#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-23T13:51:43+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: pagocs Discussion Comment No.: 1 Comment: Here is the GPS log. https://www.komoot.com/tour/1878082107 Date: 2024-09-23T11:11:10+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156989283</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156989283#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-23T11:11:10+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: I reverted again, see comment in other changeset. update your app before making changes. Date: 2024-09-22T17:29:44+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156899065</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156899065#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-22T17:29:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 3 Comment: Toilet is already mapped. https://www.openstreetmap.org/node/12122681235 please do not change the vending machine back to toilet Date: 2024-09-22T17:26:34+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156879508</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156879508#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-09-22T17:26:34+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: envagyokabela Discussion Comment No.: 1 Comment: Hali! Itt megkérdezhetem, miért raktad a zebra két szélére a crossing node-okat? Az utak közös node-jára szokás, nem? A StreetComplete se érti, és hevesen érdeklődik, hogy van-e például a #12176081396 node-on átkelőhely. Date: 2024-09-22T01:51:57+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156597413</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156597413#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-22T01:51:57+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Köszönöm, hogy jelezted, illetve hogy javítottátok! Az AlzaBoxra nyitottam is egy PR-t a name-suggestion-index-ben: https://github.com/osmlab/name-suggestion-index/pull/9962 De látom, hogy a BKK-automatákat is rosszul címkéztem. A name-suggestion-index-hez időközben hozzá lett adva a megfelelő tagelési módszerük: https://github.com/osmlab/name-suggestion-index/blame/main/data/brands/amenity/vending_machine.json#L170-L179 De nyitottam egy PR-t, hogy a régi se maradjon benne: https://github.com/osmlab/name-suggestion-index/pull/9961 Kérlek, szólj, ha valamit kihagytam! Date: 2024-09-18T20:40:10+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149130634</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149130634#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-09-18T20:40:10+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! A 7-es házszám szembetűnő volt, ezért azt korábban felírtam magamnak. Most hogy rákérdeztél az utcára, gyorsan rákerestem Google fotók között az állomás fényképére. A házszám felett valóban van valami (a képen ki nem vehető) felirat, amit én korábban nem vettem észre. Úgyhogy egyelőre passz. Date: 2024-09-18T08:28:18+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156702469</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156702469#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-09-18T08:28:18+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 3 Comment: Oh, értem. Köszi szépen! Date: 2024-09-18T08:25:55+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/97548122</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/97548122#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-09-18T08:25:55+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>