<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Ha két épület is egy intézmény, és körülhatárolható a területük, akkor terület amenity, és oda kerülnek a címkék (név, elérhetőség). Ha a két épület nem határolható körül (talán mint itt is, egy parkban, más intézményekkel együtt), akkor én egy multipolygon kapcsolatot csinálnék belőlük, mint ahogyan a budapesti Szent Gellért suli is van. -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143110799</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143110799#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-11T10:33:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>a felszedett sínek voltak kicsit kérdésesek. Mivel semmilyen nyomuk sem maradt, ezért az &quot;abandoned&quot; nem állta meg a helyét, így lett &quot;razed&quot;. Ha valaki törölné se állítanám meg, de egyelőre maradhat jó kompromisszum. -niederl</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143880115</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143880115#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-10T21:34:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönöm! -airdace</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143727733</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143727733#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-08T13:58:36+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Kedves Tamás! Ezen még hosszasan lehet filozofálni (pl. olykor még a „mi van kiírva” sem egyértelmű, mert itt pl. két utcára tőlünk van egy közterület, amelynek az önkormányzat által kitett táblái sem egységesek, bár a Héviízi utcánál ez talán éppen nem áll fenn), mindenesetre szemlátomást nagyon beleástad magad a témába, és nagyon fontos Neked, úgyhogy írd vissza tetszésed szerint rövid 'i' betűsre. Áldásom rá! Légy jó! Gábor -GBAB</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143665357</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143665357#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-11-07T22:03:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Köszi az észrevételt! Igen, már átadták és használtam is a körforgalmat. Kérlek javítsad ki a hibámat, mert most dolgozom és nem érek rá. Nézz rá a kapcsolatokra is, mert valószínűleg megszakadtak. A városban létesült még egy, -amit szintén átadtak- amit viszont nem én rajzoltam, de ránézésre &quot;gagyi&quot; Itt van: 47.84425° N, 17.28353° E -Berci75</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143485765</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143485765#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-07T10:35:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Törld pls. én nem tudok most fogalkozni vele. -nargoth</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142727356</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142727356#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-11-07T10:33:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ha megnyitották, legközelebb a construction címkét, és a behajtási korlátozást is szedd le róla! A dátumokat pedig éééé-hh-nn formában kell megadni az OSM-en. Ezt javítottam. Üdv: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139248078</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139248078#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-07T09:38:08+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ennek mi akart lenni a házszáma? https://www.openstreetmap.org/way/525143378 Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143636538</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143636538#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-06T21:14:25+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Mikor lezárod a szerkesztést, mező hozzádaása-&gt;Források. &quot;Felmérés&quot;-ként szerepel a survey a magyar felületen. A javításokat &quot;QA&quot;-val szokták sokan jelezni. Pár screenshot ha nem lenne egyértelmű: https://imgur.com/a/U5JIo5L -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143571916</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143571916#comment_7</guid>
        <pubDate>2023-11-06T20:30:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Nagyon köszönöm az válaszodat és az Openstreetmap Wiki oldalt is elolvasom. -peetair_</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143645900</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143645900#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-11-06T15:37:28+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>