<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: Valkai_S Discussion Comment No.: 1 Comment: Sajnos, időközben be is zárt a bolt: beírtam egy &quot;disused&quot;-et esetleg ezt is meg kéne nézni, hogy jól csináltam-e. A fényképre hivatkozást kivettem (töröltem) Köszi, hogy szóltál! Date: 2024-10-07T11:53:55+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/155942648</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/155942648#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-07T11:53:55+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Hi! I took a photo of it when I was there: https://files.catbox.moe/vb77ec.jpg I assumed the huge &quot;NO DRINK&quot; sign meant it's not for drinking. Note, the area is under reconstruction, so it's possible that they replaced this or fixed the piping since May. Date: 2024-10-07T11:03:44+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152045825</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152045825#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-07T11:03:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ebben a változáscsomagban egy képet próbáltál hozzáadni a Kajsz ABC-hez, base64 kódolva: https://www.openstreetmap.org/way/953590351 Mivel egy 255 karakteres limit van az értékeken, ezért valószínűleg le lett vágva a vége, és így nem is lehet megjeleníteni. Meg van esetleg ez a kép neked, hogy valahogy máshogy ide lehessen linkelni? Esetleg wikimedia commonsra vagy máshova feltöltve? Ha már nincs meg, akkor szerintem ezt a maradványt törölni kéne, mert így nem nagyon jó semmire. Köszi: infeeeee Date: 2024-10-07T10:48:40+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/106233605</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/106233605#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-07T10:48:40+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello! Welcome to OpenStreetMap! If you can't speak Hungarian reply, and I will translate this to English. Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Ezt a változáscsomagot részben visszavontam. Kópházán a pontos FÖMI alapján voltak megrajzolva az épületek, amiket te elmozgattál a pontatlan Bing műholdképhez. Itt egy leírás hogyan kell ezt megtenni az általad használt iD szerkesztőben: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Using_aerial_imagery#Matching_imagery_using_different_editors Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-10-07T10:36:02+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157550510</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157550510#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-07T10:36:02+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: sui_hun Discussion Comment No.: 6 Comment: Ezért szép ez a pop szakma! :) Date: 2024-10-06T11:11:55+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143459581</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143459581#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-10-06T11:11:55+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 2 Comment: Jepp, az én hibám volt ideát: https://www.openstreetmap.org/changeset/143459581 Visszaírtam. Date: 2024-10-06T10:45:54+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157412251</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157412251#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-06T10:45:54+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Gondolom erről van szó: https://rakosmente.hu/uploads/2021_08_26_Kt_doentesek_8e04c6e187.pdf &quot;2021.08.26-i KT határozat&quot;, mely kerületi és nem fővárosi határozat. Ez egy elnevezési javaslatot fogalmaz meg a fővárosi közgyűlés felé, nem elnevezési döntés, révén a kerületi önkormányzatnak erre nincs jogköre. Az Ároktő utca egyéként egyszerűen így hibás, mert az Ároktő út folytatása, azonos néven más jelleggel el se nevezhetnék. A Délkishegy a dokumentum szerint &quot;Dél-kis-hegy sétány&quot;, de ahogy írtam nincs jelentősége, mert nincs ilyen név. Mivel ennek fényében valószínű hogy a helyszínen nincsenek ilyen nevű utcatáblák, ezeket maximum a proposed:name kulcs alatt szerepeltetném, semmiképp sem az utca nevében. Tamás Date: 2024-10-04T20:04:21+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157378470</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157378470#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-04T20:04:21+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Domcsi Discussion Comment No.: 2 Comment: Nem néztem a wikit most visszaraktam,holnap látszani fog. Date: 2024-10-03T18:41:09+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157258296</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157258296#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-03T18:41:09+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Címkéid már megint egymásnak ellentmondanak, jó és hasznos check_date címkét kérlek ne töröld. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:check_date Javítottam egypár másik nem standard címkézéseddel együtt: https://osm.org/changeset/157418013 Kérlek kövesd a wikiben leírt címkézési szabályokat, ezt a térképet nem egyedül szerkeszted. A note címkét ne abuzáld, továbbra sem a személyes jegyzeteid tárolására szolgál.Minden pontnak tároljuk a történetét, elég ha ott szerepel mi történt egy ponttal 15 évvel ezelőtt, nem kell duplikálni. További jó térképezést! Date: 2024-10-03T13:00:48+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157204040</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157204040#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-03T13:00:48+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 3 Comment: Szia, rendben, most így fejből nem emlékszem már pontosan hogy volt, de ha nemrég jártál ott, akkor nyugodtan korrigáld. Date: 2024-10-03T12:04:25+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/90518783</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/90518783#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-10-03T12:04:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello There is no road on the other side of the platform. If you want to draw that service road, it should be placed next to the rail, see this mapillary image: https://www.mapillary.com/app/?pKey=856687766274601 Date: 2024-10-03T11:43:47+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157407926</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157407926#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-03T11:43:47+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük az információt és üdv a szerkesztők táborában. OSM alatt úgynevezett access restriction használatos arra, hogy hová ki mehet be. Itt highway=service kell maradjon ha egy tűzoltó fizikailag be képes gurulni, és helyette az access=private és motor_vehicle=no kellene. Date: 2024-10-02T18:51:59+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157390956</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157390956#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-02T18:51:59+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Térképszerkesztő Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia Tamás! Köszönöm a pontosítást! Zoli Date: 2024-10-02T09:46:28+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157132396</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157132396#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-02T09:46:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ebben a módosításcsomagban egy elosztószekrényből csináltál állateledel boltot 500 méterrel arrébb húzva: https://www.osm.org/node/9951144703 Egyébként ez nem shop=trade hanem shop=pet, de jó lenne visszacsinálni a node eredeti tagelését. Date: 2024-10-02T08:41:40+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157272099</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157272099#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-02T08:41:40+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>