<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Köszi az infót! Ilyenkor forrásnak beírhatod, hogy &quot;Felmérés&quot;, és akkor egyértelmű mások számára honnan tudod ezt. Későbbi szerkesztők számára is egyértelmű lesz, hogy ebben az esetben a térkép frissebb mint a műholdkép, nem akarja valaki véletlenül visszaalakítani a régi állapotra. Amikor lezárod a szerkesztést: Mező hozzáadása -&gt; Források -&gt; Felmérés További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139167656</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139167656#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-08-15T08:48:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>@andrashann it seems the user has tagged several other volcanoes at incorrect locations withouth further checks. So I think it's fine to correct that. Just thought I let you know as I also found a volcano in the middle of nowhere in my area. -stoffldick</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136946884</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136946884#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-08-15T08:33:56+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tudnánk pár szót váltani mátrixon? Megemlítettelek így remélhetőleg kaptál róla üzenetet. Teljesen véletlenül most került ez előtérbe tegnap és szerkesztési ütközéskor lettem figyelmes a mega-változáscsomagra. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139835114</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139835114#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-08-14T14:31:40+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A javítás se lett túl jó. Az utat visszaállítottam eredeti értékeire. A 4 számjegyű útvonalak jelölése secondary függetlenül a burkolattól, és a motor_vehicle=no sem túl jó érték, a surface=sand-ről nem is beszélve. Magyarországon nincsenek homokos főutak. Ha beírnád mit szerettél volna, talán ki tudjuk találni mi a jó címkézés. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139116697</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139116697#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-08-10T19:23:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Már megtettem. -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139043569</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139043569#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-08-10T17:43:18+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Thanks for the fix! -gabro00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139663833</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139663833#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-09T19:58:21+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Semmi gond, kösz a gyors javítást. Kicsit megijedtem, hogy elmosta az eső, vagy valami ilyesmi baj történt, ezért újra építés alatt áll. -andrashann</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138702017</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138702017#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-08-09T16:12:41+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>