<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Köszönöm, de be tudom osztani a magam idejét. A kérdésem továbbra is fennáll: micsoda ez a 10 cm méretű &quot;épület&quot;? Az ellenőrző eszközök sírnak miatta, és tényleg erősen gyanús, hogy hibás címkézés. Lehet egy pillér, egy szobor talapzata, egy oszlop, egy kémény - bármi, de nem egy épület, amibe be lehetne menni. -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/84751460</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/84751460#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-18T16:06:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Lebontott épületekre a demolished:building=yes címkét szoktuk használni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:demolished:building Parkolóautomatákra és az utcai fizetős parkolásra is van már egy nagyjából általánosan használt séma. Parkoló automatákon csak a ref számot címkézzük, a parkolással kapcsolatos egyéb infó az adott utcára kerül a street parking séma alapján: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Street_parking XI. kerületben sokat megcsináltunk már, onnan vehetsz mintát, hogy hogyan kéne. Pl egy ilyen C zónás utcának, ha mindkét oldalon meg lehet állni, a címkézése kb így néz ki: parking:both:fee = no parking:both:fee:conditional = yes @ (Mo-Fr 08:00-18:00) parking:both:maxstay:conditional = 3 hours @ (Mo-Fr 08:00-18:00) parking:both:orientation = parallel parking:both:zone = C Ez a példa innen van: https://www.openstreetmap.org/way/264613828 Ha így címkézel egy utcát, akkor pl ez a térkép meg tudja jeleníteni, hogy egy adott pillanatban kell-e fizetni a parkolásért: https://zlant.github.io/parking-lanes/ Volt egy régi fajta címkézézés a parking:lane... séma, még nincs mindenhol frissítve, de már dolgozunk rajta. Macerás a frissítése, mert nem feleltethető meg a régi minden esetben az újjal egyértelműen, nem lehet teljesen automatizálni a frissítést. De ez az új eléggé lefedi az összes lehetőséget, csak figyelj, hogy a régit már ne használd. További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133786603</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133786603#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-17T21:59:58+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ezt visszavontam https://osm.org/changeset/133792111#map=15/47.5004/19.1008 -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133763314</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133763314#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-17T15:02:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ez szuper, köszi! -szabozoltan69</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133667704</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133667704#comment_16</guid>
        <pubDate>2023-03-17T13:08:22+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük az aktualizálást. A jövőben javasoljuk lifecycle prefix alkalmazását (pl. was:amenity=restaurant) https://wiki.osm.org/Lifecycle_prefix -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133777815</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133777815#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-17T11:45:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia Bálint! Valóban, ilyen nevű TELEPÜLÉS nincs. Főleg nem „Újpesti” névvel. Az „i” betű az részemről elírás volt, javítottam is, köszönöm. De Újpest városszerkezeti egységeinek megnevezései között „Újpest Városközpont”-ként szerepel ez a városrész. Kötőjel nélkül. Ezúttal a kisujjam helyett a IV. kerületi Önkormányzat városfejlesztési anyagaiban olvastam a felírt megnevezéseket és a városrészeket. Általában településfejlesztési dokumentumokban lelek olyan településrész neveket, melyek az OSM térképen még nem szerepelnek. üdv Zsolt -zsolt d</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133722026</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133722026#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-17T10:02:51+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Na mégegyszer alaposan átnéztem mi a tracks és megnyugodtam hogy szabályosan jelöltem. &quot;The tag highway=track is used for minor land-access roads that are not considered part of the general-purpose road network&quot; &quot;Track roads are mostly not for general motor vehicle traffic, but are used by some subset. So these ways are seen as something a bit less than a road and not really part of this general-purpose road network.&quot; &quot;As long as the primary purpose of the road is land access, highway=track is appropriate.&quot; Itt pont ez a helyzet, nincs általános járműforgalom, nincs átmenőforgalom (nem is tud), csak a környező területek mg-i célú megközelítésére használatos útszakaszról van szó traktorokkal, terepjárókkal. Ha van a track meghatározásásra országspecifikus magyar oldal, ami más mond kérlek jelezd. A secondary magyar egy mondatos meghatározása nem precíz, ezért valóban ellentmondásos ezzel. Így többet nem fogom átírni. -kovacsk</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/128938983</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/128938983#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-03-16T22:04:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia Ákos! Köszönöm a javításokat! Sajnos volt egy kis technikai probléma a szék és a monitor között ;-) A kerítés definiciókat átnézem. Majd teszek bele töréspontokat. Vannak még képeim Szigetcsépről. Sándor -ESándor</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131389420</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131389420#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-03-16T17:17:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Természetesen nem szándékosan, csak az Osmose nem listázta őket. Most javítottam. Köszönöm. Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133710316</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133710316#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-16T16:32:43+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hi, thanks for the clarification. -DianaDemchuk</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131380156</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131380156#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-16T07:44:35+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönöm a figyelmeztetést, így fogom jelölni a jövőben. eddig csak akkor használtam ha még kint vannak a táblák vagy ideiglenesen zárt be stb. -ironalloy</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133531063</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133531063#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-15T18:26:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hi, What made you classify these roads as primary or secondary main roads? You've also left a few topological errors. Greets, Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/124513602</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/124513602#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-15T16:09:08+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A Window -&gt; Validation results -&gt; Validation gomb megnyomásával bármikor le lehet kérni a figyelmeztetéseket. Ugyanezt teszi a JOSM feltöltéskor. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133602219</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133602219#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-03-15T15:53:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük a javításokat. Szabadna kérnünk, hogy a jövőben kisebb területek legyenek külön-külön feltöltve és amennyiben lehetséges a szándék szerint kitöltött változáscsomag megjegyzéssel, hogy mások is jobban megérthessék, hogy mi történt? -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133707168</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133707168#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-15T14:02:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Thanks for the comments. Changes are done. (green_waste remained, because otherwise these points were showing up as a recycle bin) -szabozoltan69</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133285273</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133285273#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-14T13:44:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Közben látom, hogy az első csomagodnál ezt szépen kitöltötted, arra ez nem vonatkozik, az nagyon jó! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133663697</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133663697#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-14T13:09:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Egész biztosra veszem, hogy az önkormányzat nem adta a &quot;Fenyveshegy v.m. lejárati ösvény&quot; nevet az adott útszakasznak. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133642707</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133642707#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-14T05:00:53+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tisztelt szerkesztő! Köszönjük a közreműködést. Szeretném felhívni a figyelmet, hogy az Ede utca és az Ebergény utca sarkát vélhetően véletlenül elmozdította. Ezt most visszahúztam. Kérem jobban ügyeljen erre a jövőben. Amennyiben lehetséges, kérem házszámot is tüntessen fel. https://wiki.osm.org/Hungary/hi -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133623160</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133623160#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-13T16:38:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>2 év után ki emlékszik? Most találtam az egy akkiro felmérés képet: &quot;27 lakásos épület kialakítása, meglévő polgári védelmi létesítmény bontása&quot; mi ez ha nem construcion. Igaz a határidő 2010 volt, lassú munkához idő kell. Persze nem biztos, hogy ez a kép ehhez tartozott. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/92968076</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/92968076#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-12T15:36:03+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Járdák rajzolásakor légyszíves frissítsd az úton levő 'sidewalk' címkéket is! Ha a járda külön vonalként van megrajzolva, akkor az úton sidewalk=separate címkének kellene lennie. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Sidewalks https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:sidewalk%3Dseparate Köszi! További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133564604</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133564604#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-11T21:25:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Nem a Bingről rajzoltam hanem eltekertem arra, a bike-tracket használtam a szerkesztéshez, de majd újra megnézem idén. -gkovacsp</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/125144191</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/125144191#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-03-11T19:55:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük az utánajárást, javítottam a jelölésen: https://osm.org/changeset/133563302#map=19/47.66222/19.64492 -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133532151</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133532151#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-03-11T18:16:31+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>