<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Reverted: https://www.openstreetmap.org/changeset/146555467 Date: 2024-01-22T14:20:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146515406</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146515406#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-22T14:20:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Törlés helyett főleg ilyen esetben a disused: prefix javasolt. Tamás Date: 2024-01-21T19:04:56+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146444477</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146444477#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-21T19:04:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, Why did you remove the address of this poi? Tamas Date: 2024-01-21T18:58:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146436259</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146436259#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-21T18:58:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Visszaírtam a GLS automata címét, a Vigadó tér 2, az egy másik automata. https://www.openstreetmap.org/node/11350895607 Tamás Date: 2024-01-21T16:59:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146086199</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146086199#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-21T16:59:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 10 Comment: @SomeoneElse: I stated that zsolt_d is not aware the behavior of the JOSM and not about the malicious behavior. This wasn't the first time when he messed up many relation by using JOSM. We've already asked him to be aware but our request meant nothing. Just ask other members of the Hungarian cummunity. Maybe his intention isn't harmful but his edits could be dangerous. Date: 2024-01-20T19:05:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145366078</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145366078#comment_10</guid>
        <pubDate>2024-01-20T19:05:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Amit a wiki írt, az nekem is dilemma volt. A településhatár tábla minden esetben olyan változásokat hordoz magában, ami miatt mindenképp el kell vágni a vonalat. A sebességhatár a leglátványosabb, de a KRESZ szerint kismillió dolog vonatkozik máshogy a lakott és külterületi szakaszokra, elég csak tompított fényszóróra gondolni. Ez utóbbi információ nálunk egyébként hiányzik a térképről, megadunk ugyan source:maxspeed címkét, de ennél jóval több értelme volna a zone:traffic traffic címkének, aminek értékei megegyeznek a nálunk használt source:maxspeed értékekkel. Majd tervezem is felvetni a témát chaten. A település tábla jelentősége nem magyar specialitás, minden országban így működik. Én emiatt a wiki ajánlását értelmetlennek tartom. Ebben a changesetben kipróbáltam, hogy milyen, ha egyértelmű esetekben kitöltöm, de például Alcsútdoboz arborétum felől végén ez túl nagy áldozatokkal járna a megadott stop tábla és hu-go szakaszok miatt. Ha a navigációs programok felől nézzük, ők a zone:traffic alapján meg tudják határozni az irányt (ha meg van adva), egyértelműbb mint a végpontra rakott direction. Ha nincs megadva, akkor lehet tippelni az utcanév meglétéből (ezt a navigációk meg is szokták tenni maxspeed hiányában), vagy maxspeedből. Érdemes volna a problémát felvetni a tag vitalapján. Date: 2024-01-20T10:44:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146460097</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146460097#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-20T10:44:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Weborate Discussion Comment No.: 2 Comment: Hi, thank you. I though it doesn't allow me to merge when two roads having different parameters, since I saw an alert saying just that when I tried to merge something else. Sorry for the mistake, I'll be more careful in the future. Date: 2024-01-19T05:44:10+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146286583</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146286583#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-19T05:44:10+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Gaurdein Discussion Comment No.: 7 Comment: Mindenképpen felnézek, köszi a válaszokért! Közben itt https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hu:Relation:multipolygon megtaláltam az oldal alján ezt a bizonyos A módszer vs B módszer vitát, gondolom itt is ez a helyzet. Date: 2024-01-18T12:01:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146381009</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146381009#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-01-18T12:01:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 5 Comment: Különböző changeset ellenőrzők kijelzik, ha valaki nézi ezeket, akkor észreveszi. Nagyon sok eszköz van erre: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Quality_assurance#Monitoring_tools Én osmcha-n nézem a Budapesti változásokat, amiket ő gyanúsnak jelöl. Ha bejelölöd, hogy ellenőrzést kérsz az akkor az automatikusan &quot;gyanús&quot;. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/OSMCha Pl itt van ez a changeseted, ha belépsz osm fiókoddal, akkor kiírja kékkel, hogy &quot;review requested&quot;: https://osmcha.org/changesets/146330418 De semmi garancia nincs arra, hogy ezt valaki tényleg megnézi, csak felhívja rá a figyelmet. Date: 2024-01-16T22:31:35+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146330418</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146330418#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-01-16T22:31:35+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: hildgyorgy Discussion Comment No.: 7 Comment: Igen ez jo lesz ide! Date: 2024-01-16T15:27:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145757060</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145757060#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-01-16T15:27:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 1 Comment: Ha jársz esetleg erre, rá tudnál újra nézni? Lásd még: https://www.openstreetmap.org/note/3877279 Date: 2024-01-16T12:41:55+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134890281</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134890281#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-16T12:41:55+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: andrashann Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Pusztán azért, mert (fizikailag) nem lehet gyorsan menni a szakaszon, kérlek, ne tageld maxspeed címkével. Ez ugyanis tévedés: nincs konkrét sebességkorlátozás ezeken a szakaszokon. Ez a tévedés befolyásolja a tervezőket és a térképalkalmazásokat is, amelyek mindenkire _kötelező_ limitnek veszik ezt az értékeket, így téves utazási időket jeleznek, esetleg rosszul tervezik az útvonalat. Date: 2024-01-15T22:29:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/96228144</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/96228144#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T22:29:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: andrashann Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ezzel a szerkesztéssel mi volt a célod? Az erdő szélét jelölted meg mint földutat, és azt jelezted, hogy ezen nem szabad gépjárművel közlekedni. A jelölt vonal korábban nem út volt, hanem az erdőterület határa. Date: 2024-01-15T22:23:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143193416</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143193416#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T22:23:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: andrashann Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Pusztán azért, mert teherautóval (fizikailag) nem lehet gyorsan menni a szakaszon, kérlek, ne tageld maxspeed címkével. Ez ugyanis tévedés: nincs 20 km/h óra sebességkorlátozás ezeken a szakaszokon. Ez a tévedés befolyásolja a tervezőket és a térképalkalmazásokat is, amelyek mindenkire _kötelező_ limitnek veszik ezt az értékeket így téves utazási időket jeleznek, esetleg emiatt rosszul tervezik az útvonalat. Date: 2024-01-15T21:56:13+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145242362</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145242362#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T21:56:13+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: andrashann Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ezt az utat visszaállítottam, 2015-ös saját megfigyelés és a Mapillary-n elérhető fotók alapján normálisan járható, kétsávos aszfaltos út, semmiképp sem &quot;surface=sand&quot; és &quot;motor_vehicle=no&quot;. Date: 2024-01-15T21:50:27+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139116677</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139116677#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T21:50:27+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: tregec Discussion Comment No.: 1 Comment: Megoldottam valahogy, ennél több szót ez nem is érdemel. Date: 2024-01-15T20:53:55+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146244219</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146244219#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T20:53:55+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>