<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 3 Comment: Én a vasút oldaláról tudok nyilatkozni. Jelölve biztosan nincs ott átjáró, de még kereszt irányú csapást sem láttam elölről. Date: 2023-12-11T17:22:36+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136265554</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136265554#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-11T17:22:36+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: GBAB Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia bkil! Nem emlékszem. Ahogy elnézem, ezeknek a pontoknak volt egy korábbi változata is, de nem látni, hogy én mit módosítottam rajtuk. Gondolom, meg kellene nézni, hogy ott vannak-e, megvannak-e még... Sorry. Gábor Date: 2023-12-11T07:32:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/66257985</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/66257985#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-11T07:32:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello! Welcome to OpenStreetMap! If you can't speak Hungarian reply, and I will translate this to English. Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Az üzlet amit felvittél már szerepelt a térképen, kicsit odébb: https://www.openstreetmap.org/node/10867517806 Telefonszámokat mindig nemzetközi formában kell megadni, azaz +36-tal kezdődve. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2023-12-10T19:57:31+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144962028</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144962028#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-10T19:57:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: DusiNr1 Discussion Comment No.: 1 Comment: helyes házszám: 33. Date: 2023-12-10T19:34:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144962241</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144962241#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-10T19:34:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: Mapillary szerint ott van már az a tábla egy ideje: https://www.mapillary.com/app/?pKey=190010729533876 Kanyarodási korlátozás nem kell. És ha nincs alatta kiegészítő tábla, akkor ez a vehicle-re vonatkozik, nem motor_vehicle-re. Hiába hajtanak be ezen a biciklisek a törvény szerint rájuk is vonatkozik, ha nincs kivéve tábla alatta. Date: 2023-12-10T14:18:37+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144911432</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144911432#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-10T14:18:37+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Faller Gyula Discussion Comment No.: 4 Comment: A második kommentedet sajnos nem értem :( Date: 2023-12-09T12:02:28+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144765138</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144765138#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-12-09T12:02:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ha jól nézem a maxspeed:type kulcs a StreetComplete-ből származik, érdemes lehet a fejlesztőjének írni egy üzenetet, hogy itthon más a preferencia, különben újra meg fognak jelenni és szélmalomharc lesz :/ Date: 2023-12-09T09:31:34+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144870503</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144870503#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-09T09:31:34+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 3 Comment: Csak most így egy &quot;lyuk&quot; van a helyén hogy jellemeznéd most a területet landuse szempontból, constrution vagy brownfield? Mi lesz helyette esetleg tudod? Date: 2023-12-09T08:38:46+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144511723</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144511723#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-09T08:38:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 5 Comment: Azért pontosítanék. Házszáma teleknek van, míg telefonszám, weboldal, wifi, nyitvatartás minden egyes üzletnek külön lehet egy telken, épületen belül, ezért tartozik ez eggyel lejjebbi szinthez. Magassága, színe, bevonata, formája, építés dátuma szintén nem POI-nak van, hanem épületnek. Date: 2023-12-08T17:41:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144240707</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144240707#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-12-08T17:41:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: A &quot;name&quot; címkébe kizárólag a hivatalos, kitáblázott illetve máshogy közismert elnevezés kerülhet. A változáscsomagnak sem forrásából &quot;Esri&quot;, sem megjegyzéséből (&quot;Pontosítások.&quot;) nem következtethető, hogy mi a forrás. Tehát? Date: 2023-12-07T22:14:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140430970</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140430970#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-07T22:14:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 2 Comment: Visszavontam, a Bíbic köz valójában a Pelikán Imre utca. 1296/2021. (IX. 1.) Főv. Kgy. határozat - 229204/23 hrsz.-ú magánútként nyilvántartott, közhasználat céljára átadott ingatlan Pelikán Imre utca A Makó László utcának nevezett szakasznak nem találtam hivatalos nevet. Date: 2023-12-07T10:37:52+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144686677</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144686677#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-07T10:37:52+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönöm szépen a 721014333 javítását! Date: 2023-12-06T20:38:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142038997</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142038997#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-06T20:38:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 2 Comment: Ezt mintha már kérdezted volna másik változáscsomagban. Javaslom, hogy hozd be valamelyik kommunikációs csatornán nagyobb körben a problémát. TL;DR Hiába 128 pontot raksz le 1 méter hosszan a sín görbületén ha az 2 méterrel el van tolva (átépítés, régi fotó vagy ofszet hiánya miatt). Egyenként nem fogja senki a 128 pontot helyére húzni, egyszerűbb letörölni és visszarajzolni helyesen. Az OSM objektumot nem magadnak rajzolod, hanem az OSM karbantartó társaidnak, így ez nem is elvárható. Ugyanakkor az is fontos, hogy az többet ér, ha nincs 2 méterrel félrerajzolva a sín és csak 20 centinként van egy pont - úgy valós emberek valós használati eseteiben többet segít. Date: 2023-12-05T21:51:25+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135001937</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135001937#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-05T21:51:25+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hufkratzer Discussion Comment No.: 2 Comment: Thanks for your PN. I have tried to correct the tagging. Please check it. Date: 2023-12-05T19:25:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144730826</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144730826#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-05T19:25:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: saldenisov Discussion Comment No.: 2 Comment: sorry. you are right Date: 2023-12-05T19:18:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542802</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542802#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-05T19:18:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: saldenisov Discussion Comment No.: 2 Comment: no problem, you are right Date: 2023-12-05T19:18:34+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542543</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542543#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-05T19:18:34+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: saldenisov Discussion Comment No.: 5 Comment: Thanks for info about Wikidata page and official tag. Next time if necessary I will update official name Date: 2023-12-05T19:18:09+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542512</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542512#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-12-05T19:18:09+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: lyctkel Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszönöm. Date: 2023-12-05T14:33:43+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/125033584</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/125033584#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-05T14:33:43+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>