<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A buszmegállón kint levő, ősrégi iránymutató táblák alapján: Nem a Sárvíz-tó régi neve az Olimpia (&quot;Strand, Jetsky&quot; [sic]), és ami most az OSM-en Olimpia, az a Moby Dick-tó (&quot;Horgászparadicsom, Paradies für Angler&quot;)? Date: 2024-08-21T17:11:05+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/65142639</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/65142639#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-21T17:11:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Gabibá Discussion Comment No.: 1 Comment: Mindkét végén folytatni kell. Ugyanitt a Darnyai túra is tök más helyen fut, mint az jelölve van Date: 2024-08-21T06:39:58+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/155539838</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/155539838#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-21T06:39:58+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 5 Comment: Ha megszűnt egy bolt, azt tudod StreetComplete-tel is jelölni: Ha ad kérdést vele kapcsolatban, válaszoknál: Uh... -&gt; Nem létezik -&gt; Üresen áll Ha nem ad kérdést: Felül jobbról a 2. gomb (kiemelések) -&gt; Helyek -&gt; Kiválasztod a boltot -&gt; Bal alul ... -&gt; Üresen áll. Ha beállítod, hogy ne töltse fel automatikusan, akkor nyugodtan próbálgathatod a gombokat, vissza tudod vonni. Csak ne felejtsd majd el feltölteni, ha kész vagy:) Még a bal alul levő + gombot próbáld ki, azzal tudsz új elemet hozzáadni, itt is számít, hogy melyik kiemelés van kiválasztva, olyasmiket tudsz létrehozni. Ha jegyzetet csinálsz, jó ha adsz hozzá fotót, egy kép többet mond ezer szónál. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-08-18T19:21:27+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/155362596</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/155362596#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-08-18T19:21:27+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ez egyik műholdképen se látszik, mi a forrásod erre? Date: 2024-08-18T15:45:56+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139865360</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139865360#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-18T15:45:56+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: pitscheplatsch Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi Tibi72, welcome to OSM. Could you please have a look at the following wiki page for object mapping and naming: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_practice#Don't_use_name_tag_to_describe_things Thanks! Date: 2024-08-18T12:52:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/155410486</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/155410486#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-18T12:52:53+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Ezzel mit akartál jelölni? A 95-ös házszám már szerepelt a térképen: https://www.openstreetmap.org/node/1720299607 Ha rossz helyen van, akkor ezt húzd a megfelelő házhoz, ne hozz létre újat. Ha az emeletet is jelölni akarod, akkor azt az addr:floor címkéhez kell adni. Itt vannak a legfontosabb tudnivalók a magyar címekről: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Jelölési_példák#Címek De az emelet megadásának üzleteknél van jelentősége inkább. Ha azt akarod jelölni, hogy hány emeletes a ház, akkor azt a building:levels címkébe kell beírni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Simple_3D_Buildings Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-08-16T11:08:03+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/155264126</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/155264126#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-16T11:08:03+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A parkolókat vagy pontként, vagy területként kell felvinni, mindkettő egyszerre nem jó. Így ugyanaz a dolog kétszer kerül fel a térképre, megszegi a &quot;One feature, one osm element&quot; elvet: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/One_feature,_one_OSM_element Ezt javítom. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-08-16T10:28:41+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/153859681</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/153859681#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-16T10:28:41+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: AlwynWellington Discussion Comment No.: 2 Comment: Hi My focus, as noted in the changeset comment, was to record the ST303 section of a hiking route. Would you please help by: describing &quot;RTK&quot; elements and where they feature in my edits. Kind regards. Date: 2024-08-16T03:05:36+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138963477</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138963477#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-08-16T03:05:36+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük a közreműködést. A jelölést a következő módon kellett javítani: https://osm.org/changeset/155296085#map=19/46.78906/17.70213 Date: 2024-08-15T18:21:55+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/155294724</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/155294724#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-15T18:21:55+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>