<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: beka77 Discussion Comment No.: 2 Comment: Köszönöm az információt! Javítva. Date: 2024-03-26T14:27:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149148179</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149148179#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-26T14:27:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 7 Comment: Terjedelmi okokból üzenetben válaszoltam. Date: 2024-03-26T09:53:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141539232</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141539232#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-03-26T09:53:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Miért törölted Balatonlellén a Római út nevét? Eltávolították a nagy fatáblát, amin ki volt írva? Visszaírtam a nevet, és szintén visszaírtam Balatonbogláron Római utcára. Így van kitáblázva: egyik településen út, a másikon utca. Date: 2024-03-26T01:29:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148748826</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148748826#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-26T01:29:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: woodpeck_repair Discussion Comment No.: 1 Comment: This changeset has been reverted fully or in part by changeset 149133261 where the changeset comment is: revert undiscussed import/update of parking tags, DWG ticket #2024032510000269 Date: 2024-03-25T14:11:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149128707</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149128707#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-25T14:11:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! 1. Ha bármilyen új dolgot rajzolsz fel (mondjuk épületeket), vagy a FÖMI-t állítsd be légifelvételnek, vagy az adott utcában ehhez igazítsd hozzá a Binget, ami alapján rajzolni szoktál! Ez utóbbinak simán 8-10 méteres az elcsúszása. 2. Egy épület berajzolása után a Q gomb szögletesíti a körvonalat, azaz téglalap alakú lesz a ház, és nem szabálytalan négyszög. Köszönöm. Ákos Date: 2024-03-25T12:14:51+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140466444</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140466444#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-25T12:14:51+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 3 Comment: Előfordulhat, hogy egy hosszú utca különböző sarkain különféle táblák vannak. Ha ki van táblázva teljes névvel és csak vezetéknévvel is, akkor úgy szoktunk eljárni, hogy a teljes névvel tesszük a name kulcsba, és csak vezetéknévvel az alt_name kulcsba, így mindkét fajta írásmóddal kereshető, megtalálható. Date: 2024-03-25T11:25:53+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149104369</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149104369#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-25T11:25:53+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 3 Comment: Igen? Bocsi, előre is bocsi, nem a szerkesztésbe szeretnék kötni ezzel, de erről tudnál kicsit bővebben írni nekem? Akár privátban. Például mikor bontották el. Date: 2024-03-24T20:08:12+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148050062</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148050062#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-24T20:08:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ez a tábla a templom falán van? Ha igen, akkor a templom poligonjába be szoktuk foglalni. Ha nem a falon van akkor minden rendben. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-03-24T15:52:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149031629</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149031629#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-24T15:52:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kecsege Discussion Comment No.: 3 Comment: Azért írtam és nem javítottam, mert ha egymásra illesztenéd a Bing-et és a Fömit, akkor ugyan olyan gyorsan tudnál haladni, cserébe Fömihez lenne igazítva az épület. Másrészt célszerű lenne elsőre nem tűpontos, de nem ennyire elcsúszott rajzokat készíteni, mert így többször kell vele dolgozni, hogy pontosabb legyen. Ezzel másnak adod a munkát. Igen, tök jó, hogy sok épületet felrajzolsz, de még jobb lenne, ha utána nem kellene javítgatni. Természetesen válaszolok a privát üzenetedre is. Date: 2024-03-24T15:41:15+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148621404</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148621404#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-24T15:41:15+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: &quot;Úgy látom, a 42-es nem áll meg a forgalmi iroda előtt hanem becsatlakozik a 40-esbe, ezért volt a vége is &quot;main&quot; track.&quot; Bocsánat, de ezt te miből állapítottad meg? Mit láttál? Egy elágazó vasútvonalat miért kell bekötni az állomás túlsó végén? Arról nem is beszélve, hogy a nullás szelvénykő történetesen pont a forgalmi iroda előtt van. Ha még jobban tetszik, akkor a korábbi 41-es kitérő helyett visszavághatom a 0+00 hm szelvényig. A változtatás még ütközéseket is okozott a címkézésben, ezért visszavonom. Date: 2024-03-23T16:20:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146549247</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146549247#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-23T16:20:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Nakaner Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, welcome to OpenStreetMap. OpenStreetMap is a community project. Other members of the community review changesets and would like to understand what and why you edited things. Therefore, I ask you to provide a meaningful changeset comment when you upload changests. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments Best regards Michael Date: 2024-03-22T14:35:56+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149003278</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149003278#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-22T14:35:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: T-OSM Support Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Köszönöm szépen a jelzést, pótoltam! Date: 2024-03-22T14:29:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149006313</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149006313#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-22T14:29:57+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>