<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia dcf77! A Tomori Pál Főiskola házszámát visszaírtam 21-27-re, mert a bejáratnál ez szerepel a kerítésen. Kérlek, ne írd át újra 21-re! Date: 2023-12-31T07:58:09+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145698698</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145698698#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-31T07:58:09+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 3 Comment: Valamilyen címkében jó volna jelölni a terepen olvasható szöveget. Date: 2023-12-30T20:29:58+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144485034</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144485034#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-30T20:29:58+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: SomeoneElse Discussion Comment No.: 14 Comment: To visualise the changes in this changeset, see https://overpass-api.de/achavi/?changeset=145504664 . There, where https://www.openstreetmap.org/way/634493386/history was deleted can be seen https://overpass-turbo.eu/s/1Fo1 . However, the Bing imagery doesn't show any track there. Date: 2023-12-30T13:04:21+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145504664</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145504664#comment_14</guid>
        <pubDate>2023-12-30T13:04:21+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Miért kapta meg a nyílt vonal az állomási vágányszámot? https://www.openstreetmap.org/way/40857357 https://www.openstreetmap.org/way/378724880 Date: 2023-12-30T11:11:12+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138540225</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138540225#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-30T11:11:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Nyílt vonal miért kapta meg az állomási vágány számozását? https://www.openstreetmap.org/way/838817417 https://www.openstreetmap.org/way/838817418 Date: 2023-12-30T11:06:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139667352</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139667352#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-30T11:06:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 3 Comment: Akkor hajrá Date: 2023-12-30T10:56:41+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145503663</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145503663#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-30T10:56:41+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kiss_Karoly Discussion Comment No.: 4 Comment: Rendben. Figyelem, hogy mire juttok, és ha szükséges, akkor javítok. Nem tudtam, hogy van ilyen rendelet, igazság szerint, eddig meg sem fordult a fejemben, hogy kis betűvel kellene jelölni, mivel mindenhol csak nagy betűvel láttam. Date: 2023-12-30T10:35:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145681623</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145681623#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-12-30T10:35:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 3 Comment: Ez itt megint annak lesz az esete, hogy a sarki házaknak lehet egy rejtett és egy táblázott házszáma. Van aki ilyenkor az épület sokszögére teszi az egyiket és egy pontjára a másikat például. Date: 2023-12-30T10:25:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145679099</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145679099#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-30T10:25:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Filip009 Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello, I think you created a duplicity to https://www.openstreetmap.org/node/457332410/history Date: 2023-12-30T09:17:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136947217</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136947217#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-30T09:17:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ha jól emlékszem ezek gázvezetékek, nem olyan rég fektették őket: https://www.openstreetmap.org/way/1235276520 Date: 2023-12-29T21:11:24+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145674763</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145674763#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-29T21:11:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Újranyitott a temető? Van erről valami hír? Én úgy tudom 1945 óta nem használják, mi volt a baj a régi címkékkel? Date: 2023-12-29T18:44:28+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667054</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667054#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-29T18:44:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A demolished: prefixű dolgokat jó fennhagyni amíg nincs semmi a helyükön. Ezzel megelőzöd, hogy valaki véletlenül visszarajzolja őket egy régi műholdkép alapján. Date: 2023-12-29T18:41:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667320</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667320#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-29T18:41:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Ózdi úti körforgalom miért ilyen? Középen van kereszteződés? A körforgalom közepén át lehet menni? Date: 2023-12-29T12:11:18+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145547741</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145547741#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-29T12:11:18+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: A hidak útkategóriája miért lett mást, mint az odavezető úté? A hidak miért kapták meg azt a nevet, hogy &quot;Híd&quot;? Nagybátonyban miért állítgattad össze-vissza az útkategóriát? Date: 2023-12-29T12:09:12+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145547419</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145547419#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-29T12:09:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 5 Comment: Van jobb ötletem. Szerintem az elvárható, hogy mindenki nézze meg, hogy az elvégzendő módosítás helyes-e egyáltalán. Vagy hogy korábban miért is csinálták úgy, és indokolt-e attól eltérni. Gondold csak végig. Most te a korábbi #73121 számú, Tokodi elágazás-Almásfüzitő viszonylatot kissé önkényes módon átalakítottad Esztergom-Almásfüzitő viszonylattá. Az OSM-en kívül csomó helyen van hivatkozás az OSM-kapcsolatokra, a Wikidatába is töltögetjük a vasútvonalakhoz a megfelelő kapcsolatot. Most te az egyik kapcsolatot teljesen átpakoltad, így a korábbi összekötések sérülhetnek. De ugyanígy nem gondoltad át a 16-os vonal átcímkézését sem. A kapcsolatban ott virít a mai napig, hogy a kapcsolatra a forrás a VPE. A VPE ezen adatai nyílt hozzáférhetésűek, így mindenki számára látható, hogy oda az van írva, hogy Hegyeshalomtól Porpácig tart. Ehhez képest te szemrebbenés nélkül átírtad Porpácot Szombathelyre, ami ügye ellent mond a hivatkozott forrásnak. Augusztusban megígérted a javítását, de azóta arra se szagoltál. Most már nem is kell, mert októberben megcsináltam helyetted, miközben kijavíttattam azt a hibát is, hogy a szerkesztő helytelenül felajánlja a &quot;GYSEV&quot;-&gt;&quot;GySEV&quot; cseréket. Csak kis odafigyelésre van szükség... Date: 2023-12-29T11:09:27+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139586126</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139586126#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-12-29T11:09:27+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 3 Comment: És továbbra is várom, hogy Nyugat-Magyarországon az elrontott kapcsolatokat visszajavítsd... Ja, várhatok én hónapokat, úgyse válaszolsz... Date: 2023-12-28T19:06:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139520268</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139520268#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-28T19:06:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Vácrátót állomáson a 2-es számú kitérő a 71-es vonalat egyenes állása mellett a 77-es vonal átmenő fővágányába tereli, ezáltal az alább behivatkozott két vágányszakaszt helytelenül jelölted meg a 71-es vonal részeként, hiszen azok a 1. számú vonatfogató vágány részét képzik: https://www.openstreetmap.org/way/1190369816 https://www.openstreetmap.org/way/904699043 A jövőben megköszönöm, ha a már eleve helyesen címkézett nem rontod el, pláne olyan félrevezető összefoglalóval, hogy &quot;Added S77 variants&quot;, aminek semmi köze sincs, hogy te mit módosítottál a pályán. Date: 2023-12-28T18:25:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138664515</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138664515#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-28T18:25:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Eino81 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia, kitöröltem ezt a Liget utcát Mendén. 44 éve írtad, hogy kérdéses mág a helye... Hát, ma voltam ott, nem lett ott utca. De job, ha nem létező utcák nem kerülnek fel az OSMre, max ha már épülnek, de akkor is még csak &quot;útépítés&quot; címkével... Date: 2023-12-27T15:09:12+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/70081718</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/70081718#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-27T15:09:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Eino81 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia Paula, szép és jó, hogy lesznek új utcák Mendén, de jobb lett volna ezeket még &quot;útépítés&quot; címke alatt hozzáadni, mivel a nagy részük még nem létezik és nem járható... Csak szóltam neked :) Mindjárt frissítem őket... Ma voltam arra... Date: 2023-12-27T15:03:44+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/124471507</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/124471507#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-27T15:03:44+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszönöm, javítottam! https://www.openstreetmap.org/changeset/145552118 Date: 2023-12-26T22:59:48+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138034369</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138034369#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-26T22:59:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Itt valamit félreértettél a kérdésben, mert nincs bicikliút a villamossín és a Dél felé tartó oldal között. A többpályás utak több vonalként vannak ábrázolva, a kérdés csak a Bartók Béla út egyik oldalára vonatkozott. Ezt a változást vissza fogom vonni. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Hi Welcome to OpenStreetMap! You misunderstood something in this quest, there is no bicycle lane next to the tram tracks here. Bartók Béla út is mapped as multiple parallel lines, you only edited the Southbound part. I will revert this change. If you have more question you can find links to the Hungarian community here: https://openstreetmap.community/?map=47.19213,19.66905&amp;zoom=7.19 Date: 2023-12-26T17:36:50+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145506979</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145506979#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-26T17:36:50+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Nem használtnak jelölted ezt a vonalat: https://www.openstreetmap.org/way/574811209/history Milyen információval rendelkezel efelől, amivel mi nem? A vonatbefolyásolást is törölted. Miért? Date: 2023-12-26T00:31:09+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142827264</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142827264#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-26T00:31:09+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Honnan vetted a &quot;Meszes-park&quot; nevet a Meszes-hegy mellett? Üdv: Ákos Date: 2023-12-25T20:59:36+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/112664755</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/112664755#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-25T20:59:36+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Nem tudom, hogy a #00AFF0 színkód honnan jött, de a korábbi szín teljes mértékben helyes volt. Szeretnék rámutatni erre a doksira: https://mosz.co.hu/images/a2930/MAV-START-Ertesito-2017-21.pdf 5. oldal, 2. hasáb közepe táján leírja, hogy a személyvonatok a RGB 0, 160, 227 színkódot használják, ami nem a #00AFF0, sokkal inkább a korábban is használt #00A0E3. A többi színezést nem ellőriztem, hogy módosítottál-e azokon. Ezért megkérlek, hogy az általad júniusban módosított színeket állítsd vissza az eredetire az alábbi módon: Személy #00AFF0 (RGB: 0, 160, 227) Gyorsított: #B0CB1F (RGB: 176, 203, 31) Zónázó: #FECC00 (RGB: 254, 204, 0) Köszönöm. Date: 2023-12-25T14:55:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137105688</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137105688#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-25T14:55:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Kecel állomás vágányai nem véletlenül voltak úgy címkézve, ahogy eddig voltak. Tekintettel arra, hogy Kecel állomáson vágánytengely ugrás, ezért az átmenő fővágányban a valóságban is szakadás van, a címkézés eszerint készült. A vágánytengely ugrást leellenőrizheted magad is egy állomásrajzon, látni fogod, hogy a nyíltvonalról egyenes váltókon való bejárást követően az állomás túloldalán csak kitérő irányban lehet kijárni a nyíltvonalra. Öregcsertőnél szintén ez az eset. Date: 2023-12-24T19:36:04+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144832637</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144832637#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-24T19:36:04+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>