<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>This changeset has been reverted fully or in part by changeset 134571999 where the changeset comment is: Reverting some undiscussed mechanica edits, including those referred to at https://www.openstreetmap.org/user_blocks/7024 and some others. See also https://community.openstreetmap.org/t/currently-ongoing-automated-edit-for-service-vehicle/97737 . -SomeoneElse_Revert</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134537875</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134537875#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-04-06T11:00:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Az AkH.12 285. a) szerint a helyes írásmód a GYSEV. A wiki szerint (https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Vas%C3%BAt) üzemeltetőnél a &quot;GYSEV&quot; alakot vesszük fel. Most ezért én is elkezdhetlek inzultálni, mint ahogy te nemrég tetted a leírásban (pedig én be tudom nyújtani, hogy miért nincs megint igazad, mondjuk feltételezem, hogy ugyanúgy nem fog téged érdekelni, mint ahogyan a korábban bemutatott anyagok sem), de nem süllyedek le odáig. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134492243</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134492243#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-04-05T20:02:35+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>https://www.wikidata.org/wiki/Q4663385 -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134488896</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134488896#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-04-05T18:56:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Név mezőbe csak tulajdonnevet írunk, a &quot;kocsibeálló&quot; nem az. A layer=1 pedig fölöslegesnek tűnik, akkor lenne érdekes, ha alatta megy egy út. -BáthoryPéter</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134397461</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134397461#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-04-03T11:57:04+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Google Streetview-t tilos forrásként felhasználni, mert a Google felhasználási feltételei tiltják ezt! Legközelebb ha ezt használod, az egész változáscsomagodat vissza kell vonni. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Google Ha utcaszintű fényképeket szeretnél felhasználni, akkor a Mapillary és Kartaview fényképei használhatóak: https://www.mapillary.com https://kartaview.org További információ a témáról a wikiben: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Street-level_imagery_services --- Egy épületről ne töröld a building=* címkét, mert akkor már nem épületként jelenítik meg a megjelenítők, mint ezt a közösségi háznál tetted. Nyugodtan szerepelhet egymás mellett a building=community_centre és a building=hospital. Ez így azt jelenti, hogy az épület eredetileg kórháznak épült, de most már közösségi házként használják. Ha kizárólag közösségi házként használják most, akkor esetleg még hozzáadhatod a building:use=civic címkét: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:building https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:building%3Dcivic --- Járdákat csak akkor szoktuk megrajzolni külön vonalként, ha valami fizikailag elválasztja őket az úttesttől, pl virágágyás, parkolósáv, stb, nem mindenhol kell. Ha viszont valahol megrajzolod, akkor az útra is rakj egy sidewalk=separate címkét, hogy látni lehessen, hogy a külön vonalként szerepel. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Sidewalks Ez utóbbi két problémát javítom. Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134409222</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134409222#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-04-03T11:49:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ez van a táblán. -vzolee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133353802</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133353802#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-04-03T11:34:23+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük a közreműködést. Javítottam a szerkesztésben a következő hibákat: hiányzó addr:city (településnév), a nyitvatartás nem egyezett a honlapon találhatóval, a telefonszám nemzetközi formátumba került, mivel ez nem egy közért, átraktam shop=trade + trade=agricultural_supplies típusra (mezőgazdasági ellátmány), a weboldal nem felelt meg az URL szintaxisnak, az internet_access=wlan címke azt jelentette volna, hogy a helyszínen a vevők részére wifi használat érhető el. Továbbá kiegészítettem a honlapon elérhető további információkkal: Facebook, Skype, Viber, WhatsApp, delivery (kiszállítás), operator (üzemeltető), name, adószám. Felvettem az említett, bekötőúttal szemben lévő házszámot is ami segít a tájékozódásban (várjuk a környék további házszámainak is felvételét, akár eleinte csak sarkonként egyet-egyet. Üdv! -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134400547</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134400547#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-04-02T11:47:06+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>building=yes to landuse=garages is not a good change, they have different meaning. And it seems the building with garages is still there, so it was wrong to remove it. -aceman444</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131497685</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131497685#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-04-01T07:17:30+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Fent van az utca. Módosítani kellett, a Lego Manufacturing Kft. kérésére a Lego utca közterület megnevezést, mivel a cég neve egy mozaik szó, ezért magy betűvel kell írni. Hivatalosan LEGO utca a javított megnevezés. -GeoLaci</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109551</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109551#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-31T21:17:19+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hello! Welcome to OpenStreetMap! If you can't speak Hungarian reply, and I will translate this to English. Szia! Üdv az OpenStreetMapen! A Belvárosi sportközpont már szerepelt a térképen: https://www.openstreetmap.org/way/914322827 Fel van sorolva a művelhető sportok között a fitness, szóval nincs szükség külön pontra. Ha azért raktad le a pontot, mert a Maps.me nem jeleníti meg ezt megfelelően, akkor az alkalmazás fejlesztőinek jelezd a problémát, a térképen helyesen szerepelnek az adatok. A pontot törlöm. A többi lerakod pontod jó, köszönjük a segítséged a térkép pontosításában! Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134308410</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134308410#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-31T11:40:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Thanks for your correction, it's just that our user got a bad instruction before this due to the geometry of this link. Also thanks for your suggestion. -ALRam</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134262167</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134262167#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-30T14:27:14+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Köszönöm az észrevételedet. Elképzelhető, hogy a mi adatbázisunkba került be tévesen, momentán nem találok hozzá forrást. -Térképszerkesztő</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/61400358</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/61400358#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-30T13:47:57+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>