<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia! Köszi szépen a munkádat! A helyzet az, hogy nem a komposztmester.hu az oldalunk (nem is tudtam, hogy az létezik, és majd felvesszük velük a kapcsolatot), hanem egy &quot;impresszum&quot; jellegűbb, a https://komposzt-obuda.hu. Tehát nem híroldal a célja (mert az a FB), hanem csak arra van, hogy ha valaki rámegy a QR kódra, ami a komposztpontokon van, akkor lássa, kik vagyunk és mi ez. Igazából három komposztpontot szerettem volna felvinni (bár csak kettőt kezdtem el), itt van e 3 pont GPS koordinátája: https://komposzt-obuda.hu/koordinatak.txt Minden segítséget köszönök! Bár hosszú távon jó volna, ha én is tudnék felvinni komposztpontot, hátha lesz még. -szabozoltan69</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133667704</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133667704#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-03-15T07:24:36+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Thanks for the comments. Changes are done. (green_waste remained, because otherwise these points were showing up as a recycle bin) -szabozoltan69</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133285273</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133285273#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-14T13:44:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Közben látom, hogy az első csomagodnál ezt szépen kitöltötted, arra ez nem vonatkozik, az nagyon jó! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133663697</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133663697#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-14T13:09:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Egész biztosra veszem, hogy az önkormányzat nem adta a &quot;Fenyveshegy v.m. lejárati ösvény&quot; nevet az adott útszakasznak. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133642707</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133642707#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-14T05:00:53+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tisztelt szerkesztő! Köszönjük a közreműködést. Szeretném felhívni a figyelmet, hogy az Ede utca és az Ebergény utca sarkát vélhetően véletlenül elmozdította. Ezt most visszahúztam. Kérem jobban ügyeljen erre a jövőben. Amennyiben lehetséges, kérem házszámot is tüntessen fel. https://wiki.osm.org/Hungary/hi -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133623160</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133623160#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-13T16:38:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>2 év után ki emlékszik? Most találtam az egy akkiro felmérés képet: &quot;27 lakásos épület kialakítása, meglévő polgári védelmi létesítmény bontása&quot; mi ez ha nem construcion. Igaz a határidő 2010 volt, lassú munkához idő kell. Persze nem biztos, hogy ez a kép ehhez tartozott. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/92968076</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/92968076#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-12T15:36:03+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Járdák rajzolásakor légyszíves frissítsd az úton levő 'sidewalk' címkéket is! Ha a járda külön vonalként van megrajzolva, akkor az úton sidewalk=separate címkének kellene lennie. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Sidewalks https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:sidewalk%3Dseparate Köszi! További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133564604</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133564604#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-11T21:25:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Nem a Bingről rajzoltam hanem eltekertem arra, a bike-tracket használtam a szerkesztéshez, de majd újra megnézem idén. -gkovacsp</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/125144191</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/125144191#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-03-11T19:55:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük az utánajárást, javítottam a jelölésen: https://osm.org/changeset/133563302#map=19/47.66222/19.64492 -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133532151</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133532151#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-03-11T18:16:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Nagyon köszönöm! -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/101058513</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/101058513#comment_8</guid>
        <pubDate>2023-03-11T14:44:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>In this case it is simple: IATA are the owner of these codes, so their website has authority. Also see private message. -Jan Olieslagers</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133507508</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133507508#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-11T10:59:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia Bezárt üzleteknél inkább a disused:shop=yes címke használata ajánlott a törlés helyett. Ha később esetleg valami más üzlet nyílik ott, akkor később visszakövethető lesz, hogy mi volt az üzlet helyén korábban: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Every Door-ban is van erre egy gomb &quot;Make Defunct&quot;. Üres üzleteknél inkább ezt használd inkább. További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133531063</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133531063#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-10T21:16:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ok, thanks for your edit -ALRam</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133478689</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133478689#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-03-10T12:06:20+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Az iskola javításánál a két régi vonalat kitörölted, és újrarajzoltad jól. Lehetőleg az ilyen törlés/újrarajzolásokat kerülni kell, inkább a meglévő elemet módosítsd, az egyiket rajzold át, és csak a másik felét töröld. Törléskor elveszik az elem története, és az hasznos információkat is tartalmazhat: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Keep_the_history Nem kritikus probléma, de legközelebb erre figyelj! Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133493513</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133493513#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-10T10:18:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Köszönöm! Köszönöm, hogy jelezted, valószínűleg elnéztem valamit. Javítottam is! :) -Szevam</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133471981</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133471981#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-09T11:54:08+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Műholdkép alapján csak arra gondoltam, hogy egy tömör felületű földterület lehet. Nem tudtam, hogy parkoló, de egy jégpálya mellett lévő terület végülis mi más lehetne. Akkor kijavítom ezt is parkolóra. -Kiss_Karoly</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/129944935</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/129944935#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-08T14:26:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Értem. Kösz. Javítom. -Kiss_Karoly</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/129927507</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/129927507#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-08T14:14:09+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szervusz! Az 5b vasútvonal jogilag már nem létezik, ugyanis 2023.02.24-én törlésre került &quot;az országos vasúti mellékvonalak felsorolásáról&quot; szóló 194/2016. (VII. 13.) Korm. rendeletből. Szerinem innen is törölhető lenne. -andrew85</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/121055932</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/121055932#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-08T12:36:14+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>