<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Almafa köz, Golf utca táblázva vannak? Tamás Date: 2024-06-24T04:17:32+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152378296</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152378296#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-06-24T04:17:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi! Why did you remove the area with amenity=university, tagging only the buildings to university? Tamas Date: 2024-06-24T04:04:20+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152066096</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152066096#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-06-24T04:04:20+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Az utca másik felén mértem fel, csak a perjelet raktam bele, hogy egységes legyen. Ezeket a házszámokat nem én vittem fel eredetileg. Ami van fotóm, hogy a szemből a jobb oldalin van egy 24d felirat: https://www.mapillary.com/app/?lat=47.5269444&amp;lng=19.0288889&amp;z=19.9&amp;pKey=771467697966901&amp;focus=photo Szerintem javítsd át nyugodtan a bal alsót /a-ra Date: 2024-06-21T21:34:40+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/151423610</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/151423610#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-06-21T21:34:40+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv az OpenStreetMapen! A forrásként megadott BFK-s prezi nem tudom mennyire releváns, tekintve, hogy a BFK már megszűnt több mint két éve. Ha valaha megépül ez az összekötés ki tudja hogyan fog ténylegesen megvalósulni. Másik, ezeket a dolgokat nem biztos, hogy itt kéne tárolni az OpenStreetMapen, mivel nem lehet őket látni a helyszínen. Az OSM egyik alapelve a ellenőrizhetőség, azaz csak azt térképezzük, amit egy helyszínen levő ember láthat, ezek meg nem azok. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Verifiability Én nem fogom törölni a rajzaidat, mert lehet, hogy egyszer majd a távoli jövőben megépülnek, de mivel nem felelnek meg ennek a kritériumnak, ezért más jogosan dönthet úgy, hogy nem ide valók, ebben az esetben ne lepődj majd meg. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-06-21T11:07:39+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152854106</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152854106#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-06-21T11:07:39+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>