<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A Graphisoft parkba felszórt ötezer cégnek nem kellene az addr:*-jait is kitölteni az őket tartalmazó épületből? Üdv: Ákos Date: 2023-12-17T08:19:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/112907515</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/112907515#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-17T08:19:32+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kiss_Karoly Discussion Comment No.: 1 Comment: Mielőtt valaki szóvátenné.... Egy megszakított feltöltés következményeként a 4801. sz. autóbuszvonal hibásan került fel. 2023.12.19-én javítom. Date: 2023-12-17T04:54:28+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145201074</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145201074#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-17T04:54:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: nslxndr Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A nemzetközi wiki szerint egy olyan út között, ami highway=primary és egy olyan út között, ami highway=tertiary, a highway link highway=primary_link kellene legyen. Ez így konkrétan le van írva a highway=primary_link wiki oldalán, illetve a https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Highway_link gyűjtő oldal és minden konkrét _link oldala is írja, hogy a két összekötött út közül a magasabb osztályú szerinti link alkalmazandó. Az 168280963 azonosítójú út kapcsán vettem észre (de valószínűleg több másik is érintett), hogy a primary_link helyett átsoroltad tertiary_link értékűre. Ez csak véletlenül, tévedésből sikerült így, vagy érhető el esetleg olyan magyar vonatkozású wiki oldal, ami a nemzetközivel szembemenő gyakorlatot fogalmaz meg? Látom ugyan a changeset kommentben említett forrást, de azon túl, hogy a használata vitatott, nem vagyok róla meggyőződve, hogy ha ott valamiként be is vannak osztályozva ezek az ún. önálló kanyarodósávok, az felülírja a nemzetközi OSM irányelvet, hacsak nem született valamiféle magyar közösségi konszenzus, aminek eredménye összegezve bekerült legalább a magyar wikibe. (Hiszen úgy lesz hivatkozható, mindenki által fellelhető, egységesen értelmezett, és következetesen eldönthető, hogy mikor és miért járunk el másként. Különben pl. az adatbázis felhasználó szoftverek fejlesztői sem tudhatják, hogy mifelénk más a módi.) Date: 2023-12-16T20:53:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139996716</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139996716#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-16T20:53:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hungarian_user Discussion Comment No.: 3 Comment: Azt hittem elfelejtetted áthelyezni a településnevet, hogy egy útra essen. Ezek szerint nincs is ilyen szabály? Date: 2023-12-16T05:27:29+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145124890</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145124890#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-16T05:27:29+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: tregec Discussion Comment No.: 2 Comment: Köszönöm a tájékoztatást! Date: 2023-12-15T21:11:47+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145152577</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145152577#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-15T21:11:47+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: fawkes2 Discussion Comment No.: 2 Comment: Jah látom utána kitörölted a pontot, akkor viszont már jó lesz így. --- Published using OSMCha: https://osmcha.org/changesets/144925556 Date: 2023-12-15T19:01:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144925556</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144925556#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-15T19:01:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Ez milyen híd? https://www.openstreetmap.org/way/1011740010 Date: 2023-12-15T18:43:04+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/114886156</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/114886156#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-15T18:43:04+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kádár Iván Discussion Comment No.: 11 Comment: Péter: JOSM távirányító link: https://pastebin.com/n4ZtHAcf Településlista: https://pastebin.com/buPYrJLg Semmi szűrést nem végeztem, csak a pozíció nem egyezik meg. Date: 2023-12-15T13:47:48+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145063731</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145063731#comment_11</guid>
        <pubDate>2023-12-15T13:47:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Milyen táblák szerepelnek pontosan az út két végén? Ahogy eddig jelölve volt az se volt jó. Date: 2023-12-15T12:05:21+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145140953</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145140953#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-15T12:05:21+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: GeoLaci Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Én is utána néztem, a wikipedia is úgy írja ahogy linkelted. Az általánosan elterjedt gyakorlat szerint jártam el, és azt látom hogy csak autópályák highway=motorway+highway=motorway_link és az autóutak esetében highway=trunk+highway=trunk_link címkézést alkalmazzák, illetve az úgynevezett “emelt szintű” főút ami lehet osztott és osztatlan pályás út, különszintű és szintebli kereszteződésekkel csatlakoznak más utakhoz. Ilyen a 21-es főút. Ezeknek az utaknak nincs külön saját címkéje ezért highway=primary+highway=primary_link címkéket alkalmazzák. ilyen még a számozatlan főutak highway=secondary_road címke használatos. Ez is egy furcsa helyzet mert KRESZ szerint az is főút. Date: 2023-12-15T06:36:49+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145062867</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145062867#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-15T06:36:49+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Az épületek jó helyen voltak, a pontos, georeferált FÖMI-hez voltak igazítva, te meg eltolatad őket a pontatlan Bing-hez. Ha Bing alapján rajzolsz, akkor azt mindig be kell állítani, hogy ugyanott legyen mint a régi, de pontos FÖMI! Itt a leírás ezt hogy teheted meg az általad használt szerkesztőben: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hu:Beginners_Guide_1.3.5#M%C5%B1holdk%C3%A9p_v%C3%A1laszt%C3%A1sa Kijavítod ezt? Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2023-12-14T14:53:30+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145114076</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145114076#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-14T14:53:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: Onnan nem nagyon látszik, és mint a járókelőn is írják, sok a lefóliázott tábla. Jegyzetet újranyitom addig, nehogy elfelejtődjön. Date: 2023-12-13T14:35:44+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144935289</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144935289#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-13T14:35:44+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia zsolt d! Mi ez a címkézetlen vonal, amely összeköti a Préselőt és a templomot? Van rajta egy hiányos cím, más nincs. Tudnád javítani? Date: 2023-12-13T07:11:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145057585</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145057585#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-13T07:11:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 10 Comment: Az Esri-n is látszanak a házak és onnan átvehetők. Date: 2023-12-12T22:01:25+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144686677</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144686677#comment_10</guid>
        <pubDate>2023-12-12T22:01:25+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello and welcome to Hungary! Bing imagery's offsets are huge in some places in Hungary, the maximum offset other editors found were around 15 meters. Please, if you edit from Bing imagery make sure the offset is set up correctly. The correct, georeferenced imagery is called &quot;FÖMI ortofotó 2007-2010&quot; available in all of Hungary. Thank you! Date: 2023-12-12T12:13:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145001523</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145001523#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-12T12:13:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 4 Comment: Javítottam: https://www.openstreetmap.org/changeset/145033989 Date: 2023-12-12T11:32:28+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144911432</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144911432#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-12-12T11:32:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 1 Comment: The road 83 is not a trunk, it is a primary road. Yes it has 2x2 lanes and separated junctions, but it still is a primary road by the national authorities. Please do not tag it otherwise. Date: 2023-12-12T10:18:13+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145007920</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145007920#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-12T10:18:13+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 3 Comment: Én a vasút oldaláról tudok nyilatkozni. Jelölve biztosan nincs ott átjáró, de még kereszt irányú csapást sem láttam elölről. Date: 2023-12-11T17:22:36+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136265554</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136265554#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-11T17:22:36+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: GBAB Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia bkil! Nem emlékszem. Ahogy elnézem, ezeknek a pontoknak volt egy korábbi változata is, de nem látni, hogy én mit módosítottam rajtuk. Gondolom, meg kellene nézni, hogy ott vannak-e, megvannak-e még... Sorry. Gábor Date: 2023-12-11T07:32:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/66257985</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/66257985#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-11T07:32:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello! Welcome to OpenStreetMap! If you can't speak Hungarian reply, and I will translate this to English. Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Az üzlet amit felvittél már szerepelt a térképen, kicsit odébb: https://www.openstreetmap.org/node/10867517806 Telefonszámokat mindig nemzetközi formában kell megadni, azaz +36-tal kezdődve. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2023-12-10T19:57:31+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144962028</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144962028#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-10T19:57:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: DusiNr1 Discussion Comment No.: 1 Comment: helyes házszám: 33. Date: 2023-12-10T19:34:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144962241</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144962241#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-10T19:34:05+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>