<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia! A buszállomást átépítették, itt látható a jelenlegi állapot: https://www.youtube.com/watch?v=PqrnzbFgBKE&amp;t=1330s Fordulót építettek, de nem a vasút felé néz. -BáthoryPéter</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137749606</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137749606#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-29T08:01:23+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Kicsit szorítkozzunk lényegre, továbbra is a lebontott házakról van szó. Mellékszálként én is meg tudom erősíteni, hogy sokszor az üres (soha be nem épített) telken is van házszám, de továbbra se ezekről van szó. Az üres építési telkek tervek, KCR vagy földhivatal alapján való számozását nem támogatom. Ahogy írod, bizonyos településeknél (pl. Budapest is ilyen, de pl. Budaörs, Balatonalmádi nem) a saroktelekhez több házszám van, az egyedi azonosító utcán belül értendő. Ha csak az egyik van kiírva, akkor az lesz a térképen, ha kettő, akkor kettő. Ha nincs kiírva az szívás, akkor arról az utcáról veszem fel, ahol a bejárat van. Részemről a helyszínen látott házszám kiírások mindig felülbírálják az elméleti értéket ami a terveken és földhivatalban van, de a rendelet a 15. § (1)-ben megengedi, hogy 1 ilyen telken több bejárat esetén különböző utcáról számozzák ezeket, és ahogy írtad ez nem is olyan ritka. Az érintett &quot;lebontott&quot; épület a FÖMI 2007-10-en látszik, tehát nem 35 évről beszélünk, ezekről van szó. Nem azt kérem, hogy utólag rajzoljunk be minden lebontott épületet, de ha már egyszer felkerült az osm-re egy ház egy házszámmal, akkor én joggal feltételezem, hogy az épület látható volt valamilyen légi felvételen vagy helyszíni bejárás alapján (és a házszám sem kitalált), tehát ne törléssel szüntessük meg. A demolished: előtagú épületek nem jelennek meg a térképes kimeneteteken, nem fogják összezavarni azokat, viszont kereshetők. Gyakorlati jelentőségre válaszolva, ha valaki belefut egy ilyen régi címbe, akkor oda fog tudni navigálni erre a házszámra, amellett, hogy az ország házszámozása 15% körüli, ezért sem tartom jónak ha megszüntetjük a nagy nehezen felmért házszámokat. Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137661361</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137661361#comment_12</guid>
        <pubDate>2023-06-29T07:01:06+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! &quot;Újszőlő&quot;-re javítottam. -vakulya</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/127585891</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/127585891#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-06-28T10:34:11+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia Narvik2! Visszavontam ezt a módosításcsomagot, mert a lépcsőnek nem az a neve, mint ami a belinkelt rendeletben szerepel. Sajnos a rendelet tele van hibás utcanevekkel, például se a Fehérhegyi lépcső, se a Péter Pál utca, se a Stáció lépcső nem létezik ilyen néven, és nem szerepelnek a hivatalos budapesti közterületnév-jegyzékben sem. Kérlek, hogy legközelebb győződj meg arról a helyszínen, hogy mi az utca, lépcső neve, illetve hogy mi van kitáblázva. -urbalazs</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137508615</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137508615#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-27T18:17:49+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A kozkutak.hu oldalon keresztül jelezték 2021. január 5-én, 19:25-kor: OSM ID: 5893698007 Üzenet: A kút neve: Molnár Tamás-kút Üdv, Balázs -osmoid</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/97103300</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/97103300#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-06-26T15:19:48+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hi, you uploaded a couple of ways with a &quot;OSM=false&quot; tag - this seems to be a mistake, could you check that? -mueschel</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137682653</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137682653#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-25T17:10:15+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ezt remekül megbeszéltük. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136863840</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136863840#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-06-25T16:44:43+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Úszőlő út. Nincs véletlenül elírva az út neve? -ssummoner1</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/129411842</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/129411842#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-25T16:30:47+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Itt is az &quot;operator=MÁV Ferencvárosi rendező pályaudvar&quot; rendellenes. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137575894</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137575894#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-25T12:47:33+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>@bkil A &quot;kihúzó&quot; nem minden esetben van benne a nevében. Lásd a 73. oldalon: https://www.mavcsoport.hu/sites/default/files/upload/page/ferencvaros_0.pdf Az 551. számú váltóval kiágazó &quot;Burma&quot; vágány nem kapta meg, de a 747. számú kitérővel kiágazó vágány már &quot;III. kihúzó&quot; néven szerepel. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137575303</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137575303#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-06-25T12:43:58+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Az &quot;operator&quot; címke is eléggé sajátosan lett kitöltve a &quot;MÁV Ferencvárosi rendező pályaudvar&quot; értékkel. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137581231</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137581231#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-06-25T11:16:23+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hi, please check this node, it got a strange 'letra' tag: https://www.openstreetmap.org/node/7600686392 -mueschel</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137578205</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137578205#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-25T09:07:52+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>