<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia efi99! Nem tudom, hogy Mosonmagyaróváron van-e helyi rendelet a házszámozásra, de amelyik településen van (például Budapesten), ott az épületek házszámaiban lévő alátöréseket kisbetűvel (azaz Gorkij utca 5/a), az azonos telken álló különböző épületeket pedig nagybetűvel (például Petőfi út 1/b. A épület) kell jelölni. Hogy egységes legyen a térkép, azt javasolnám, hogy te is kövesd ezt a jelölést. Date: 2024-01-06T08:50:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145938649</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145938649#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-06T08:50:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Az Ilona-lakhoz a Hosszú-völgyből felvezető ösvényre egyrészt visszaraktad a highway=path címkét, de rajtahagytad az abandoned:highway-t és az access=no-t (ami a note-ban is szereplő &quot;járhatatlan&quot;). Ezek ellentmondanak egymásnak. Másrészt most akkor ez az ösvény járható (van róla nem túl régi GPX tracked), vagy sem? Üdv: Ákos Date: 2024-01-05T18:00:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131010332</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131010332#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-05T18:00:32+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: sanyicz Discussion Comment No.: 4 Comment: Oké, köszi. Date: 2024-01-03T22:51:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142649690</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142649690#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-01-03T22:51:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Filip009 Discussion Comment No.: 3 Comment: Okay, thanks fo informations. I have also find 3 more in my area, so I will delete them all. https://resultmaps.neis-one.org/osm-discussion-comments?uid=18781095 Date: 2024-01-03T20:15:34+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136947217</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136947217#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-01-03T20:15:34+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: Ezt mondd a microsoftos szerkesztőknek akik Bing alapján kontárkodnak... iD-ben meg valamiért a 2021-es újbuda az alapértelmezett. Amíg Bingen látszik, és nincs a helyén más, addig megéri fennhagyni, de igazából mindegy. Date: 2024-01-03T20:14:36+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667320</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667320#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-01-03T20:14:36+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: A disused: pontosan ezt jelenti: ott van az elem, de nem használják már arra amire eredetileg szánták. Wiki szócikk ezt írja le, egy bezárt kocsmával szemléltetve: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:amenity Esetleg egy landuse=cemetery még rákerülhet a disused:amenity mellé, mert az még továbbra is igaz. Az old_name name-re javítása szerintem ok. Date: 2024-01-03T19:34:26+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667054</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667054#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-01-03T19:34:26+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia Turboscsiga! Kérlek, hogy ne szedd le az épületekről a házszámokat, ha már egyszer rajtuk van. Amiket most leszedtél, azok egy részét én mértem fel, és nekem nem tetszik az, hogy különálló pontként szerepelteted a házszámot. Ez felvet egy további problémát is, miszerint ha valaki erre jár a StreetComplete alkalmazással, akkor a program megkérdezi tőle, hogy mi az épület házszáma, mert nincs az épületen szám. Kérlek, hogy tedd vissza a házszámokat az épületere, és ne csinálj felesleges munkát a többi szerkesztőnek. Date: 2024-01-03T08:38:21+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145789821</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145789821#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-03T08:38:21+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia Qszi! Ebben a módosításcsomagban nagybetűsre állítottad a Barázda köz 2/a házszámát (most Barázda köz 2/A). Nem tudom, hogy Pécsen van-e erre helyi rendelet, de Budapesten van rendelet arra, hogy a házszámokat kisbetűkkel, az azonos telken lévő épületeket pedig nagybetűkkel jelöljük. Azaz Petőfi út 1/a vagy Petőfi út 1. A épület. Ahhoz, hogy egységes legyen a térkép, javaslom, hogy te is ezt használd, és arra kérlek, hogy a házszámokban lévő betűt minden esetben kisbetűvel írd. Köszi! Date: 2024-01-03T07:15:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145790905</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145790905#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-03T07:15:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Nem tudom, mi volt ezzel a célod, de a toll:hgv és a toll címkék törlése számomra kimeríti rongálást. Üdv: Ákos Date: 2024-01-02T19:54:24+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/122160139</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/122160139#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-02T19:54:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Megkérdezhetem, miért törölgeted mindenfelé véletlenszerűen a ref:HU:edid-ket? Üdv: Ákos Date: 2024-01-02T19:45:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/122153955</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/122153955#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-02T19:45:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 2 Comment: Hmm, megnézem a pontos szelvényezést. Köszi, hogy szóltál! Ákos Date: 2024-01-02T18:34:33+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145800250</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145800250#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-02T18:34:33+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 4 Comment: Rendben, leszedtem. Date: 2024-01-02T11:37:27+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145474225</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145474225#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-01-02T11:37:27+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Emiatt az ösvény miatt írok: https://www.openstreetmap.org/way/520993615 Az access=no azt jelenti, hogy sehogyan nem lehet bemenni az útra, utána a többi korlátozás felsorolása nem fontos, ha mind ugyanaz. Illetve magánutakra inkább az access=private címkét szoktuk használni, az access=no olyan helyekre vonatkozik ahova veszélyes belépni, vagy fizikailag nem lehet. Mit akartál ezzel jelölni? https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:access=no Ha a növényzet benőtte az ösvényt akkor arra más címkék kellenek: * https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:abandoned:highway * https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hu:Key:obstacle Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-01-01T20:23:47+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145733420</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145733420#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-01T20:23:47+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: doktorszike Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia Tamás! Köszi szépen és köszi szépen az infót is, legközelebb így fogom csinálni. Date: 2024-01-01T14:04:24+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145728317</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145728317#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-01T14:04:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 5 Comment: Igen, ezért javasoltam, hogy legyen rajta is ami kielégíti a mesterséges intelligenciát (a fő szám) míg valahol máshol is legyen egy, ebben pedig a másik, amennyiben az eltér. Az pedig kézenfekvő, hogyha ugyanarra a logikai entitásra vonatkozik a két eltérő szám akkor legyen valahogy összekötve, ezért javasoltam, hogy az egyik maga a síkidomon (&quot;épület&quot;) jellemzője legyen, míg a másik a síkidom egy pontjának jellemzőjeként, mivel ez egy erős kötés adatbázis és jövőbeni lekérdezések szempontjából. Date: 2024-01-01T11:38:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145679099</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145679099#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-01-01T11:38:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 7 Comment: A 2-es főutat visszaállítottam. Date: 2023-12-31T21:06:12+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145366078</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145366078#comment_7</guid>
        <pubDate>2023-12-31T21:06:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vakulya Discussion Comment No.: 2 Comment: Köszönöm! Date: 2023-12-31T18:56:50+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145674763</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145674763#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-31T18:56:50+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 4 Comment: pl: If a sign is obviously in error, use not:name=* to prevent mappers without local knowledge from propagating the error in OpenStreetMap. Date: 2023-12-31T17:38:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144485034</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144485034#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-12-31T17:38:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: A 2-es főút kapcsolatának tagjait miért törölted a térképről? Már megint felelőtlenül olyat tettél, amit egyszer már elkövettél. Emlékszel, amikor a komplett Hungária EC-t eltüntetted? Akkor arra fogtad, hogy nem tudod használni a JOSM-et, de most mégis használtad, és el is tűnt MIATTAD a komplett 2-es főút. Légy oly kedves, minél előbb állítsd vissza! Date: 2023-12-31T16:26:55+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145365093</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145365093#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-31T16:26:55+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A hrsz. helye az addr:conscriptionnumber mezőben van hrsz. felirat nélkül. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:addr:conscriptionnumber Tamás Date: 2023-12-31T14:39:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145714168</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145714168#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-31T14:39:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Ujhelyi Imre vagy Újhelyi Imre? Date: 2023-12-31T14:19:58+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145670085</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145670085#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-31T14:19:58+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia dcf77! A Tomori Pál Főiskola házszámát visszaírtam 21-27-re, mert a bejáratnál ez szerepel a kerítésen. Kérlek, ne írd át újra 21-re! Date: 2023-12-31T07:58:09+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145698698</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145698698#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-31T07:58:09+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: SomeoneElse Discussion Comment No.: 14 Comment: To visualise the changes in this changeset, see https://overpass-api.de/achavi/?changeset=145504664 . There, where https://www.openstreetmap.org/way/634493386/history was deleted can be seen https://overpass-turbo.eu/s/1Fo1 . However, the Bing imagery doesn't show any track there. Date: 2023-12-30T13:04:21+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145504664</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145504664#comment_14</guid>
        <pubDate>2023-12-30T13:04:21+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>