<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Javítva, volt róla fotóm, tényleg elgépépeltem: https://www.openstreetmap.org/changeset/149943650 Date: 2024-04-13T09:51:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148015153</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148015153#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-13T09:51:53+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 6 Comment: Ma voltam arra, felmértem. A térképen átrajzoltam. Szerencsére az Esri World viszonylag friss. Date: 2024-04-12T19:04:16+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147703184</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147703184#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-04-12T19:04:16+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Kérlek használj bővebb changeset kommented. Ez, hogy mindegyiknél ugyanaz pont ugyanannyit ér mintha semmit nem írnál ode. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments Köszi! Továábi jó térképezést! Date: 2024-04-12T15:46:39+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149880839</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149880839#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-12T15:46:39+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 4 Comment: Azt nem mondta, hogy itt az OSM közreműködő, a Gmaps közreműködő vagy a Google maga volt rosszindulatú. Lehetett bármely upstream az, vagy lehetett véletlen is - a lényeg, hogy bíróságon erre lehet hivatkozni a Trap street koncepciója szerint, és nekünk elég ezt tudnunk. A más térképekről való minden másolás ezért nem megengedhető. Date: 2024-04-12T09:29:51+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149804627</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149804627#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-04-12T09:29:51+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: reverted to disused https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Keep_the_history Date: 2024-04-12T04:26:12+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149720150</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149720150#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-12T04:26:12+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Csutka Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszi a segítséget és az útmutatást! Date: 2024-04-10T21:04:00+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149815757</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149815757#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-04-10T21:04:00+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Narvik2 Discussion Comment No.: 5 Comment: Elfogadom amit írsz, ha jól értem, szakmabeli vagy. Viszont az OSM-nek saját jelölési rendszere van, amit ha meg szeretnél változtatni, előtte egyeztess a közösséggel Date: 2024-04-10T18:40:31+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149680544</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149680544#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-04-10T18:40:31+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Szem Discussion Comment No.: 1 Comment: Aki tudja a kérdésekre a választ pontosítsa a szerkesztést: Hol kezdődik és meddig tart az Oroszlány-Tatabánya Kerékpáros útvonal? Illetve hol kezdődik és meddig tart az Által-ér Kerékpáros útvonal? Illetve ez az új szakasz az része az Által-ér Kerékpáros útvonalnak is? Date: 2024-04-09T18:42:03+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149790198</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149790198#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-09T18:42:03+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Fapapucs Discussion Comment No.: 5 Comment: Szia! Mivel a völgyek vonallal vannak jelölve és a Mátra (telepített erdő) polygon tagjává tettem őket, a Mátra nevű polygon nyitott maradt. Date: 2024-04-09T11:11:07+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149763265</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149763265#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-04-09T11:11:07+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: sfphoton Discussion Comment No.: 2 Comment: Nyomjad, köszi az észrevételt! Azt kérlek csekkold előtte, hogy az adatok amúgy helyesek-e, én nem néztem most meg. Date: 2024-04-08T17:06:10+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149173539</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149173539#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-08T17:06:10+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Látom lett egy kissé árva secondary út a belterületen :) Ha Vásárhelyen rendelkezel helyismerettel, meg tudnád nézni melyik jelenleg tertiary-ként szereplő utakra lehetne még secondary címkét rakni? Az útvonaltervezés miatt lenne ez fontos. Nagyjából az útforgalom mérvadó az ilyen helyi üzemeltetésű utak esetén, de jó indikátor lehet még a sebességkorlátozás. Szegeden pl. a forgalmasabb utak 50-esek, minden más 20 vagy 30-as övezet. Date: 2024-04-07T18:24:44+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149661915</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149661915#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-07T18:24:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Toms_Toms Discussion Comment No.: 8 Comment: Szia! Csatolom a Földrajzinév-bizottság (FNB) véleményét, amit megküldött a beterjesztőnek: &quot;121/1059. (2022. XI. 15.) FNB. Vél.: A Földrajzinév-bizottság Tiszaújváros jegyzőjének előterjesztésére megállapítja, hogy a Vasút utca elnevezés javasolt az jelzett közterület elnevezésre a megkeresésben szereplő Vasút út helyett.&quot; Már a KTM alá tartozik az FNB, de a honlap még a ME-nél van: https://kormany.hu/miniszterelnokseg/foldrajzinev-bizottsag A honlapon &quot; 2-110. ülés döntései&quot; szerepel, de a 124. ülés döntéseit is tartalmazza. Az e-közmű oldalon &quot;3580 Vasút utca&quot; elérhető. Tamás Date: 2024-04-07T14:47:55+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/128977589</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/128977589#comment_8</guid>
        <pubDate>2024-04-07T14:47:55+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>