<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Meg egy szo a renderelesrol: ebben az esetben a kozkutak app a kivetel, hogy a disused POI-kat is megmutatja. De a tobbi renderer altalaban nem teszi ezt, hiszen a disused tag-nek az a jelentese, hogy valami megszunoben van, vagy mar nincs is. -rubasov</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/127090855</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/127090855#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-03-04T06:30:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Egy ismerős aki jelentett Google adathibát párszor, találkozott azzal, hogy sok esetben korlátlan ideig visszatartják a javítást indoklás nélkül. Talán néha Trap Street? Minden esetre a tanulság, hogy olyan térképet kell javítani ahol hálásak érte! ;-) -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133169268</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133169268#comment_7</guid>
        <pubDate>2023-03-02T22:06:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Nem végig híd, csak elkeffentettem. Csak a csatornán átvezető részen van híd. Mint az előzőben írtam &quot;Fekete Erdő út&quot; Köszi, Laci -PPici</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133168553</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133168553#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-02T18:01:47+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hi! Sorry, I just noticed that you posted. Thank you for your comment! I will fix it soon. All the best! -ssummoner1</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/132933790</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/132933790#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-01T18:51:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hmm, egyszer már kijavítottam Vác állomást. Viszonylag részletgazdag lett a módosítás, de most azt látom, hogy ezen módosítás után valahogy lebutult az egész. Számtalan pont hiányzik, ami korábban megvolt, bajon hova tűnhettek? Csak nem? Csak nem lehet, hogy ez a módosításcsomag káros? -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/129028163</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/129028163#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-01T00:07:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Az alábbi vonalak törlését indokolta valami? https://www.openstreetmap.org/way/1035040086 https://www.openstreetmap.org/way/1117735610 -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131142777</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131142777#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-02-28T12:37:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ezzel a módosítással Nagyoroszi állomáson károkat okoztál. Van ez a pont: https://www.openstreetmap.org/node/7605476788 Ez egy váltónak a pontja volt, innen ágazott ki a líravágány. Te a váltót nyom nélkül eltüntetted, a líravágányt pedig helytelenül a VE jelzőhöz kötötted be. Kérlek, legközelebb figyelmesebb legyél! -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131319135</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131319135#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-02-27T18:49:07+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ha ezzel kapcsolatban van valamilyen probléma, akkor legyenek kedvesek az illetők engem megkérdezni, ahelyett, hogy külső oldalakon a hátam mögött elkezdene kibeszélni. Köszönöm! -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/132585982</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/132585982#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-02-27T14:22:25+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>bkil: jah jó akkor ezt félreértettem. -fawkes2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133000266</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133000266#comment_12</guid>
        <pubDate>2023-02-26T18:49:10+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Így van, tényleg fordítva volt jelölve. Ilyen esetben forrásnak a &quot;local knowledge&quot;-t ajánlott inkább: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:source#General_sources_commonly_used_by_human_mappers Látom új szerkesztő vagy, ha további kérdéseid lennének, a magyar közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g Kérdezz bátran ha valami nem lenne világos! További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133045099</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133045099#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-02-26T16:05:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Az én fotóm szerint a Heinrich István utcai résznél az egyik oldalól hiányzik/töredezett/koszos, ezért lehet incorrect. De a gyalog rész külön vanjelölve, ezért elég oda feltenni nem kell az autós lámpára. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131547153</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131547153#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-02-26T06:52:16+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>