<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: grozsa11 Discussion Comment No.: 2 Comment: Hú, de nagyon találó :- ) Tényleg nem olvastam, mit írok. De ez jó :- )) Date: 2023-11-22T18:50:52+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144329815</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144329815#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-22T18:50:52+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, Is that &quot;BMW Group Jobs&quot; a legal source for OpenStreetMap? Regards, Ákos Date: 2023-11-22T14:51:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/123252243</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/123252243#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-22T14:51:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Fixed: https://www.openstreetmap.org/changeset/144277716 Date: 2023-11-21T09:02:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144263699</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144263699#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-21T09:02:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: efi99 Discussion Comment No.: 2 Comment: Ööö..én módosítottam/adtam meg azt a cellát? Nem tudok róla. Szerintem ezer éve ott van már a 18-as vonalnál az üzemeltető neve. De persze előfordulhat, az egész környéket políroztam már (bár főleg GYMS-t). Date: 2023-11-20T21:48:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143278888</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143278888#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-20T21:48:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A GYSEV helyesen végig nagybetűvel írandó. A wiki a magyarországi címkézésekről szintén azt írja, hogy a GYSEV alakot kell használni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Vas%C3%BAt Elképzelhető, hogy az iD a &quot;GySEV&quot; alakot próbálja, de attól még az hibás marad. Kérlek, a 16-os vonalon állítsd vissza a helyes alakot! Date: 2023-11-20T16:53:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143698279</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143698279#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-20T16:53:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia vacsati! Az egyik útról leszedtem pár felesleges címkét, az „access=private” bőven elég. A „fixme” címkébe írt szöveg teljesen felesleges, mert egyrészt nincs mit javítani (te már megtetted), másrészt senki sem fogja elolvasni. A „locked=*” nem alkalmazható vonalas objektumra, csak pontra vagy területre. A kapukon bőven elég. A „name=Privát” szintén felesleges, mert az út tulajdonsága már tartalmazza ezt az információt, ráadásul hibás is, mert az útnak nem ez a neve. Date: 2023-11-18T06:59:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144142070</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144142070#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-18T06:59:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Legközelebb légy szíves használd az old_name címkét a régi névre. Köszi, Tamás Date: 2023-11-18T06:38:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144110980</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144110980#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-18T06:38:32+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>