<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: sus242424 Discussion Comment No.: 3 Comment: Hello together. The name was added already 15 years ago. But I would delete it anyway, seems to be very unlikely that in Greece English way names are used. Date: 2024-10-24T16:39:45+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/158227062</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/158227062#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-10-24T16:39:45+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Babrax Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia Péter, fehér lézeres traffibox mindkettő, nemrég szerelték fel őket. Típust és más adatot nem tudok. Üdv, Gábor Date: 2024-10-24T16:16:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/158214384</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/158214384#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-24T16:16:53+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kiss_Karoly Discussion Comment No.: 2 Comment: Rendben. Javítom a többit. Date: 2024-10-24T06:17:58+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/158272788</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/158272788#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-24T06:17:58+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Köszi, hogy javítottad a 1315060018-as node-ot (Zsiráf Tranzit)! Valóban nem rendelkezik házszámmal. Egyébként miért helytelen rárakni az utcanevet? A honlapjukon is &quot;Bukarest utca, 1114&quot; szerepel címként. Date: 2024-10-23T21:22:37+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149712330</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149712330#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-23T21:22:37+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: EK Association Discussion Comment No.: 7 Comment: So as I can see there is no way to add the street and addresses to the map as OSM prefers to use obsolate sources that no longer represent the actual state of the real world. Yeah, I will certainly read all agreements without the possibility to make a fully obsolate map better. This is a joke. Date: 2024-10-23T12:25:03+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/158244553</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/158244553#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-10-23T12:25:03+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 3 Comment: Panoramax alapján sincs nyoma, úgyhogy – ha ez így megfelelő – törlöm. Date: 2024-10-20T10:13:26+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157798448</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157798448#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-10-20T10:13:26+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 4 Comment: Megnéztem a régi felmérésem, csak 37-39-et jegyeztem fel, illetve vannak képeim hogy A és D van az épületekre írva, szóval egyértelműen ott rontottam el. Date: 2024-10-19T05:55:20+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/158006020</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/158006020#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-10-19T05:55:20+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 3 Comment: Semmi gond, akkor beinterpolálom a helyére. Csak ugye SC-vel felmértem, feltöltöttem, és mire hazaértem, ez fogadott. Egy darabig csak pislogtam :) Date: 2024-10-18T12:54:11+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157971018</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157971018#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-10-18T12:54:11+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>