<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: kogutowicz-mano Discussion Comment No.: 2 Comment: Hű! Sok lesz ez egyszerre. :-) 1. A hibás elemek törlése: amiről tudom, vagy legalább valószínűsíthető, hogy &quot;hibás&quot;, és javítani sem lehet, azt törlöm. Amit nem törlök, annál az a cél, hogy kevésbé legyen rossz. És más szerkesztők meg azt szeretik, ha minél több megmarad az objektum történetéből, azért morognak, ha törlöm. Mindenkinek nem tehetek a kedvére. Ennél többet konkrétumok híján nem tudok mondani. 2. Tó kétszer, szalamandra kétszer. Ha észreveszem a duplázást, törlöm is. Ezen a hétvégén konkrétan például több magaslessel is ez történt. De mivel ebben a két esetben nem láttam a másik objektumot, mert az a réteg nem volt bekapcsolva, nyilvánvalóan így maradnak, amíg egy szemfüles szerkesztő, mint pl. te ki nem hajítja a felesleget. 3. &quot;Miért ne lehetne az a tavak neve?&quot; Miért lenne? Ha megnézed, a történetüket, egy olyan szaktárs kreálta, aki láthatóan nem érti mi az a _név_ és hasraütésszerűen szereti kitöltögetni a name=* mezőt az objektum egyéb tulajdonságaival. (Ablakos élelmiszerbolt, Biciklis pihenő, Helyközi buszmegálló, Stég, Kazánház, Kunhalom, Lövészet, Kisvasúti emlékhely, Evezőspálya (félbehagyott), Fedett pihenők, Gémeskút stb.) Ez alapján semmit nem vennék készpénznek, amit szerkesztett. Szóval nem kockáztatok sokat, ha ajánlok egy fogadást: nézzük végig a hétvégi szerkesztéseimet, és minden olyan objektumért, amit bizonyíthatóan elrontottam, ezer forintot kapsz. A többiért te fizetsz nekem darabonként tízet. Tartod? :-) Ha nem, azzal elismered, hogy minimum 100-szor jobbá tettem az adatbázist. 4. A konditerem. Momentán azt is kétlem, hogy egyáltalán létezik. Rá kellene kérdezni a szerkesztőjénél, hogy neki mi a bizonyítéka. Date: 2024-02-13T18:08:41+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147326239</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147326239#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-02-13T18:08:41+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszi! Date: 2024-02-13T11:44:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147403721</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147403721#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-13T11:44:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 2 Comment: Válasz híján egy részén javítottam: https://osm.org/changeset/147379378 Date: 2024-02-12T18:19:48+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147341469</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147341469#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-02-12T18:19:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: f_laszlo Discussion Comment No.: 2 Comment: Az e-kozmu oldalon látszik, hogy a két tárgyi alállomás össze van kötve, méghozzá 11 kV-on. Ez a kapcsolat már akkor is megvolt, amikor még nem létesítették a 132 kV-os, Laczkovich utcai alállomás. Sőt, már a második világháború előtt megépítették azt a közműalagutat, amelyikben a kábel halad. Date: 2024-02-11T13:44:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136911892</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136911892#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-02-11T13:44:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 1 Comment: Épp befejeztem a felmérést, amikor megjött az értesítés a lezárt note-ról. Legközelebb pontos terveket kérek két hétre előre, hogy hova ne menjek felmérni :D Egyébként az Olajfa utca felől múltkor még az összes lefelé menő utcán kint volt egy-egy letakart tábla, most nyomtalanul eltűntek. Úgy látszik újratervezeték a dolgot, azért is voltak becsomagolva. És végre a Kecskemétin a templomnál is pótolták a lakópihenő táblát, mert korábban aki a Bazsalikomról érkezett, annak nem volt sehol zóna eleje táblája. Date: 2024-02-10T21:23:15+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147295474</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147295474#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-10T21:23:15+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: mgpx Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia, az ösvény fokozottan védett természeti területen halad, ezekre belépni csak a jelzett utakon szabad. Mivel ez az ösvény már nem jelzett turistaút (régen még az volt), emiatt az engedély nélküli belépés szabálysértésnek számít. Ezért az OSM-en az access=no (és foot=no) beállítás a helyes. Ez az oka, amiért nem tervez rá a tervező Date: 2024-02-10T21:12:33+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147257957</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147257957#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-10T21:12:33+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 2 Comment: Hú, az baj. Feltöltéskor kaptam ütközést, de azt hittem, csak a buszvonalak miatt. Javítottam. Date: 2024-02-10T16:31:41+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147174326</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147174326#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-02-10T16:31:41+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv az OpenStreetMap-en! Ez egy műalkotás, aminek a megjelölt forrás alapján ez a címe. Lényegtelen, hogy mi az aktuális szakkifejezés, az ellenőrizhető valóságot térképezzük, nem azt aminek lennie kéne ha tökéletes lenne a világ. Ha tudsz más forrást, ahol megerősítik, hogy ez az szobor címe, akkor természetesen jogos az átnevezésed. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-02-09T22:08:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147227057</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147227057#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-09T22:08:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 4 Comment: Igen, a területhasználatot a Bing alapján módosítottam. Date: 2024-02-09T13:15:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147248939</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147248939#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-02-09T13:15:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: igor2 Discussion Comment No.: 15 Comment: Nem, nem szeretem a C++-t, se a qt-t. Hasznalni egeszen biztosan nem akarok mast, mint az osm-rnd. Egyszeruen sokkal olcsobb ebbe belefejleszteni, amire epp szuksegem van, mint valami urhajoval bajlodni. Ugyan meg az elejen jarok, de mar most sokkal kenyelmesebb szamomra, mint a josm vagy az iD valaha volt. Barmi, ami nem plain C minimalis fuggosegekkel, az effektive downgrade lenne, aminek nem latom ertelmet. Date: 2024-02-09T12:53:13+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146615035</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146615035#comment_15</guid>
        <pubDate>2024-02-09T12:53:13+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük a közreműködést. Felhívjuk a figyelmet, hogy a házszám, lakcím és postacím formátuma speciális bontást igényelhet https://wiki.osm.org/Hungary/Jel%C3%B6l%C3%A9si_p%C3%A9ld%C3%A1k#Javasolt_c%C3%ADm_elemek Date: 2024-02-07T17:56:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147110939</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147110939#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-07T17:56:54+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>