<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 26 Comment: Whataboutism, utcanevekről volt szó miért kevered bele a házszámokat. Attól még hogy valaki hülyeségeket és nem legális dolgokat visz fel, és nem vesszük észre, attól még nem jogosít fel téged arra, hogy te is azt csináld. Jelezd, és majd őt is ledorgáljuk, szerkesztéseit visszavonjuk. Nem használok google térképet nagyon régóta, szóval nem tudom hogyan navigál, de nem is értem miért hozod fel. Google-nek külön szerződései vannak feltételezhetően különböző hivatalokkal, önkormányzatokkal, nem tudjuk mennyit fizet a földhivatalnak az adatokért, és titkos, hogy hogyan szerzi meg az adatokat legálisan. Google adatgyűjtési gyakorlata teljesen irreleváns osm szerkesztéshez. Kérdezd meg tuti van valami support emailjük, ahol válaszolnak erre. Tereled a témát, arról volt szó, hogy te utcaneveket streetviewról másolsz amit úgy érzem lassan belátod, hogy nem legális. Ez a szerkesztés akkor vissza lett vonva az utcanevekkel, és már csak filozofálgatunk? Vagy van még valami konkrét teendő ezzel Date: 2024-07-30T14:58:39+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154488098</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154488098#comment_26</guid>
        <pubDate>2024-07-30T14:58:39+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 5 Comment: közben megcsináltam Date: 2024-07-30T14:46:42+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154473331</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154473331#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-07-30T14:46:42+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: mavl Discussion Comment No.: 1 Comment: This changeset has been reverted fully or in part by changesets 154606945, 154607060, 154606852, 154606682, 154606922, 154606888, 154606817, 154607086, 154607139, 154607100, 154607116, 154606768, 154607328, 154606972, 154607347, 154607243, 154606611, 154607170, 154607000, 154607035, 154606643, 154607202, 154606740, 154606797, 154607308, 154607276, 154606705 where the changeset comment is: Whole World: the changesets are reverted [DWG has the request to revert the changesets. Reason: duplicates of objects, undiscussed mass editing]. Date: 2024-07-30T13:44:34+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154570297</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154570297#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-07-30T13:44:34+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: efi99 Discussion Comment No.: 2 Comment: Az ok ugyanaz (Földhivatal + Rendezési terv). Date: 2024-07-29T20:08:32+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154488437</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154488437#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-07-29T20:08:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Az útnak egy pontjára szoktuk rakni a kamerákat, hogy egyértelmű legyen melyik utat méri. Itt egy példa, hogy hogyan lenne ez ideális: https://www.osm.org/node/6061300380 Illetve van egy jó szerkesztő ahol a kamera adatokat még könnyebb megadni, csak kérdésekre kell válaszolni, és kitölti magától: https://mapcomplete.org/maxspeed.html Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-07-29T18:19:59+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154530960</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154530960#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-07-29T18:19:59+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: kawics11 Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Köszi a visszajelzést! Nem ismertem ezt a rendeletet, és mind a három háznál nagybetű volt kiírva. Máris javítom! Date: 2024-07-25T11:25:30+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154314051</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154314051#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-07-25T11:25:30+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>