<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: KovacsD Discussion Comment No.: 2 Comment: Helyi lakos vagyok, legalábbi itt nőttem fel. A történelmi falu régen Móriczhida volt, mely Kis- és Nagy-Móriczhidából állt. Kis-Mórichida a marcal felőli Kiss utca környéke, Nagy-Mórichida pedif a Fő utca környéke déli irányban, ami később épült be. Eddig hibásan az észak-keleti területet nevezték térképen Kismórichidának, az a terület az ami legutoljára lett kiosztva, mérnökileg felosztott telkekkel, utcákkal. Falubeliek ezt &quot;kültelek&quot; néven illetik. De megjeleníteni értelmetlen. A Kis és Nagy rész is idejétmúlt, mert egy falu van. Date: 2024-06-13T11:59:20+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152623891</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152623891#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-06-13T11:59:20+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Utcáknak nem szoktunk irányítószámot adni, épületeknek, cím pontoknak vagy egyéb POIknak inkább. Wikiben itt vannak összeszedve hogyan kell címezni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Jelölési_példák#Címek Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-06-11T10:33:42+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152525748</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152525748#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-06-11T10:33:42+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Reverted https://www.openstreetmap.org/changeset/152497682 Date: 2024-06-10T13:14:09+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152486410</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152486410#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-06-10T13:14:09+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: mgpx Discussion Comment No.: 1 Comment: Valóban létezik a jelölt helyen egy állandó személyzettel rendelkező, élelmet és szállást is nyújtó menedékház ? Date: 2024-06-09T21:38:58+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137851243</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137851243#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-06-09T21:38:58+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 3 Comment: Megvan, egymáson volt a 2 út, a visszavont meg a construction. Date: 2024-06-09T16:27:33+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152209436</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152209436#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-06-09T16:27:33+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hungarian_user Discussion Comment No.: 2 Comment: Ez 2 db művelet volt, amiket a &quot;+&quot; jel választ el egymástól: a) út igazítása, b) címkefrissítés. Utóbbi érintette a buszvonalakat, amiket az iD dob fel javaslatként, azt hagytam jóvá. A buszvonal geometrián nem módosítottam, ha ez volt a kérdés. Date: 2024-06-07T18:17:43+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152385916</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152385916#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-06-07T18:17:43+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Körforgalmak nem viselik a rajtuk átmenő utca nevét. Javítottam. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:junction=roundabout Tamás Date: 2024-06-06T19:25:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152288922</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152288922#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-06-06T19:25:53+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>