<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Youre, right, it is actually a paddock. I changed it to &quot;Horse riding/Rodeo arena&quot; (https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:sport=equestrian). -Koltai András</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136354743</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136354743#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-05-22T07:56:36+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Azért írok mert bepipáltad, hogy valaki nézze át a szerkesztésed. A járdákat mindig hozzá kell kötni valahol az utakhoz, gyalogátkelőknél vagy kereszteződéseknél. Enélkül az útvonaltervezők nem tudják használni őket. Illetve nem is mindig kell őket vonalként megrajzolni, ha közvetlenül az út mellett futnak. Több infó a wikiben: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Sidewalks Ha légifotók alapján rajzolsz épületeket, akkor mindig figyelj, hogy az ne legyen elcsúszva! Most pont szerencséd volt, mert a Bing itt kb jó helyen van. Mindig a FŐMI-hez igazítsd a Binget, és úgy rajzolj az alapján. Több infó a wikiben erről: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Bing_Maps#Precision https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hu:Beginners_Guide_1.3.5#M%C5%B1holdk%C3%A9p%20v%C3%A1laszt%C3%A1sa Ha kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136372709</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136372709#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-21T20:51:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Most leszedtem róla a nevet, és átállítottam „service” típusra. Ránézek majd pár hónap vagy év múlva, és ha lesz kitéve utcanév megint, akkor visszaírom. -urbalazs</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/109881390</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/109881390#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-05-20T23:01:49+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ellenem dolgozol. Kérlek ne írd be a feszültségeket a name=* attribútumba. Annak a voltage=*-ban a helye. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135333915</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135333915#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-19T07:55:16+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hello! Welcome to OpenStreetMap! Please use the English names of the days in the opening_hours tag. For your other edit: cafés in a building should be added as a separate node, not as tags on a building. In gnome-maps you can do that by using &quot;add to Openstreetmap&quot; button, not editing an existing building. I fixed these problems here: https://www.openstreetmap.org/changeset/136249423 Thanks for your additions, and happy mapping! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136236976</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136236976#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-18T11:14:58+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Utcatábla a lakótelepen, plusz házszám táblák. Tudom, hogy az óvoda a &quot;Lajtaszer utca&quot; formát használja, azonban róluk az önkormányzat weblapján is &quot;Lajtaszer 27&quot; szerepel. -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135342420</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135342420#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-05-18T06:10:21+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Bővítettem a jelölési példákat https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Jel%C3%B6l%C3%A9si_p%C3%A9ld%C3%A1k#Utcanevek illetve az addr:street szekciót is -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135524161</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135524161#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-05-17T21:15:06+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Pálosvörösmart Rákóczi út számoknál a házakat berajzoltad, a címpontot törölted, de a címet nem írtad rá a házra, így elveszett az információ. Ha már a házon rajta van a cím, akkor persze törölhető a címpont. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135624619</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135624619#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-05-17T20:23:20+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Hagy egy épület geometriája nem jó, akkor érdemes a meglévőt kiiazítani és nem letörölni és újat rajzolni helyette. A Makkhetesről így az összes adatot eltüntetted és egy új üres csámpás épületet sikerült rajzolni helyette. Az épület visszaállítottam módosított geometriával. Ha az étterem esetleg már nem működik akkor a disused: prefixet kell az amenity elé tenni törlés helyett. Ugyanez a helyzet a többi poi-val is amit töröltél, törlés helyett a disused: prefix ajánlatos és ha új valami nyílik a helyén, akkor ugyanazon a ponton fel lehet venni, így az üzlethelység története megmarad. A 2 törölt poi-dat visszaállítottam disused-ra téve. Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135666998</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135666998#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-17T20:16:22+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ezt csak véletlenül módosítottad? https://www.openstreetmap.org/way/211258567 -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136186467</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136186467#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-17T09:09:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ilyenkor nem használjuk a híd jelölést, javítottam a https://www.openstreetmap.org/changeset/136175829 módosításcsomagban. -gabro00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136168687</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136168687#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-16T15:53:38+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>