<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: Kecsege Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Itt Kékcsén is a Bingre rajzolod az épületeket, itt azért már elég nagy az elcsúszás a FÖMI-től. Rajzolás előtt miért nem igazítod egymásra őket? https://www.openstreetmap.org/way/1262426910 Van ahol emiatt az úton vannak a házak: https://www.openstreetmap.org/way/1262426264 Date: 2024-03-24T12:16:58+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148621404</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148621404#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-24T12:16:58+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: &quot;Úgy látom, a 42-es nem áll meg a forgalmi iroda előtt hanem becsatlakozik a 40-esbe, ezért volt a vége is &quot;main&quot; track.&quot; Bocsánat, de ezt te miből állapítottad meg? Mit láttál? Egy elágazó vasútvonalat miért kell bekötni az állomás túlsó végén? Arról nem is beszélve, hogy a nullás szelvénykő történetesen pont a forgalmi iroda előtt van. Ha még jobban tetszik, akkor a korábbi 41-es kitérő helyett visszavághatom a 0+00 hm szelvényig. A változtatás még ütközéseket is okozott a címkézésben, ezért visszavonom. Date: 2024-03-23T16:20:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146549247</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146549247#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-23T16:20:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Nakaner Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, welcome to OpenStreetMap. OpenStreetMap is a community project. Other members of the community review changesets and would like to understand what and why you edited things. Therefore, I ask you to provide a meaningful changeset comment when you upload changests. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments Best regards Michael Date: 2024-03-22T14:35:56+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149003278</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149003278#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-22T14:35:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: T-OSM Support Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Köszönöm szépen a jelzést, pótoltam! Date: 2024-03-22T14:29:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149006313</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149006313#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-22T14:29:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A helyrajzi számokat az add:conscriptionnumber címkében tároljuk, már javítottam is. Itt van ez dokumentálva wikiben magyarul: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Jelölési_példák#További_lehetőségek Date: 2024-03-20T13:28:00+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148904573</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148904573#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-20T13:28:00+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 5 Comment: A https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Verifiability alapján az utcát úgy hívják, ahogy a táblán szerepel. Köszönöm szépen az információt, jelezni fogom a Balatonföldvári Önkormányzatnak, hogy hibásan van kitáblázva az utca neve. Amint lecserélik a táblát, átírom a nevet az OpenStreetMapon is. Date: 2024-03-20T12:48:08+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148814950</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148814950#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-03-20T12:48:08+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Ezt a módosításcsomagot visszavontam. Az illegális hulladéklerakó nem OSM-re való, jelentsd be a HulladékRadar alkalmazással: https://hulladekradar.hu/ Date: 2024-03-19T21:28:58+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/102704066</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/102704066#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-19T21:28:58+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ha5vsa Discussion Comment No.: 1 Comment: Biztosan 60 Hz a frekvenciája ennek? https://www.openstreetmap.org/relation/11551817 Date: 2024-03-19T18:21:58+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140223992</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140223992#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-19T18:21:58+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hungarian_user Discussion Comment No.: 6 Comment: Akkor ez egy visszajelzés neked is, hogy részemről nem elfelejtésből lett így megrajzolva. Nappnta legalább 1-2 órát fordítok OSM szerkesztésre, amibe 1-3 település összes épületének felrajzolása belefér. Az eredmény olyan-amilyen, nem mondom, hogy az a legjobb. Ha nagy az épületek elcsúszása, akkor még aznap javítani szoktam. Date: 2024-03-19T02:05:48+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138010797</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138010797#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-03-19T02:05:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Leszedtem. Date: 2024-03-18T12:24:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148810032</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148810032#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-18T12:24:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: hangyabalazs Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Rendben, köszi! Date: 2024-03-18T10:12:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148789110</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148789110#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-18T10:12:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: MyFudalli Discussion Comment No.: 3 Comment: Bocs, csak tévedtem, utca van írva és visszaszerkesztettem. Előtte össze-vissza volt az út és az utca elnevezés a különböző szakaszokon, és megtartottam az egyiket (betippeltem, rosszul, mert a másik volt), utca van írva Date: 2024-03-17T17:11:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148478092</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148478092#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-17T17:11:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Felszínen nem látható régészeti dolgokat (itt) nem térképezünk, arra ott az OpenHistoricalMap. Márpedig itt semmi sem látszik, még műholdképről sem, csak a szántóföld. A közepére tett &quot;Turisztikai látványosság&quot; pedig egyenesen félrevezető. Üdv: Ákos Date: 2024-03-17T16:47:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/87223519</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/87223519#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-17T16:47:05+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>