<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: Badojo Discussion Comment No.: 1 Comment: sorry for big changeset, name fix Date: 2024-02-20T17:09:31+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147700815</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147700815#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-20T17:09:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Légy szíves, legközelebb ne húzz utat egy másik út tetejére! Üdv: Ákos Date: 2024-02-17T19:46:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/118871660</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/118871660#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-17T19:46:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszi! Date: 2024-02-16T08:21:30+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147407039</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147407039#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-02-16T08:21:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: GBAB Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Nem tudom, hogy a tornaterem az óvodához tartozik-e, mert nem én adtam a nevét, hanem egy bizonyos Brúnó 8 évvel ezelőtt. (Én csak kicsinosítottam nagy kezdőbetűsre.) A pub alighanem public akart lenni, csak elgépeltem. Gábor Date: 2024-02-15T16:27:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144411666</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144411666#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-02-15T16:27:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: Milyen program ez? Ezek az adatok nincsenek már az OpenStreetMapen, a programban valamiért beragadhattak. Nem tudok ebben segíteni, a program fejlesztői segíthetnek. OpenStreetMapen a megjelenítés és az adat szét van választva, egymástól független, itt csak az adattal kapcsolatos dolgokat lehet szerkeszteni, én is csak ebben tudok segíteni. Azt te is ellenőrizheted, hogy a képernyőképeden látható dolgok nem látszanak itt sehol, akkor se ha a szerkesztésre kattintasz, se ha a rétegek-&gt;Térképadatok gombot benyomod a jobb oldali rétegválasztóban. Ezekkel mindent megjeleníthetsz egyszerre. Nagyon sok offline program működik úgy, hogy időnként letölti az aktuális állapotot. Ebben az esetben valamiért egyszerre látszik a régi és az új adat is. Próbáld meg újra letölteni az adatokat, vagy valami hasonló gombot keresni. Date: 2024-02-14T12:59:59+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147227057</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147227057#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-02-14T12:59:59+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>