<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Nem tudom, én nem voltam a helyszínen. Itt írnak többet: https://miserend.hu/templom/4847 -István Szakadát</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/99628690</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/99628690#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-15T09:25:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Itt az automated=yes nem játszik? -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888645</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888645#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:17:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A Lajosmizse alsónál felvett négyzettel mi volt a terv? Átmegy a síneken és az úton is csatlakozás nélkül. Ha a szándék annak jelölése lett volna, hogy a Temető köz, Vasút utcán sarkán összesen 4 gyalogátkelőhely van, javaslom leszúrni 4 crossing pontot. Továbbá az is elképzelhető, hogy van itt level crossing gyalogosoknak is ha ezt szerette volna jelölni. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888181</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888181#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:13:03+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Amennyiben újranyílt, tudjuk frissíteni a nyitvatartást, elérhetőségeket, egyebeket? -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888703</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888703#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:05:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Helyes, hogy újrahasznosította egy üzlet pontját a történet szempontjából. Ugyanakkor amikor átminősítjük és frissítjük a nevét, elérhetőségét (de a házszámát például nem), ekkor a source és url címkét is törölni kell ami azt jelezte, hogy az eredeti cukrászdát honnan tudtuk, hogy hol van. A ruhaboltnál ugyanez a kérdésem. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888790</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888790#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:04:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Úgy hiszem elírás van a nevében. Úgy kell begépelni ahogy az a táblán, honlapon, nyugtán, stb szerepel. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888807</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888807#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:02:29+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Javaslom az &quot;Albán pékség&quot; feltüntetését legalább a description-ben amennyiben ez tudható, avagy ha a táblán vagy honlapon is szerepel akkor name kulcs alá. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888834</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888834#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:01:37+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Úgy hiszem, hogy elgépelés van a nevében, illetve a táblán ennél valószínűleg precízebben el van nevezve az intézmény. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888868</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888868#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:00:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Úgy hiszem, hogy elgépelés van abban, hogy &quot;Vízszivattyű&quot;. Ugyanakkor ez pontosan micsoda, egy kiállított mérnöki installációs alkotás, vagy mondjuk egy távvezérlésű szennyvízátemelő? -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888904</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143888904#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T22:00:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A leisure=pitch egyetlen focipályát jelent. A sportcentrumra ott a leisure=sports_centre -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143973511</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143973511#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:50:08+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A Popeye Hamburgéria és az étterem minden nyoma eltűnt a terepről? Érdemes különben az életciklus prefixeket használni. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974212</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974212#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:47:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Amennyiben az Italház ellenőrizve lett, a source és fixme kulcsok lekerülhetnek róla. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974309</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974309#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:46:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ez a szerkesztés gyalogutat vett fel a település határára épületeken kasul-keresztül, így ezt meg kellett javítani. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974606</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974606#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:45:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Violett Café kapcsán ugyanaz az életciklus kérdésem merül fel. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974760</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143974760#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:39:21+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Amennyiben az Italcentrum rossz helyen volt, de annak terepi felméréssel bebizonyosodott a pontos helye, utána a fixme és a source kulcsok lekerülhetnek róla. A letörölt Extra pékség kapcsán ugyanaz a kérdésem, hogy nem kellett volna-e életciklust használni. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975065</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975065#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:38:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A Black Cafe azért került törlésre mert bezárt, vagy véglegesen? Kérem ne töröljön POI-t mert ilyenkor elveszik a története (és a homlokzatán még látható lehet a név), hanem használja az életciklus prefixeket. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Comparison_of_life_cycle_concepts -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975211</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975211#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:36:07+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Erre nem lenne specifikusabb jel a shop=doityourself vagy shop=trade + trade=building_supplies? Amennyiben ismert, érdemes linkelni a honlapjukat is, hogy más ellenőrizni tudja -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975598</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143975598#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:34:15+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tisztelt szerkesztő! Köszönjük a lelkes közreműködést. Viszont bátorkodtam visszavonni ezt a változást amivel Lajosmizséből óvodát csinált. Legyen kedves jobban figyelni feltöltés előtt. Ha szabadna javasolni akkor a &quot;Pontosítás&quot; változáscsomag megjegyzésnél érdemes kicsit változatosabb és precízebb megfogalmazást használni az utólagos áttekinthetőség végett. Minden jót! -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143973574</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143973574#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-14T21:32:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Egy 1 napos rendezvény miatt nem szoktuk módosítani egy közterület tulajdonságait. A Révay köz továbbra is egy &quot;sima&quot; lakóutca, gépjárműforgalommal. -airdace</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142523818</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142523818#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-12T12:11:20+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Igen, azért a konkrét esetet kérdeztem, mert nem lehet &quot;értelmesen&quot; fizikailag körülhatárolni. Átraktam most multipoligonnak, így legalább az megoldódik, hogy nincs két egyforma iskola. Viszont a 3. épületet nem tudom belerakni, mert összeérnek és akkor azt mondja, hogy két &quot;outer&quot; vonal nem érhet össze. Persze összevonhatnám az épületet egy hülye alakú épületté, de az is értelmetlen, mert valójában két négyszög. Jó lett volna, ha a SITE relation elterjed, de sajnos ez nem lett, úgy tudom. Az nem ilyen főként geometriai(!) elem, mint a type=multipolygon. Nem lennének ilyen bajai, hogy mi ér össze meg mi nem... Szerintem jó így akkor egyelőre. Köszi! https://www.openstreetmap.org/changeset/143927046 -kempelen</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143110799</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143110799#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-11-12T10:40:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>a felszedett sínek voltak kicsit kérdésesek. Mivel semmilyen nyomuk sem maradt, ezért az &quot;abandoned&quot; nem állta meg a helyét, így lett &quot;razed&quot;. Ha valaki törölné se állítanám meg, de egyelőre maradhat jó kompromisszum. -niederl</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143880115</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143880115#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-10T21:34:12+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>