<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 3 Comment: Szia Gyuri! Köszi a pozitív hozzáállást! Igen, ahol indokolt, ott nyugodtan rajzold vissza. Ha valahol csak rövid szakaszon van fizikai elválasztás, vagy jelentéktelenül kicsi, ott nem érdemes a különrajzolással vacakolni, nem ad hozzá sokat a végeredményhez – bár ez inkább magánvéleményem. Ha funkcionális oldalról nézed a kérdést, ahol az utca egyik oldaláról a másikra akadálytalanul át tudsz kelni, ott nem indokolt a külön járda. Ha bármi kérdésed van, a magyar közösséget Matrix chaten, levelezőlistán, vagy Facebookon tudod elérni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary És még egy tipp: a módosításcsomagoknak adhatnál beszédesebb leírást, mint a &quot;corrections&quot;. Nyugodtan lehet magyarul pár szóban összefoglalni, hogy mit miért módosítottál. Neked is könnyebb visszanézni, és mások is hamarabb átlátják. Date: 2024-01-09T09:09:10+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145834718</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145834718#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-01-09T09:09:10+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: hildgyorgy Discussion Comment No.: 6 Comment: És Balázsnak is köszönöm! Üdv, Gyuri Date: 2024-01-09T08:56:56+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145902143</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145902143#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-01-09T08:56:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kiss_Karoly Discussion Comment No.: 2 Comment: Bocs. Javítom. Date: 2024-01-09T07:13:47+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146043418</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146043418#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-09T07:13:47+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bernardifeanyi1 Discussion Comment No.: 4 Comment: Thanx you all for repairing my mistakes Date: 2024-01-08T11:01:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136947217</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136947217#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-01-08T11:01:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: utvonalfelmeresek Discussion Comment No.: 2 Comment: Én azt teszem fel, amit a terepen tapasztalok. Ha az utca neve más, az arra a problémára figyelmeztet, hogy valami nem jó, tehát vagy az utca nevét kell változtatni, vagy az önkormányzatnál megtudakolni mi a helyzet, mindenesetre ha az utcanév forrása tisztázott, akkor azt érdemes lenne feltüntetni a source tagban valahogy. Vagy valami megjegyzésként, hogy ugyan a terepen utca van, de valójában az út. Date: 2024-01-08T06:30:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145890370</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145890370#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-08T06:30:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BeanieBarrow Discussion Comment No.: 2 Comment: Rendben! Elnézést a félreértésért. Legközelebb majd így csinálom. Köszi a segítséget! - Bence Date: 2024-01-07T23:04:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145899470</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145899470#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-07T23:04:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Habár arról van szó, hogy &quot;Pusztaszabolcs kapcsolatok helyreállítása&quot;, szabad megkérdeznem, miért tűnt el e szerkesztés következtében több kapcsolat több tagja is? Például itt van ez: https://www.openstreetmap.org/relation/5189506 Pusztaszabolcsról induló személy valamiért nem áll meg Pusztaszabolcson. Date: 2024-01-07T11:08:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139513269</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139513269#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-07T11:08:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 5 Comment: Felettébb ironikus, hogy pont te mondod, hogy ez nem az én térképem. Akkor hadd mondjam én ugyanezt vissza: Ez nem a te térképed. Igazán tiszteletben tarthatnád mások munkáját, legyek az én vagy bárki más. Amikor én módosítok valamit, valahogy én is tiszteletben tudom tartani, és nem hagyok magam után pontatlanabb elemet. Hogyha az az elem 5 pontból épült fel, akkor azt követően is legalább 5-ből fog felépülni. És mi a helyzet az elem és a pontok mozgatásával? Ahogy látom JSOM-ban szerkesztesz, de iD-ben is meg lehet csinálni, hogy egyszerre mozgatod a pontokat. Én is csináltam már ilyet, csupán figyelmesség kérdése. Marakodás. Tudod miért van? Mert akármit írhatok a changeset megbeszélésbe, csakúgy mint anno a körforgalomnál, te ignorálod azokat. Süket fülre lel. Te mész a fejed után, és nem lehet veled beszélni. Kijavítottad már a hibás &quot;operator=GySEV&quot; alakot, amit te okoztál? Nem. Date: 2024-01-06T19:14:10+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135001937</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135001937#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-01-06T19:14:10+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: efi99 Discussion Comment No.: 2 Comment: Üdv. A móvári rendeletben pont nem szabályozzák ezt a kérdést, de az eddig általam számozott településeken a helyi rendelet mindenhol nagybetűt írt alátörésnek. Keverni viszont egyik sem keverte. Nem mellesleg a Gorkij utcában az 5/a kicsi, az 5/D nagy (a helyszínen). Szerintem ennek nincs nagy jelentősége, sok naviban nem is lehet választani a bevitelnél, csak egyik fajta van. Sokkal nagyobb baj továbbá, hogy a foldhivatal.hu-n eltérések vannak a helyszíniekkel, vagy egyenesen nem ad meg(!) házszámot. Pl a Pacsirta u 1/A az a Földhivatalnál Gorkij 5... Az sem zavar senkit, hogy az UFM Aréna címe sok helyen megegyezik a gimnáziuméval (pl a saját fb oldalán is), ami nyilvánvalóan értelmetlen, hiába egy telek, teljesen különböző funkciójú épületek, közük nincs egymáshoz. Date: 2024-01-06T11:05:12+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145938649</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145938649#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-06T11:05:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Az Ilona-lakhoz a Hosszú-völgyből felvezető ösvényre egyrészt visszaraktad a highway=path címkét, de rajtahagytad az abandoned:highway-t és az access=no-t (ami a note-ban is szereplő &quot;járhatatlan&quot;). Ezek ellentmondanak egymásnak. Másrészt most akkor ez az ösvény járható (van róla nem túl régi GPX tracked), vagy sem? Üdv: Ákos Date: 2024-01-05T18:00:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131010332</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131010332#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-05T18:00:32+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: sanyicz Discussion Comment No.: 4 Comment: Oké, köszi. Date: 2024-01-03T22:51:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142649690</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142649690#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-01-03T22:51:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: Ezt mondd a microsoftos szerkesztőknek akik Bing alapján kontárkodnak... iD-ben meg valamiért a 2021-es újbuda az alapértelmezett. Amíg Bingen látszik, és nincs a helyén más, addig megéri fennhagyni, de igazából mindegy. Date: 2024-01-03T20:14:36+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667320</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667320#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-01-03T20:14:36+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: A disused: pontosan ezt jelenti: ott van az elem, de nem használják már arra amire eredetileg szánták. Wiki szócikk ezt írja le, egy bezárt kocsmával szemléltetve: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:amenity Esetleg egy landuse=cemetery még rákerülhet a disused:amenity mellé, mert az még továbbra is igaz. Az old_name name-re javítása szerintem ok. Date: 2024-01-03T19:34:26+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667054</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145667054#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-01-03T19:34:26+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia Turboscsiga! Kérlek, hogy ne szedd le az épületekről a házszámokat, ha már egyszer rajtuk van. Amiket most leszedtél, azok egy részét én mértem fel, és nekem nem tetszik az, hogy különálló pontként szerepelteted a házszámot. Ez felvet egy további problémát is, miszerint ha valaki erre jár a StreetComplete alkalmazással, akkor a program megkérdezi tőle, hogy mi az épület házszáma, mert nincs az épületen szám. Kérlek, hogy tedd vissza a házszámokat az épületere, és ne csinálj felesleges munkát a többi szerkesztőnek. Date: 2024-01-03T08:38:21+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145789821</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145789821#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-03T08:38:21+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia Qszi! Ebben a módosításcsomagban nagybetűsre állítottad a Barázda köz 2/a házszámát (most Barázda köz 2/A). Nem tudom, hogy Pécsen van-e erre helyi rendelet, de Budapesten van rendelet arra, hogy a házszámokat kisbetűkkel, az azonos telken lévő épületeket pedig nagybetűkkel jelöljük. Azaz Petőfi út 1/a vagy Petőfi út 1. A épület. Ahhoz, hogy egységes legyen a térkép, javaslom, hogy te is ezt használd, és arra kérlek, hogy a házszámokban lévő betűt minden esetben kisbetűvel írd. Köszi! Date: 2024-01-03T07:15:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145790905</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145790905#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-03T07:15:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Nem tudom, mi volt ezzel a célod, de a toll:hgv és a toll címkék törlése számomra kimeríti rongálást. Üdv: Ákos Date: 2024-01-02T19:54:24+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/122160139</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/122160139#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-02T19:54:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Megkérdezhetem, miért törölgeted mindenfelé véletlenszerűen a ref:HU:edid-ket? Üdv: Ákos Date: 2024-01-02T19:45:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/122153955</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/122153955#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-02T19:45:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 2 Comment: Hmm, megnézem a pontos szelvényezést. Köszi, hogy szóltál! Ákos Date: 2024-01-02T18:34:33+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145800250</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145800250#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-02T18:34:33+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 4 Comment: Rendben, leszedtem. Date: 2024-01-02T11:37:27+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145474225</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145474225#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-01-02T11:37:27+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>