<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia! Mi a forrása az átnevezésnek? Az utca neve az kell legyen, ami a táblán van. Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136242849</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136242849#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-19T14:39:41+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ahoj, zmazal som vseobecny nazov - Fekete nyár - nepatri do name; pouzi mozno tag taxon...? Ties tag tree by nemal byt pouzity, ak sa jedna o cely les a nie a jeden vyznamny strom . -Tomas_J</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/69802224</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/69802224#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-19T06:14:38+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hi, Csóványos is not a volcano in itself, even if it was formed in a volcanic area, see https://en.wikipedia.org/wiki/Cs%C3%B3v%C3%A1nyos. The peak already exists in the database at its correct location (your point is in a different place). Could we remove this node and (possibly) add the volcano:status and volcano:type tag to the natural=peak node? -andrashann</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136946884</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136946884#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-16T20:58:56+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>A wiki írója szerintem nem látott még panelt. Egyébként az olaszoknál sokkal jobb, ott az ajtónak van házszáma és nincs vita. Ahány ajtó a házon annyi házszám akár használják akár nem. De hogy lerövidítsem a mondókát, mert szerintem már mindent is leírtunk, az én véleményem, ha reális ráfordítással eldönthető, hogy melyik a lépcsőház fő bejárata (pl. felmérés, vagy már így van jelölve), akkor azon legyen a házszám, ha nem akkor pakold középre ahogy eddig. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137216743</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137216743#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-06-13T20:36:34+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Itt valami félrement? Mert letörölted a házszámokat. 60/a - 60/c Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137191620</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137191620#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-13T07:21:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Valóban tévesztés történt. Mentségemre szóljon átlagban nincs 20 m sem az útszakaszok közt és sötét volt, amikor arra jártam Köszi a javítást! -gabro00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136559784</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136559784#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-06-13T06:30:04+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>