<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Légy szíves, legközelebb ne húzz utat egy másik út tetejére! Üdv: Ákos Date: 2024-02-17T19:46:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/118871660</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/118871660#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-17T19:46:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszi! Date: 2024-02-16T08:21:30+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147407039</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147407039#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-02-16T08:21:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: GBAB Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Nem tudom, hogy a tornaterem az óvodához tartozik-e, mert nem én adtam a nevét, hanem egy bizonyos Brúnó 8 évvel ezelőtt. (Én csak kicsinosítottam nagy kezdőbetűsre.) A pub alighanem public akart lenni, csak elgépeltem. Gábor Date: 2024-02-15T16:27:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144411666</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144411666#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-02-15T16:27:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: Milyen program ez? Ezek az adatok nincsenek már az OpenStreetMapen, a programban valamiért beragadhattak. Nem tudok ebben segíteni, a program fejlesztői segíthetnek. OpenStreetMapen a megjelenítés és az adat szét van választva, egymástól független, itt csak az adattal kapcsolatos dolgokat lehet szerkeszteni, én is csak ebben tudok segíteni. Azt te is ellenőrizheted, hogy a képernyőképeden látható dolgok nem látszanak itt sehol, akkor se ha a szerkesztésre kattintasz, se ha a rétegek-&gt;Térképadatok gombot benyomod a jobb oldali rétegválasztóban. Ezekkel mindent megjeleníthetsz egyszerre. Nagyon sok offline program működik úgy, hogy időnként letölti az aktuális állapotot. Ebben az esetben valamiért egyszerre látszik a régi és az új adat is. Próbáld meg újra letölteni az adatokat, vagy valami hasonló gombot keresni. Date: 2024-02-14T12:59:59+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147227057</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147227057#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-02-14T12:59:59+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: A Vezér utca 147/f biztosan jó? A kisbetűsítés előtt még 147/D volt. A billentyűzeten egymás mellett van a D és az F betű, mintha mellé nyúltál volna. Date: 2024-02-14T06:37:02+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147428348</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147428348#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-14T06:37:02+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: TUHU import neveket töröltél mindegyik tónál, azokat hoztam fel, van ami egyértelmű, elismerem, nem is azokkal van a baj szokás szerint, mint ezt már milliószor megbeszéltük. Nem tudjuk, hogy mi a neve karosszékből, én sem tudom. 3 opció van: - Rossz a név, rajta hagyod a rossz nevet, a térkép állapota nem lett se jobb se rosszabb. Ha valaki arra jár, ismeri a környéket, vagy van bármilyen forrása, akkor majd kijavítja. - Tényleg rossz volt a név és szerencséd volt. Élőbbnek tűnik a térkép, mintha szerkesztve lenne és javítva, ami félrevezető. Az adat hiánya miatt előfordulhat, hogy nehezebben tűnik fel egy helyszíni szerkesztőnek, hogy hibás a térkép. Egy rossz óra is kétszer pontos, mégsem ezt tekintjük ideálisnak. - Jó a név, és letörlöd, a térkép állapota romlott. Ez vandalizmusnak minősül és vissza kell vonni az ilyen változtatásokat. Szóval meg van az esélye, hogy rongálsz tudatosan, ez a probléma. És ezt te is tudod ezt mert felajánlasz ilyen fogadást. Ideálisan nem kéne ilyennek lennie, hanem csak olyat szerkesztesz, ami vagy egyértelműen hiba, vagy van forrásod róla. (És múltkor a Török utcai asztalosnál találtam már ilyet nálad, mert az én helyszíni felmérésemet törölted akkor ki, szóval nem alaptalan dolgokról van szó.) Mint már többen kértük tőled changeset kommentekben a name és inscription mezőket óvatosabban törölgesd, mert ezek olyan adatok amiket otthonról nem lehet eldönteni. Date: 2024-02-13T21:25:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147326239</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147326239#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-02-13T21:25:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ez a &quot;neolitikus körárok&quot; ugye már egyáltalán nem látható? Üdv: Ákos Date: 2024-02-13T21:17:04+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/87106673</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/87106673#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-13T21:17:04+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszi! Date: 2024-02-13T11:44:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147403721</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147403721#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-13T11:44:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 2 Comment: Válasz híján egy részén javítottam: https://osm.org/changeset/147379378 Date: 2024-02-12T18:19:48+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147341469</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147341469#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-02-12T18:19:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: f_laszlo Discussion Comment No.: 2 Comment: Az e-kozmu oldalon látszik, hogy a két tárgyi alállomás össze van kötve, méghozzá 11 kV-on. Ez a kapcsolat már akkor is megvolt, amikor még nem létesítették a 132 kV-os, Laczkovich utcai alállomás. Sőt, már a második világháború előtt megépítették azt a közműalagutat, amelyikben a kábel halad. Date: 2024-02-11T13:44:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136911892</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136911892#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-02-11T13:44:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 1 Comment: Épp befejeztem a felmérést, amikor megjött az értesítés a lezárt note-ról. Legközelebb pontos terveket kérek két hétre előre, hogy hova ne menjek felmérni :D Egyébként az Olajfa utca felől múltkor még az összes lefelé menő utcán kint volt egy-egy letakart tábla, most nyomtalanul eltűntek. Úgy látszik újratervezeték a dolgot, azért is voltak becsomagolva. És végre a Kecskemétin a templomnál is pótolták a lakópihenő táblát, mert korábban aki a Bazsalikomról érkezett, annak nem volt sehol zóna eleje táblája. Date: 2024-02-10T21:23:15+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147295474</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147295474#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-02-10T21:23:15+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>