<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: efi99 Discussion Comment No.: 4 Comment: Teljesen életszerűtlen, hogy egy térképen végül is hibás neveket jelenítünk meg, ha tudjuk a jót is. Nézd, ha gondolod, nevezd vissza, nem fogom visszaírni. 2024 van, manapság már gyorsabban ellenőrizhető online még a helyszínről is sokszor, hogy mi a (hivatalos) neve az utcának, ahol állunk (sokszor kint sincs), a szerkesztésről meg nem is beszélve (utóbbi esetben online biztos, hogy lekérhető, a helyszínen meg biztos van olyan, amit soha senki nem fog megnézni). Ezért az OSM-en is szerencsésebb lenne most már a fordított logika, vagyis az alap utcanév a hivatalos legyen és a táblás névnek (ha eltér) lenne a plusz mező. A navigáció is az általánost használja gondolom, így, ha valaki megadja a hivatalos címét (lakcímkártya alapján), az sem egyezik majd, ha oda mi a táblást írjuk. Szerintem az önkormányzatok slendriánsága miatt nem kéne konzerválnunk a hibáikat, arról nem is beszélve, hogy majd ki veszi észre, ha egyszer cserélik a táblát. Láthatod, hogy még egy megyeszékhelynél is mekkora adathiány van az OSM-en, ezerszám hiányoznak házszámok, soha senki nem fog aztán kiszúrni egy olyat, hogy táblacsere volt, mikor ennyire kevesen tartják karban. Date: 2024-07-29T21:04:09+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154488098</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154488098#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-07-29T21:04:09+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Vincenzo Szűcs Árpád Discussion Comment No.: 2 Comment: Hello! Ott van egy sávos út de csak Busznak van fent tartva . És egy irányú . Üdv. Árpád! Date: 2024-07-29T20:52:21+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154473331</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154473331#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-07-29T20:52:21+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: efi99 Discussion Comment No.: 2 Comment: Az ok ugyanaz (Földhivatal + Rendezési terv). Date: 2024-07-29T20:08:32+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154488437</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154488437#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-07-29T20:08:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Az útnak egy pontjára szoktuk rakni a kamerákat, hogy egyértelmű legyen melyik utat méri. Itt egy példa, hogy hogyan lenne ez ideális: https://www.osm.org/node/6061300380 Illetve van egy jó szerkesztő ahol a kamera adatokat még könnyebb megadni, csak kérdésekre kell válaszolni, és kitölti magától: https://mapcomplete.org/maxspeed.html Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-07-29T18:19:59+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154530960</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154530960#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-07-29T18:19:59+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: kawics11 Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Köszi a visszajelzést! Nem ismertem ezt a rendeletet, és mind a három háznál nagybetű volt kiírva. Máris javítom! Date: 2024-07-25T11:25:30+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154314051</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154314051#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-07-25T11:25:30+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>