<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: Domcsi Discussion Comment No.: 2 Comment: Nem néztem a wikit most visszaraktam,holnap látszani fog. Date: 2024-10-03T18:41:09+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157258296</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157258296#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-03T18:41:09+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Címkéid már megint egymásnak ellentmondanak, jó és hasznos check_date címkét kérlek ne töröld. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:check_date Javítottam egypár másik nem standard címkézéseddel együtt: https://osm.org/changeset/157418013 Kérlek kövesd a wikiben leírt címkézési szabályokat, ezt a térképet nem egyedül szerkeszted. A note címkét ne abuzáld, továbbra sem a személyes jegyzeteid tárolására szolgál.Minden pontnak tároljuk a történetét, elég ha ott szerepel mi történt egy ponttal 15 évvel ezelőtt, nem kell duplikálni. További jó térképezést! Date: 2024-10-03T13:00:48+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157204040</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157204040#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-03T13:00:48+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 3 Comment: Szia, rendben, most így fejből nem emlékszem már pontosan hogy volt, de ha nemrég jártál ott, akkor nyugodtan korrigáld. Date: 2024-10-03T12:04:25+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/90518783</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/90518783#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-10-03T12:04:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello There is no road on the other side of the platform. If you want to draw that service road, it should be placed next to the rail, see this mapillary image: https://www.mapillary.com/app/?pKey=856687766274601 Date: 2024-10-03T11:43:47+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157407926</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157407926#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-03T11:43:47+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: sui_hun Discussion Comment No.: 4 Comment: Igen, ez alapján jogos, javítom. Nemtom honnan jött Törőcsik Mari néni... :) Date: 2024-10-03T10:37:58+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143459581</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143459581#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-10-03T10:37:58+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük az információt és üdv a szerkesztők táborában. OSM alatt úgynevezett access restriction használatos arra, hogy hová ki mehet be. Itt highway=service kell maradjon ha egy tűzoltó fizikailag be képes gurulni, és helyette az access=private és motor_vehicle=no kellene. Date: 2024-10-02T18:51:59+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157390956</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157390956#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-02T18:51:59+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Térképszerkesztő Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia Tamás! Köszönöm a pontosítást! Zoli Date: 2024-10-02T09:46:28+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157132396</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157132396#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-02T09:46:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ebben a módosításcsomagban egy elosztószekrényből csináltál állateledel boltot 500 méterrel arrébb húzva: https://www.osm.org/node/9951144703 Egyébként ez nem shop=trade hanem shop=pet, de jó lenne visszacsinálni a node eredeti tagelését. Date: 2024-10-02T08:41:40+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157272099</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157272099#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-02T08:41:40+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A highway=primary-ra felvezető bekötőutakat, min pl ez, highway=primary_link-kel kell címkézni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:highway%3Dprimary_link Date: 2024-09-30T10:50:39+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157122663</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157122663#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-30T10:50:39+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Szeretnélek még egyszer megkérni, hogy a FÖMI 2011 réteget használd, ha közutakat igazítasz. Nem tudod használni, vagy mi a probléma vele? Gábor Date: 2024-09-29T08:27:47+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156839898</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156839898#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-29T08:27:47+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: belaszaboo Discussion Comment No.: 7 Comment: A Laci bácsi lángosozójának változott a neve. Most tudtam meg, hogy -10 a páratlan oldalon a felüljáró építése miatt. Holnapra megmondom a tutit. Date: 2024-09-27T19:54:46+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157003079</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157003079#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-09-27T19:54:46+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Koloska Part név onnan van, mert ilyen írásmóddal biztosan hibás, és nem látok sehol sem említést erre. Helyesírásilag vagy Koloska part ha közterület, vagy Koloska-part ha földrajzi név. Köszi, Tamás Date: 2024-09-27T19:15:49+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156863650</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156863650#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-09-27T19:15:49+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>