<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia, köszi hogy javítottad helyettem, a továbbiakban jobban fogok figyelni erre. :) -sugarbotond</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140466082</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140466082#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-08-28T10:40:56+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Légy szíves, a házszámok végére ne tégy pontot! Köszönöm: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140366963</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140366963#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-28T09:56:21+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Visszavonva: https://www.openstreetmap.org/changeset/140441832 -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140441832</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140441832#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-08-28T09:31:47+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>There are a lot of walking/hiking routes through Hungary, but they are usually go on streets without sidewalks drawn separately. See them in this website, from osm data: https://hiking.waymarkedtrails.org/#?map=10.0/47.4583/19.2334 Other option would be to not use sidewalks in the relation, use the streets instead, and the walkers can select their side of sidewalks as they wish. E.g. this hiking route uses a similar route in Budapest, and it doesn't use the sidewalk, but Pauler Street: https://www.osm.org/relation/1715049 Another option is to raise issues, feature requests on the developers of routers. I think it's possible to query the name of the street from a sidewalk based on geometry. Streets have the tag sidewalk=separate as should be. And lastly when you will walk this route you can bring a map, not solely use the list of textual instructions. -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138956188</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138956188#comment_7</guid>
        <pubDate>2023-08-27T19:17:37+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Algyőből nem lesz soha &quot;light_rail&quot; csak azért, mert jelenleg menetrend szerint a tram-train vonatai állnak meg. Ugyanolyan nagyvasúti állomás, mint a többi a MÁV hálózatán. Ugyanazok a nagyvasúti jelzési, forgalmi, végrehajtási utasítások stb. vonatkoznak rá, nem a HÉV jellegű vasutak egyszerűsített szabályozása. Továbbá rendes nagyvasúti vonatokat is kiszolgál. Lehet, hogy nem állnak meg a csabai személyek itt, de az áthaladásukat Algyőnek ki kell szolgálnia. És még tehervonatot is fogad. Végül a tram-train ezen a szakaszon rendes nagyvasútnak számít, a járművek rajta vonatban, vonatszámmal közlekednek, a nagyvasút szabályozása érvényes rá. Hisz láthattad, a nagyvasúti F1 alól a vasútvillamos sem menekült, március 31-ig még pakolták fel rá a zártárcsákat, a motorvonatok meg nagyvasúti vontatójármű pályaszámot kaptak. Ezért nem lesz Algyő light rail, hanem rendes rail. Tovább is mehetek, Algyő egy nyílt hozzáférésű állomás, bármely vasúttársaság bármelyik pillanatban tud kapacitást foglalni oda, és akkor már meg is van a lehetőség, hogy más vonat is megálljon. A light rail rendszerek ezzel szemben nem nyíltak, láthatod is a HÉV-en, hogy egy magánvasút se mehetett oda árufuvarozni. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134277484</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134277484#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-26T20:04:46+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Személyesen voltál kint felmérni a kaposvári napmerőmű melletti új alállomást? Mert akkor volna pár kérdésem. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139490098</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139490098#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-25T07:34:51+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Válasz hiányában a módosításcsomagot visszavontam. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138518561</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138518561#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-08-24T14:03:03+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Tudod, hogy a 83-as régi koroncói ágával mi lesz/van? Átraktad construction-re. Megmarad, de csak északi irányú felhajtó lesz? Vagy teljesen lezárják? (Az viszont abandoned.) Üdv: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137067704</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137067704#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-24T11:43:13+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Removed duplicated Csóványos, since it is not a volcano in itself, I don't add volcato tags to natural peak -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136946884</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136946884#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-08-23T20:36:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Reverted: https://www.openstreetmap.org/changeset/140200674 -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140198277</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140198277#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-21T21:02:37+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>