<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Van valami elérhetősége ahol ellenőrizni lehet? Itt más címet írnak: https://szocialis.baptistasegely.hu/intezmeny/hegymenet-klub-szenvedelybetegek-es-fogyatekos-szemelyek-nappali-intezmenye---madach-u. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133532151</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133532151#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-10T22:38:32+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia Bezárt üzleteknél inkább a disused:shop=yes címke használata ajánlott a törlés helyett. Ha később esetleg valami más üzlet nyílik ott, akkor később visszakövethető lesz, hogy mi volt az üzlet helyén korábban: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Every Door-ban is van erre egy gomb &quot;Make Defunct&quot;. Üres üzleteknél inkább ezt használd inkább. További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133531063</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133531063#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-10T21:16:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hát, az árkon át tudsz gyalog menni, de amikor ott jártam úgy gondoltam, hogy nem célszerű. Egyéb jelölésekhez, így az árkok pontos helyzetéhez is frissebb alaptérkép lenne szükséges, mert az út is sacc per kábé van berajzolva, a közeli tereptárgyakhoz viszonyítva. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/125144191</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/125144191#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-10T12:09:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ok, thanks for your edit -ALRam</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133478689</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133478689#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-03-10T12:06:20+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Az iskola javításánál a két régi vonalat kitörölted, és újrarajzoltad jól. Lehetőleg az ilyen törlés/újrarajzolásokat kerülni kell, inkább a meglévő elemet módosítsd, az egyiket rajzold át, és csak a másik felét töröld. Törléskor elveszik az elem története, és az hasznos információkat is tartalmazhat: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Keep_the_history Nem kritikus probléma, de legközelebb erre figyelj! Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133493513</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133493513#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-10T10:18:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Köszönöm! Köszönöm, hogy jelezted, valószínűleg elnéztem valamit. Javítottam is! :) -Szevam</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133471981</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133471981#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-09T11:54:08+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Műholdkép alapján csak arra gondoltam, hogy egy tömör felületű földterület lehet. Nem tudtam, hogy parkoló, de egy jégpálya mellett lévő terület végülis mi más lehetne. Akkor kijavítom ezt is parkolóra. -Kiss_Karoly</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/129944935</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/129944935#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-08T14:26:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Értem. Kösz. Javítom. -Kiss_Karoly</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/129927507</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/129927507#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-08T14:14:09+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szervusz! Az 5b vasútvonal jogilag már nem létezik, ugyanis 2023.02.24-én törlésre került &quot;az országos vasúti mellékvonalak felsorolásáról&quot; szóló 194/2016. (VII. 13.) Korm. rendeletből. Szerinem innen is törölhető lenne. -andrew85</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/121055932</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/121055932#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-08T12:36:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Alapvetően ezek az elcsúszások voltak. Nem is tudom, mintha késett/elcsúszott volna a GPS pozíció. Konkrét hiány a 109 (vajon az Ágnes út 22 lenne az?). A 115-ös alátöréseket lenne jó megtudakolni. Ha jól emlékszem, a négyes osztatú épület ellenére csak három bejárat rémlik, és a cikkcakk végén &quot;115C&quot; van kint. Utána a kocsibehajtó már más színű kerítés - talán az vezet a hátul levő épülethez (321366842). És rögtön ezután a susnyásban már a 119 van kiírva. Mostanában nem mennék vissza egyhamar, így ha úgyis arra jársz, azt megköszönöm. Esetleg ha kedvet érzel, megnézheted alulról is, hogy melyik épület a Fodor utca 133., és hogy a másiknak mi a házszáma. Mert akár a 321411147-es way is lehet a Rácz Aladár 115 valamelyik tudata. Köszönöm. -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/101058513</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/101058513#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-03-07T19:25:37+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>@proofone: I added access=private to that road. This account seems inactive. -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/94214470</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/94214470#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-07T14:43:59+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Lehet, hogy véletlenül állítottad át a földutat, vagy itt tényleg csatorna van? https://www.openstreetmap.org/way/463425557 -Narvik2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133378830</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133378830#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-07T07:34:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Üdv az OpenStreetMapen! A szerkesztésed jó, azért írok mert bepipáltad, hogy valaki nézze át. Egy apróság, az üzleteket nem az épület határárvonalára szoktuk rakni, hanem kicsit beljebb, de ez annyira nem lényeges. Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133295640</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133295640#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-06T15:42:43+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Üdv az OpenStreetMap-en! Ilyenkor, egy épületben található intézmény hozzáadásakor egy pontot kell rárakni az épületre, és a pontot címkézni. Az egész épületet átcímkézni csak akkor szokás (de akkor se mindig), ha abban az épületben semmilyen más funkció nem található, de itt nem ez a helyzet. A building=yes címkét sose távolítsd el, azzal gyakorlatilag &quot;lebontod&quot; az épületet. Javítottam ezeket ebben a csomagban: https://www.openstreetmap.org/changeset/133368178 További jó térképezést, ha kérdéseid lennének akkor keresd nyugodtan a magyar szerkesztő közösséget, elérhetőségeinket megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133326174</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133326174#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-06T15:21:20+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Megint belefutottam egy duplikátumba: https://www.openstreetmap.org/node/9903560513 https://www.openstreetmap.org/node/9859656185 Tudtommal minden automatához rendeltek egy HUxxx azonosítót, ez alapján könnyű lenne őket egyeztetni és a térképhez is adna információt. -gabro00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/123925720</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/123925720#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-03-05T16:24:51+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ok, köszi. -osmoid</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/127090855</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/127090855#comment_8</guid>
        <pubDate>2023-03-05T12:24:51+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>