<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Egy 1 napos rendezvény miatt nem szoktuk módosítani egy közterület tulajdonságait. A Révay köz továbbra is egy &quot;sima&quot; lakóutca, gépjárműforgalommal. -airdace</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142523818</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142523818#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-12T12:11:20+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Igen, azért a konkrét esetet kérdeztem, mert nem lehet &quot;értelmesen&quot; fizikailag körülhatárolni. Átraktam most multipoligonnak, így legalább az megoldódik, hogy nincs két egyforma iskola. Viszont a 3. épületet nem tudom belerakni, mert összeérnek és akkor azt mondja, hogy két &quot;outer&quot; vonal nem érhet össze. Persze összevonhatnám az épületet egy hülye alakú épületté, de az is értelmetlen, mert valójában két négyszög. Jó lett volna, ha a SITE relation elterjed, de sajnos ez nem lett, úgy tudom. Az nem ilyen főként geometriai(!) elem, mint a type=multipolygon. Nem lennének ilyen bajai, hogy mi ér össze meg mi nem... Szerintem jó így akkor egyelőre. Köszi! https://www.openstreetmap.org/changeset/143927046 -kempelen</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143110799</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143110799#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-11-12T10:40:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>a felszedett sínek voltak kicsit kérdésesek. Mivel semmilyen nyomuk sem maradt, ezért az &quot;abandoned&quot; nem állta meg a helyét, így lett &quot;razed&quot;. Ha valaki törölné se állítanám meg, de egyelőre maradhat jó kompromisszum. -niederl</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143880115</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143880115#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-10T21:34:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönöm! -airdace</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143727733</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143727733#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-08T13:58:36+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Kedves Tamás! Ezen még hosszasan lehet filozofálni (pl. olykor még a „mi van kiírva” sem egyértelmű, mert itt pl. két utcára tőlünk van egy közterület, amelynek az önkormányzat által kitett táblái sem egységesek, bár a Héviízi utcánál ez talán éppen nem áll fenn), mindenesetre szemlátomást nagyon beleástad magad a témába, és nagyon fontos Neked, úgyhogy írd vissza tetszésed szerint rövid 'i' betűsre. Áldásom rá! Légy jó! Gábor -GBAB</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143665357</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143665357#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-11-07T22:03:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Köszi az észrevételt! Igen, már átadták és használtam is a körforgalmat. Kérlek javítsad ki a hibámat, mert most dolgozom és nem érek rá. Nézz rá a kapcsolatokra is, mert valószínűleg megszakadtak. A városban létesült még egy, -amit szintén átadtak- amit viszont nem én rajzoltam, de ránézésre &quot;gagyi&quot; Itt van: 47.84425° N, 17.28353° E -Berci75</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143485765</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143485765#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-07T10:35:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Törld pls. én nem tudok most fogalkozni vele. -nargoth</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142727356</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142727356#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-11-07T10:33:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ha megnyitották, legközelebb a construction címkét, és a behajtási korlátozást is szedd le róla! A dátumokat pedig éééé-hh-nn formában kell megadni az OSM-en. Ezt javítottam. Üdv: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139248078</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139248078#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-07T09:38:08+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>