<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 2 Comment: Ezt a módosításcsomagot most visszavontam. Fussunk neki még egyszer úgy, ahogy az előttem szóló javasolta. Date: 2024-08-11T07:26:44+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/155067529</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/155067529#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-08-11T07:26:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vojtechzaboril Discussion Comment No.: 2 Comment: Hi, sorry for that, but we I have information that it is not working and I didn’t found any source that says that it is operating. If you have an online source about this ferry, please add it to the ferry to prevent this misunderstanding. Sorry again Date: 2024-08-11T06:31:57+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154266415</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154266415#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-08-11T06:31:57+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bordaben Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Bocsi a késői válaszért, efelett véletlenül átsiklottam. A Folyondár utca felőli lépcsőnél van utcatábla, ott egybe volt írva, házon házszám alatt is és a szabályozási terven is egyben van: https://obvsz.obuda.hu/wp-content/uploads/2023/08/1_M_SZAB_SZELV_24.pdf És szerencsémre találtam két fotót is: https://jarokelo.hu/bejelentesek/budapest/136250/rozsdas-utcanevtablak. Ezek alapján én azt mondanám, hogy szerintem írjuk vissza egybe. Date: 2024-08-09T18:54:07+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/153793584</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/153793584#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-08-09T18:54:07+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Javítottam a rendelőt, így már meg fog jelenni a térképeken. A healthcare:speciality (magyarul szakorvosi ellátás) címke viszont nem szabadszavas, hanem az adott szakterület angol nevét kell beírni, ha nincs ott az előre beállított listában. Itt vannak a pszichológiához gyakran használt értékek: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:healthcare:speciality#Specialities_for_healthcare=psychotherapist Összes érték az egész világról itt van felsorolva: https://taginfo.openstreetmap.org/keys/healthcare:speciality#values jobb felül tudsz keresni is köztük. Amit korábban beírtál ide azt átmásoltam a description/leírás mezőbe. Kérlek ezekből keress valamit ami leírja a szakterületeteket. Ha segítség kell írj nyugodtan. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-08-08T10:53:05+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154920946</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154920946#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-08T10:53:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Közutak igazításához kérlek minden esetben a legújabb FÖMI hátteret használd. Mostanában láttam, hogy nagy munkával többünk által helyre húzott főutak nyomvonala vándorolt el :( Date: 2024-08-08T10:36:09+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154956261</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154956261#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-08T10:36:09+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: utvonalfelmeresek Discussion Comment No.: 3 Comment: Na mindegy visszaállítottam az MTSZ WMS réteg alapján https://www.openstreetmap.org/changeset/154881236 Date: 2024-08-06T08:21:25+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146415939</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146415939#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-08-06T08:21:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hufkratzer Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, https://www.openstreetmap.org/way/1305666893 is not a riding centre but a riding arena and therefore should better be tagged leisure=pitch + sport=equestrian (+ surface=sand) instead of leisure=horse_riding (+ natural=sand), see infobox on top of https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:leisure=horse_riding. This probably also applies to https://www.openstreetmap.org/way/1305666894 (looks like a round pen). Compare old discussion https://www.openstreetmap.org/changeset/128346263 and https://wiki.openstreetmap.org/wiki/How_to_map_a#Riding_centre_(equestrian) Date: 2024-08-05T19:45:46+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154835306</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154835306#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-08-05T19:45:46+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Térképszerkesztő Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Az e-közmű adatai alapján vettem fel a városrészeket. Date: 2024-08-05T09:28:55+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/154732787</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/154732787#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-08-05T09:28:55+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kükedi Zsolt Discussion Comment No.: 2 Comment: Így igaz. Töröltem is. Köszi a korrekciót. Date: 2024-08-04T14:34:13+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137173012</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137173012#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-08-04T14:34:13+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 3 Comment: &gt; Is it possible to specify the station center in the multipolygon? Unfortunately not. The tagging scheme for railway operating sites is currently being discussed at https://community.openstreetmap.org/t/railway-station-as-an-area/104839 . I'll update Budapest-Keleti as soon as we come to a conclusion. Date: 2024-08-04T13:48:34+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150006448</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150006448#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-08-04T13:48:34+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>