<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia Ákos! &gt; tt mi alapján vetted fel a házszámokat? Csak mert nekem eléggé elcsúszottnak tűnnek, illetve néhány nem is stimmel. Köszi a visszajelzést. Helyszíni bejárás alapján, mint az összes többit is. Tudsz írni egy konkrét tartományt, hogy szerinted mit kéne átnézni ami még nincs rendbe rakva? A hétvégén szívesen megyek arra és megnézem mit lehet pontosítani. Vagy addig amúgy is jársz arra is megcsinálod? Üdv: Miklós -vmiklos</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/101058513</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/101058513#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-03-07T18:39:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>@proofone: I added access=private to that road. This account seems inactive. -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/94214470</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/94214470#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-07T14:43:59+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Lehet, hogy véletlenül állítottad át a földutat, vagy itt tényleg csatorna van? https://www.openstreetmap.org/way/463425557 -Narvik2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133378830</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133378830#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-07T07:34:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Üdv az OpenStreetMapen! A szerkesztésed jó, azért írok mert bepipáltad, hogy valaki nézze át. Egy apróság, az üzleteket nem az épület határárvonalára szoktuk rakni, hanem kicsit beljebb, de ez annyira nem lényeges. Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133295640</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133295640#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-06T15:42:43+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Üdv az OpenStreetMap-en! Ilyenkor, egy épületben található intézmény hozzáadásakor egy pontot kell rárakni az épületre, és a pontot címkézni. Az egész épületet átcímkézni csak akkor szokás (de akkor se mindig), ha abban az épületben semmilyen más funkció nem található, de itt nem ez a helyzet. A building=yes címkét sose távolítsd el, azzal gyakorlatilag &quot;lebontod&quot; az épületet. Javítottam ezeket ebben a csomagban: https://www.openstreetmap.org/changeset/133368178 További jó térképezést, ha kérdéseid lennének akkor keresd nyugodtan a magyar szerkesztő közösséget, elérhetőségeinket megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133326174</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133326174#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-06T15:21:20+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Megint belefutottam egy duplikátumba: https://www.openstreetmap.org/node/9903560513 https://www.openstreetmap.org/node/9859656185 Tudtommal minden automatához rendeltek egy HUxxx azonosítót, ez alapján könnyű lenne őket egyeztetni és a térképhez is adna információt. -gabro00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/123925720</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/123925720#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-03-05T16:24:51+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ok, köszi. -osmoid</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/127090855</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/127090855#comment_8</guid>
        <pubDate>2023-03-05T12:24:51+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Egy ismerős aki jelentett Google adathibát párszor, találkozott azzal, hogy sok esetben korlátlan ideig visszatartják a javítást indoklás nélkül. Talán néha Trap Street? Minden esetre a tanulság, hogy olyan térképet kell javítani ahol hálásak érte! ;-) -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133169268</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133169268#comment_7</guid>
        <pubDate>2023-03-02T22:06:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Nem végig híd, csak elkeffentettem. Csak a csatornán átvezető részen van híd. Mint az előzőben írtam &quot;Fekete Erdő út&quot; Köszi, Laci -PPici</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133168553</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133168553#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-02T18:01:47+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hi! Sorry, I just noticed that you posted. Thank you for your comment! I will fix it soon. All the best! -ssummoner1</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/132933790</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/132933790#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-01T18:51:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hmm, egyszer már kijavítottam Vác állomást. Viszonylag részletgazdag lett a módosítás, de most azt látom, hogy ezen módosítás után valahogy lebutult az egész. Számtalan pont hiányzik, ami korábban megvolt, bajon hova tűnhettek? Csak nem? Csak nem lehet, hogy ez a módosításcsomag káros? -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/129028163</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/129028163#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-01T00:07:19+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>