<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönöm szépen a 721014333 javítását! Date: 2023-12-06T20:38:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142038997</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142038997#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-06T20:38:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 2 Comment: Ezt mintha már kérdezted volna másik változáscsomagban. Javaslom, hogy hozd be valamelyik kommunikációs csatornán nagyobb körben a problémát. TL;DR Hiába 128 pontot raksz le 1 méter hosszan a sín görbületén ha az 2 méterrel el van tolva (átépítés, régi fotó vagy ofszet hiánya miatt). Egyenként nem fogja senki a 128 pontot helyére húzni, egyszerűbb letörölni és visszarajzolni helyesen. Az OSM objektumot nem magadnak rajzolod, hanem az OSM karbantartó társaidnak, így ez nem is elvárható. Ugyanakkor az is fontos, hogy az többet ér, ha nincs 2 méterrel félrerajzolva a sín és csak 20 centinként van egy pont - úgy valós emberek valós használati eseteiben többet segít. Date: 2023-12-05T21:51:25+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135001937</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135001937#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-05T21:51:25+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hufkratzer Discussion Comment No.: 2 Comment: Thanks for your PN. I have tried to correct the tagging. Please check it. Date: 2023-12-05T19:25:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144730826</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144730826#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-05T19:25:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: saldenisov Discussion Comment No.: 2 Comment: sorry. you are right Date: 2023-12-05T19:18:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542802</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542802#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-05T19:18:54+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: saldenisov Discussion Comment No.: 2 Comment: no problem, you are right Date: 2023-12-05T19:18:34+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542543</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542543#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-05T19:18:34+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: saldenisov Discussion Comment No.: 5 Comment: Thanks for info about Wikidata page and official tag. Next time if necessary I will update official name Date: 2023-12-05T19:18:09+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542512</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542512#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-12-05T19:18:09+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: lyctkel Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszönöm. Date: 2023-12-05T14:33:43+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/125033584</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/125033584#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-05T14:33:43+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Faller Gyula Discussion Comment No.: 3 Comment: Párhuzamosan szerkesztettünk, és nem vettük észre, hogy ütközni fogunk. Kiakasztó emiatt elveszteni rengeteg munkát! Ha észrevettem volna, hogy ütközés várható, elkerültem volna. Date: 2023-12-05T06:08:58+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144765138</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144765138#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-05T06:08:58+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Faller Gyula Discussion Comment No.: 3 Comment: Ja, már át is állítottad! Rendben! :) Date: 2023-12-05T06:02:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144445331</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144445331#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-05T06:02:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 5 Comment: OK. Érdekes, hogy nem adott ütközést ilyen esetben, szerintem kellett volna. Date: 2023-12-03T19:56:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144641658</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144641658#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-12-03T19:56:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Spush Discussion Comment No.: 5 Comment: Megnéztem és zárva van, de a tábla valóban kint van. A POI-ból csinálok egy Zöldségest, ami 10 méterrel odébb van. 1 órát sétáltam a környéken. Date: 2023-12-02T17:26:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144612889</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144612889#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-12-02T17:26:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Ki is van táblázva a terepen a változás? Ha nem, official_name is lehet. Kérjük, hogy mindig szerepeljen az old_name alatt az előző név. Date: 2023-12-02T11:45:26+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144686677</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144686677#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-02T11:45:26+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Do you speak Hungarian? This path was checked recently and still existed back then. It was marked as smoothness=horrible. Maybe it has poor visibility? I have reverted this until you respond. Date: 2023-12-02T11:41:44+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144659392</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144659392#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-02T11:41:44+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 7 Comment: Sejtettem, hogy ilyesmi lehet a háttérben ;) De ez most egy jó megoldásnak tűnik. Date: 2023-12-01T11:53:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144619616</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144619616#comment_7</guid>
        <pubDate>2023-12-01T11:53:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Tisztelt szerkesztő! Ezt visszavontam, mert számtalan objektumot törölt magyarázat vagy csere nélkül, vélelmezhetően véletlenül. Kérem amennyiben még aktuálisak az újonnan felvett itemek, kérem válogassa ki, hogy mi maradjon, és szerkessze fel újra. Date: 2023-12-01T09:33:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144650241</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144650241#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-01T09:33:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: A Pajzs utca valóban át van nevezve ezen a kis szakaszon arra, hogy Máriahegy tanya, így is van kitáblázva a helyszínen? Date: 2023-11-30T17:30:10+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/94919093</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/94919093#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-30T17:30:10+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: jeslop Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi Szerkesztő: Please remember to provide appropriate comments to your changesets. A simple &quot;.&quot; is not very helpful for other users and for those who want to review your edits. Read https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments for more information. Regards Fordítson a DeepL segítségével Szia Szerkesztő: Kérlek, ne felejtsd el megadni a megfelelő megjegyzéseket a módosítási készleteidhez. Egy egyszerű &quot;.&quot; nem túl hasznos a többi felhasználó és azok számára, akik át akarják nézni a szerkesztéseidet. További információkért olvasd el a https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments címet. Üdvözlettel Jesús López OpenStreetMap Foundation Data Working Group Date: 2023-11-30T16:24:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144434582</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144434582#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-30T16:24:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia, Fejből most nem emlékszem, hogy van-e elválasztás, ha legközelebb arra járok, megnézem. Date: 2023-11-30T16:24:26+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144618788</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144618788#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-30T16:24:26+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: It was already mapped: https://www.openstreetmap.org/node/7728669887 Date: 2023-11-30T11:42:56+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144605326</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144605326#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-30T11:42:56+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>