<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia! Mi van az utcatáblán? Mert már 3x lett oda vissza cserélve. Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133353802</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133353802#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-04-02T17:41:31+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük a közreműködést. Javítottam a szerkesztésben a következő hibákat: hiányzó addr:city (településnév), a nyitvatartás nem egyezett a honlapon találhatóval, a telefonszám nemzetközi formátumba került, mivel ez nem egy közért, átraktam shop=trade + trade=agricultural_supplies típusra (mezőgazdasági ellátmány), a weboldal nem felelt meg az URL szintaxisnak, az internet_access=wlan címke azt jelentette volna, hogy a helyszínen a vevők részére wifi használat érhető el. Továbbá kiegészítettem a honlapon elérhető további információkkal: Facebook, Skype, Viber, WhatsApp, delivery (kiszállítás), operator (üzemeltető), name, adószám. Felvettem az említett, bekötőúttal szemben lévő házszámot is ami segít a tájékozódásban (várjuk a környék további házszámainak is felvételét, akár eleinte csak sarkonként egyet-egyet. Üdv! -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134400547</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134400547#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-04-02T11:47:06+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>building=yes to landuse=garages is not a good change, they have different meaning. And it seems the building with garages is still there, so it was wrong to remove it. -aceman444</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131497685</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131497685#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-04-01T07:17:30+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Fent van az utca. Módosítani kellett, a Lego Manufacturing Kft. kérésére a Lego utca közterület megnevezést, mivel a cég neve egy mozaik szó, ezért magy betűvel kell írni. Hivatalosan LEGO utca a javított megnevezés. -GeoLaci</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109551</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109551#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-31T21:17:19+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hello! Welcome to OpenStreetMap! If you can't speak Hungarian reply, and I will translate this to English. Szia! Üdv az OpenStreetMapen! A Belvárosi sportközpont már szerepelt a térképen: https://www.openstreetmap.org/way/914322827 Fel van sorolva a művelhető sportok között a fitness, szóval nincs szükség külön pontra. Ha azért raktad le a pontot, mert a Maps.me nem jeleníti meg ezt megfelelően, akkor az alkalmazás fejlesztőinek jelezd a problémát, a térképen helyesen szerepelnek az adatok. A pontot törlöm. A többi lerakod pontod jó, köszönjük a segítséged a térkép pontosításában! Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134308410</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134308410#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-31T11:40:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Thanks for your correction, it's just that our user got a bad instruction before this due to the geometry of this link. Also thanks for your suggestion. -ALRam</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134262167</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134262167#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-30T14:27:14+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Köszönöm az észrevételedet. Elképzelhető, hogy a mi adatbázisunkba került be tévesen, momentán nem találok hozzá forrást. -Térképszerkesztő</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/61400358</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/61400358#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-30T13:47:57+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük a szerkesztést. Szeretnénk megjegyezni, hogy a térképen nem elegendő tárgyak nevét feltüntetni. A szerkesztő előbeállításai között kell kikeresni az óvoda illetve kindergarten szót és az segít helyesen feltölteni az adatokat. A building=kindergarten azt jelentheti, hogy egy épület architektúrája egy óvodát tükröz (bármit is jelentsen ez pontosan) https://wiki.osm.org/Tag:building=kindergarten?uselang=en Azt, hogy egy adott helyen, épületben vagy placcon óvoda működik az amenity=kindergarten fejezi ki https://wiki.osm.org/Tag:amenity%3Dkindergarten -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134296299</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134296299#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-30T10:08:14+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tuti biztos nem ezt akartam, hanem waterway=sluice_gate lett volna, mint a többi. Nyilván mellényúltam a menüben. Kösz, hogy kiszúrtad! Javítom. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/127318395</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/127318395#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-30T03:56:04+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszi a korrekciót! A jövőben figyelek rá. fogok még rajzolni ezt-azt. Gyabi -gyabi</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134149695</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134149695#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-27T19:44:19+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Felöltés után észleltem már csak én is, hogy a járda továbbhúzás eltolta a Sport utca attribútumait is. Javítva azóta! -gwythyr622</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134096038</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134096038#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-27T19:42:10+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Usually the fixme tag is used for that: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:fixme -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109669</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134109669#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-26T21:51:59+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>