<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Hi there! Thanks for noticing, I made a copy-paste error on the tag instead of the value. Fixed it: https://www.openstreetmap.org/changeset/139518703 Cheers! -NightH</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139382532</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139382532#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-08-06T14:39:09+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>De tekintettel, hogy a huwiki jelenleg menetrendi mező alapú megközelítést használ (ami miatt valóban lesz még reklamáció), az OSM pedig infra alapút (legalábbis a magyar leírás nem a menetrendi mezőt kéri, ezért nincs is mondjuk 80a külön), így konfliktus sincs a kettő között -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139484775</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139484775#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-08-06T09:43:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>légy szíves pótold az utcaneveket. josm nem szól hogy hiányos? -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139471628</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139471628#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-06T07:42:51+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Honnan jött ez a név? És hol van itt stadion? Egy füves focipályát látok, mellette egy kis műfüvessel. Üdv: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/103529550</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/103529550#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-04T11:46:45+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Mi alapján házszámoztad az Óvoda utcát? Csak mert az óvoda száma 3 (és nem 7+9, ahogy felinterpoláltad). Üdv: Ákos -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/103143697</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/103143697#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-04T11:25:50+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Gerade in Einsatz ... -Joško Horvat</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136370394</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136370394#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-08-03T20:00:52+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ezek a szerkesztések ugyan hasznosak, azonban ideiglenes korlátozásokat nem szoktunk jelölni. Itt azt írják augusztus végére végeznek: https://szeged.hu/cikk/a-kivitelezo-hibazott-javitani-kell-az-algyore-vezeto-bicikliut-egy-szakaszat https://help.openstreetmap.org/questions/259/what-is-the-recommended-way-to-tag-temporary-road-works-and-traffic-situations A fenti miatt a módosításcsomagot visszavontam (https://www.openstreetmap.org/changeset/139361663). -gabro00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139353130</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139353130#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-02T19:27:19+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Valóban. Amikor én ott jártam, még nem volt kint. Vagy csak elkerülte a figyelmemet. Köszönöm a megerősítést! -urbalazs</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/116155437</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/116155437#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-08-02T14:47:38+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ideiglenes, pár napos korlátozásokat nem szoktunk felvenni, mert a legtöbben nem real-time használják az OSM adatforrást. Ha valaki ebben az időszakban frissíti be a térképet, akkor a következő frissítésig (mondjuk 1 hónap múlva) úgy fogja mutatni, hogy itt nem lehet közlekedni, ami akkorra már elavult információ lesz. Mivel elég fontos útvonalról van szó és mentő, tűzoltó, busz, troli, taxi továbbra is, a lezárások ellenére átmehet, ezért visszavontam a módosításcsomagot: https://www.openstreetmap.org/changeset/139345862 Az ideiglenes korlátozások jelölésének kérdése többször felmerült már, egy kifejtése angolul: https://help.openstreetmap.org/questions/259/what-is-the-recommended-way-to-tag-temporary-road-works-and-traffic-situations/265 -gabro00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139273267</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139273267#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-02T12:46:55+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Amiket felrajzoltál egyik műholdképen se látszik, mik a forrásaid ezekkel az új épületekkel kapcsolatban? -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139167656</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139167656#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-07-31T07:58:29+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Bezárt éttermeknél, üzleteknél a disused: prefix használata ajánlott a pont törlése helyett. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Tehát elég lett volna, ha csak az shop=bicycle címkét átjavítod disused:shop=bicycle-ra, így már nem jelenítik meg a megjelenítők. Ez azért is hasznos, mert ha később más üzlet vagy étterem nyílik ugyanott, akkor nem kell új pontot létrehozni, és visszakövethető lesz az üzlethelyiség története, mi nyílt minek a helyén. Legközelebb eszerint járj el kérlek. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139207517</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139207517#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-07-31T07:52:32+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>