<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük, mindannyian kiemelt célként tekintünk az írástudás terjesztésére. Ugyanakkor van az OSM szerkesztéskor néhány szabály amit figyelembe kell venni. Forrásként nem engedhető meg más gyűjtemény átvétele - az adott kontextusban csak a POI saját maga által üzemeltetett weboldal jöhet szóba. A website (illetve contact:website, contact:facebook és társai) kulcs arra szolgál, hogy abban a POI elérhetőségét tüntessük fel, egy olyan oldalt amin keresztül elérhető, további információkat tart naprakészen magáról (időpont foglalható, stb). Egy véletlenszerű fiók Facebook bejegyzése ide nem kerülhet. Date: 2024-01-29T12:15:39+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146795698</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146795698#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-29T12:15:39+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kiss_Karoly Discussion Comment No.: 1 Comment: Minden oda nem illő dolgot még a mai nap folyamán javítok. Date: 2024-01-28T13:51:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146774658</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146774658#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-28T13:51:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Milyen forrásban van Munkácsi téri az y-os írásmód helyett? Itt csak Munkácsy téri székhelyre hivatkoznak, ha ez ugyanaz: https://lachazaiskola.hu/munkatarsaink-munkacsy/ Tamás Date: 2024-01-28T11:09:37+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146749082</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146749082#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-28T11:09:37+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Illyés Gyula park Date: 2024-01-27T23:27:55+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146762037</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146762037#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-27T23:27:55+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: akarom mondani, kerékpáros Date: 2024-01-27T10:50:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146563136</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146563136#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-27T10:50:32+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 1 Comment: Ebben a módosításcsomagban a 1111-es út nyomvonalát ráigazítottad a Bingre, ezzel az addig pontos nyomvonal 6-10 méterre elmászott. A Bing pontatlan, sose igazíts hozzá semmilyen meglévő objektumot. Se utat se mást. Válts át FÖMI 2010 ortofotóra, mielőtt valamit arrébb mozgatsz. Date: 2024-01-26T22:08:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145127722</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145127722#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-26T22:08:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hungarian_user Discussion Comment No.: 3 Comment: Néhányat töröltem. Nézd meg, hogy számodra elfogadható-e a többi. Ha nagyon nem, akkor nyugodtan törölj belőlük. Egy rövid értesítést kérnék (az épületre mutató linkkel), hogy lássam melyikkel volt problémád. Ennél amorfabb javaslatok is szoktak lenni, azokat természetesen mindig elutasítom. Sokszor azonban nehéz kijelenteni, hogy hol végződik az egyik épület és hol kezdődik a másik, ezért adódnak többnyire szabályos, de furcsa formájú épületek, amiket én 1 db-nak rajzolok fel. Date: 2024-01-25T20:20:29+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145096085</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145096085#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-01-25T20:20:29+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 1 Comment: Reverted due to incorrect merging of tracks https://www.openstreetmap.org/changeset/146674530 Date: 2024-01-25T13:49:00+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146674305</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146674305#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-25T13:49:00+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük a szerkesztést. Szabad megkérdezni, hogy mi a változástatás forrása? Nem volt feltüntetve a változáscsomagban. Date: 2024-01-25T12:15:30+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146642034</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146642034#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-25T12:15:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Szem Discussion Comment No.: 4 Comment: Szia! Azt gondolom, hogy az utcát nem a szélessége határozza meg, hanem a rendeltetése és a táblázás. Itt nincs kerékpárút tábla, csak egy behajtani tilos kivétel célforgalom, ezáltal ez nem lehet kerékpárút, hiszen arra jármű eleve nem hajthat be, ide pedig be lehet menni az ott lakóknak. (amúgy én nem ott lakom, csak telente próbálom feldolgozni a bejárt utakat) Szóval én szerintem ez így most nem feltétlenül jó. De azért tudok élni vele, ha így marad :) Date: 2024-01-24T19:39:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146566291</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146566291#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-01-24T19:39:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: https://www.kapella2.hu/ehuszfelulet/szolghelyadatok?taf_id=5504614&amp;infra_id=99317 Date: 2024-01-24T19:30:48+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146644169</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146644169#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-24T19:30:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: https://www.mavcsoport.hu/sites/default/files/upload/page/lesencetomaj_0.pdf https://www.kapella2.hu/ehuszfelulet/szolghelyadatok?taf_id=5504614&amp;infra_id=99317 Date: 2024-01-24T19:29:44+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146644133</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146644133#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-24T19:29:44+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 6 Comment: De amúgy ha csak az a bajod, hogy iD-ben nem lett hozzáadva, hogy source=survey (amit udvariasabban is elő lehetett volna adni), akkor megígérhetem, hogy a kedvedért ellátom azokat ezzel, amik esetében a saját két szememmel látottakat használom fel. Csak remélni tudom, hogy mindenkivel ilyen &quot;kedves&quot; módon bánsz, aki csak egy kicsit is nézett valamit félre. Date: 2024-01-24T14:45:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144335531</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144335531#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-01-24T14:45:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Mateusz Konieczny Discussion Comment No.: 1 Comment: ops, this one was manually reviewed sorry, edit was made from wrong account and is not part of this bot edit Date: 2024-01-24T11:18:07+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146625111</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146625111#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-24T11:18:07+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Harfeur Discussion Comment No.: 1 Comment: Thanks ! Date: 2024-01-23T21:56:27+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146609574</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146609574#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-23T21:56:27+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Reverted: https://www.openstreetmap.org/changeset/146555467 Date: 2024-01-22T14:20:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146515406</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146515406#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-22T14:20:38+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>