<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 3 Comment: pl. https://www.openstreetmap.org/node/11350894527/history Ez nem automatakent volt már fent a törlés pillanatában, és nem kerültek át a címkék a boltra. A notes cimke a szerkesztőknek való információ, nem strukturált, a végfelhasználónak alkalmatlan. A csomagpont helyes címkézését a törölt pontban látod. shop=yes kivételével. Date: 2023-12-01T14:18:55+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144641658</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144641658#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-01T14:18:55+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 7 Comment: Sejtettem, hogy ilyesmi lehet a háttérben ;) De ez most egy jó megoldásnak tűnik. Date: 2023-12-01T11:53:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144619616</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144619616#comment_7</guid>
        <pubDate>2023-12-01T11:53:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Tisztelt szerkesztő! Ezt visszavontam, mert számtalan objektumot törölt magyarázat vagy csere nélkül, vélelmezhetően véletlenül. Kérem amennyiben még aktuálisak az újonnan felvett itemek, kérem válogassa ki, hogy mi maradjon, és szerkessze fel újra. Date: 2023-12-01T09:33:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144650241</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144650241#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-01T09:33:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: A Pajzs utca valóban át van nevezve ezen a kis szakaszon arra, hogy Máriahegy tanya, így is van kitáblázva a helyszínen? Date: 2023-11-30T17:30:10+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/94919093</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/94919093#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-30T17:30:10+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: jeslop Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi Szerkesztő: Please remember to provide appropriate comments to your changesets. A simple &quot;.&quot; is not very helpful for other users and for those who want to review your edits. Read https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments for more information. Regards Fordítson a DeepL segítségével Szia Szerkesztő: Kérlek, ne felejtsd el megadni a megfelelő megjegyzéseket a módosítási készleteidhez. Egy egyszerű &quot;.&quot; nem túl hasznos a többi felhasználó és azok számára, akik át akarják nézni a szerkesztéseidet. További információkért olvasd el a https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments címet. Üdvözlettel Jesús López OpenStreetMap Foundation Data Working Group Date: 2023-11-30T16:24:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144434582</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144434582#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-30T16:24:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia, Fejből most nem emlékszem, hogy van-e elválasztás, ha legközelebb arra járok, megnézem. Date: 2023-11-30T16:24:26+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144618788</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144618788#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-30T16:24:26+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ironalloy Discussion Comment No.: 4 Comment: Nem mentem be, úgyhogy teljesen elképzelhető, hogy csak kint maradt a tábla Date: 2023-11-30T15:17:12+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144612889</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144612889#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-11-30T15:17:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: It was already mapped: https://www.openstreetmap.org/node/7728669887 Date: 2023-11-30T11:42:56+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144605326</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144605326#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-30T11:42:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello! The exact same text was written in the official_name, I will revert this as well. Date: 2023-11-28T13:48:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542802</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542802#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-28T13:48:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: This was already mapped: https://www.openstreetmap.org/relation/8180339 I will revert this changeset Date: 2023-11-28T13:43:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542543</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542543#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-28T13:43:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 4 Comment: And to change the name, it clearly says, you have to change the wikidata page. You can overwrite the name without messing up other tags, if you scroll down a bit under &quot;Tags&quot; in iD, the editor you use. But I think these names should go to official_name tag instead. Common people not necessarily call them this way: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:official_name Do you speak Hungarian? Date: 2023-11-28T13:39:06+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542512</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144542512#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-11-28T13:39:06+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: user_5359 Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello! Please have a look on http://www.osm.org/node/11377801733 (one of three objects). What is the mean of the tag Nixbród dűlő = Kertváros? Date: 2023-11-28T09:27:52+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144473788</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144473788#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-28T09:27:52+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Itt nincs vasút, valami félreértés történhetett, ezt a változást visszavonom. Date: 2023-11-27T21:08:47+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144478118</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144478118#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-27T21:08:47+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Thank you for contributing but next time please be more aware because you made many mistakes at Kisújszállás station. Date: 2023-11-26T19:49:26+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140105495</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140105495#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-26T19:49:26+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Thank you for contributing but next time please be more aware because you made many mistake at Karcag station. Date: 2023-11-26T19:44:02+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141521333</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141521333#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-26T19:44:02+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Thank you for contributing but next time please be more aware because you made many mistake at Szolnok station. Date: 2023-11-26T17:12:47+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140100118</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140100118#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-26T17:12:47+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: kogutowicz-mano Discussion Comment No.: 3 Comment: Ööö... Ezen nem látok utcaneveket. De a https://visonta.hu/feltoltesek/allomanyok/Dokumentumok/MENUPONTOK/KOZADATTAR/Telepulesrendezesi%20eszkozok/Telepulesrendezesi%20Terv/Telep%C3%BCl%C3%A9srendez%C3%A9siTerv_Bel_Kul_szelvenyhalok_Hat_8_2011_VII_25.pdf megmutatja. Köszi! :-) Date: 2023-11-26T06:11:28+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139224849</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139224849#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-11-26T06:11:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 4 Comment: Semmi gond, örülök ha valaki figyel a szerkesztések minőségére és építő jelleggel felhívja a figyelmet a jó gyakorlatra! Date: 2023-11-25T07:42:08+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138754631</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138754631#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-11-25T07:42:08+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 5 Comment: Az nsi-ből veszi azt az írásmódot, itt kell megjavítani: https://nsi.guide/index.html?t=operators&amp;k=route&amp;v=railway#gysev-236bfa Date: 2023-11-24T23:21:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143278888</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143278888#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-11-24T23:21:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük a szerkesztést. Felhívjuk a figyelmet, hogy a highway=residential a közutakra vonatkozik, telken belüli bejárókra a highway=service a használatos. Date: 2023-11-24T21:00:52+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/77792651</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/77792651#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-24T21:00:52+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>