<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: aceman444 Discussion Comment No.: 4 Comment: Also please do not duplicate bus stops. The node with public_transport=stop_position does not need highway=bus_stop when there is a platform node with highway=bus_stop nearby. E.g. https://www.openstreetmap.org/node/2592226521 and https://www.openstreetmap.org/node/2592226522. Date: 2024-10-09T20:17:56+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/76110261</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/76110261#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-10-09T20:17:56+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszönjük a pontosítást. Date: 2024-10-09T12:19:57+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157660105</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157660105#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-10-09T12:19:57+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A szögligeti távvezeték-oszlopok között felvettél egy magasság értéket (ráadásul deciméteres pontossággal) a Nagy Kopasz-Gallyhoz. Mi ennek a forrása? Csak azért kérdem, mert máshol más értéket találtam. Üdv: Ákos Date: 2024-10-08T21:47:16+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/67748999</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/67748999#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T21:47:16+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infalap Discussion Comment No.: 2 Comment: köszi, jogos Date: 2024-10-08T11:50:54+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157606738</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157606738#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:50:54+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük a közreműködést. Javítottam a jelölést, erre kérünk a jövőben figyelni: https://wiki.osm.org/Hungary/Fontos_szempontok#Life_cycle_prefix Date: 2024-10-08T11:40:04+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157619261</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157619261#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:40:04+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 6 Comment: I just noticed that Organic Maps also understands this tagging scheme, see this screenshot: https://files.catbox.moe/w5lpri.png If you tap on the POI it shows the not drinkable sign. I found it in the changelog, this was added this March: https://organicmaps.app/news/2024-03-11/now-everyone-can-back-up-or-share-all-bookmarks-and-imported-tracks-as-one-kmz-file-with-just-one-click/ Nonetheless I removed the amenity=drinking_water in this changeset: https://osm.org/changeset/157620583 man_made=water_tap should be enough, there is some better documentation about this on its wiki page: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:man_made%3Dwater_tap I will write a question about this on the wiki page of amenity=drinking_water, that page should be clarified, and the contradictions should be resolved. Date: 2024-10-08T11:10:50+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/152045825</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/152045825#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:10:50+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: mcliquid Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi and thank you for your contribution! Please note for the future: changesets should be local. To avoid conflicts and as a courtesy to reviewers, it is recommended to: • combine changes in a small geographical area (within a city, district or province) • keep changes within the same country • upload/save changes before moving on to map in a different area Why? Have a look at the section &quot;Geographical size of changesets&quot; on this wiki page: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Changeset#Geographical_size_of_changesets Thanks for considering, have a nice day and happy mapping! Date: 2024-10-08T11:07:52+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157611214</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157611214#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:07:52+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: mcliquid Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi and thank you for your contribution! Please note for the future: changesets should be local. To avoid conflicts and as a courtesy to reviewers, it is recommended to: • combine changes in a small geographical area (within a city, district or province) • keep changes within the same country • upload/save changes before moving on to map in a different area Why? Have a look at the section &quot;Geographical size of changesets&quot; on this wiki page: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Changeset#Geographical_size_of_changesets Thanks for considering, have a nice day and happy mapping! Date: 2024-10-08T11:07:46+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157611215</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157611215#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T11:07:46+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: H3A Discussion Comment No.: 1 Comment: Amazing, I didn't know that tag existed. Thanks! :D Date: 2024-10-08T09:17:45+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157613472</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157613472#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T09:17:45+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Javítottam ebben a changesetben: https://www.openstreetmap.org/changeset/157614143 További jó térképezést! Date: 2024-10-08T08:33:47+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157580822</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157580822#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-08T08:33:47+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv újra az OpenStreetMapen! A oneway=no címkét csak akkor kell használni, ha valamiből az következne, hogy az az utca egyirányú. Például az egyik szakasza egyirányú a másik nem, esetleg korábban egyirányú volt, ilyenek. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-10-08T08:28:05+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157579609</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157579609#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T08:28:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: AndreasTUHU Discussion Comment No.: 4 Comment: Javítottam, köszönöm a visszajelzést. Date: 2024-10-08T08:21:25+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/90518783</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/90518783#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-10-08T08:21:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 1 Comment: Biztosan 30-ra csökkent a sebességhatár? A közleményben 40-et írnak: https://www.facebook.com/bkkbudapest/posts/pfbid02MwkBMFP7ACfsmCkCdSdZyPbgUxmF6PdQTF6MUC6uswAhWoH36uqysUhfHoH6QhaRl Date: 2024-10-08T07:02:43+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157579729</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157579729#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T07:02:43+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kecsege Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia, tudom ez elvi kérdés. Van két iskola. Én hajlok a berajzolásra, de itt nem kezdtem el olyan utcákba belenyúlni ahol egyáltalán nem volt jelölve. Szerintem kárt nem okoz, illetve könnyebb megnézni egy adott út vagy járda jellemzőit, ha külön van jelölve. Remélem nagyon nem zavartam be. Illetve pár helyen javítottam a sidewalk:separate -&gt; sidewalk:both -&gt; separatet, wikinek megfelelően. Date: 2024-10-07T20:34:44+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157576613</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157576613#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-07T20:34:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 4 Comment: Javítva: https://www.openstreetmap.org/changeset/157589346 Date: 2024-10-07T16:10:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/155942648</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/155942648#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-10-07T16:10:53+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ebben a változáscsomagban egy képet próbáltál hozzáadni a Kajsz ABC-hez, base64 kódolva: https://www.openstreetmap.org/way/953590351 Mivel egy 255 karakteres limit van az értékeken, ezért valószínűleg le lett vágva a vége, és így nem is lehet megjeleníteni. Meg van esetleg ez a kép neked, hogy valahogy máshogy ide lehessen linkelni? Esetleg wikimedia commonsra vagy máshova feltöltve? Ha már nincs meg, akkor szerintem ezt a maradványt törölni kéne, mert így nem nagyon jó semmire. Köszi: infeeeee Date: 2024-10-07T10:48:40+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/106233605</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/106233605#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-07T10:48:40+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello! Welcome to OpenStreetMap! If you can't speak Hungarian reply, and I will translate this to English. Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Ezt a változáscsomagot részben visszavontam. Kópházán a pontos FÖMI alapján voltak megrajzolva az épületek, amiket te elmozgattál a pontatlan Bing műholdképhez. Itt egy leírás hogyan kell ezt megtenni az általad használt iD szerkesztőben: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Using_aerial_imagery#Matching_imagery_using_different_editors Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-10-07T10:36:02+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157550510</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157550510#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-07T10:36:02+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: sui_hun Discussion Comment No.: 6 Comment: Ezért szép ez a pop szakma! :) Date: 2024-10-06T11:11:55+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143459581</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143459581#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-10-06T11:11:55+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 2 Comment: Jepp, az én hibám volt ideát: https://www.openstreetmap.org/changeset/143459581 Visszaírtam. Date: 2024-10-06T10:45:54+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157412251</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157412251#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-06T10:45:54+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Gondolom erről van szó: https://rakosmente.hu/uploads/2021_08_26_Kt_doentesek_8e04c6e187.pdf &quot;2021.08.26-i KT határozat&quot;, mely kerületi és nem fővárosi határozat. Ez egy elnevezési javaslatot fogalmaz meg a fővárosi közgyűlés felé, nem elnevezési döntés, révén a kerületi önkormányzatnak erre nincs jogköre. Az Ároktő utca egyéként egyszerűen így hibás, mert az Ároktő út folytatása, azonos néven más jelleggel el se nevezhetnék. A Délkishegy a dokumentum szerint &quot;Dél-kis-hegy sétány&quot;, de ahogy írtam nincs jelentősége, mert nincs ilyen név. Mivel ennek fényében valószínű hogy a helyszínen nincsenek ilyen nevű utcatáblák, ezeket maximum a proposed:name kulcs alatt szerepeltetném, semmiképp sem az utca nevében. Tamás Date: 2024-10-04T20:04:21+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157378470</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157378470#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-04T20:04:21+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Domcsi Discussion Comment No.: 2 Comment: Nem néztem a wikit most visszaraktam,holnap látszani fog. Date: 2024-10-03T18:41:09+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157258296</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157258296#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-03T18:41:09+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Címkéid már megint egymásnak ellentmondanak, jó és hasznos check_date címkét kérlek ne töröld. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:check_date Javítottam egypár másik nem standard címkézéseddel együtt: https://osm.org/changeset/157418013 Kérlek kövesd a wikiben leírt címkézési szabályokat, ezt a térképet nem egyedül szerkeszted. A note címkét ne abuzáld, továbbra sem a személyes jegyzeteid tárolására szolgál.Minden pontnak tároljuk a történetét, elég ha ott szerepel mi történt egy ponttal 15 évvel ezelőtt, nem kell duplikálni. További jó térképezést! Date: 2024-10-03T13:00:48+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157204040</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157204040#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-03T13:00:48+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello There is no road on the other side of the platform. If you want to draw that service road, it should be placed next to the rail, see this mapillary image: https://www.mapillary.com/app/?pKey=856687766274601 Date: 2024-10-03T11:43:47+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157407926</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157407926#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-03T11:43:47+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>