<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia! Ezzel a szerkesztéseddel 29 buszjárat relációját szakítottad meg. A kanyarodási korlátozásokat nem címkeként, hanem kapcsolatként jelöljük, mert így egyértelmű, az utakra helyezett restriction=only_straight_on címkék nem egyértelműek, hogy melyik irányra, honnan hova vonatkoznak: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Relation:restriction Sávokat nem jelöljük külön vonalként, a lanes és turn:lanes címkékkel kell jelölni ha fizikai elválasztás nincs köztük, Szabadság útra való kanyaródósáv jól volt felrajzolva, csak címkézni kellett volna. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:turn A felrajzolt épületkontúrjaid sem a legpontosabbak, de ahogy látom egész Dabas kicsit össze-vissza el van cs úszva, nem lett rosszabb mint volt. Figyelj a Bing eltolására, hozzá kell igazítani a FŐMI-hez, Légifelvétel-&gt;Légifelvétel-eltolás menüvel. Megpróbálod kijavítani ezeket a hibákat, vagy javítsam helyetted? Látom nem sokat szerkesztettél még, és ezek nem feltétlenül kezdőknek való megoldandó problémák, segítek. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142193022</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142193022#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-06T09:43:01+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szerintem is ez a jó megoldás. Az &quot;igazi&quot; Kis-Sas-kő pontra esetleg érdemes egy fixme=resurvey-t is tenni, míg valaki nem pontosítja a helyét. Igen, néha viszek magammal egy Ublox F9P-t, ami RTK-t is tud. Az RTK csak ott tud pontosan beállni, ahol szabad a rálátás az égboltra. Ilyen lombkoronával fedett részeken 0.5-1 méter körüli a pontossága, már ahol van mobil térerő és kapja az NTRIP csomagokat. Ahol nincs térerő, ott csak sima kétfrekvenciás GPS-ként lokalizál. -mgpx</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/121108487</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/121108487#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-10-05T18:13:46+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Végül már sejtettem, hogy ezért nevezhetted így el a linkeket, arra viszont a destination címke megfelelőbb lenne a name helyett. Amit linkeltem wiki oldal is konkrétan így említi, hogy nincs neve, és navigációs célra pedig javasolt a destination. Próbáld ki, hátha úgy is kimondja a navigációs szoftver, illene neki tudnia, ha esetleg nem, akkor pedig a szoftvert lenne jó rávenni. A szalagkorlát helyett pedig szerintem amit keresel az talán inkább ez lesz: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:traffic_calming%3Disland A leírás alapján a mellette futó útpályákra kerül a traffic_calming=island címke. Látványelemként pedig a köztes területet meg lehet rajzolni mint area:highway=traffic_island, úgy ellékszem arrafelé kavicsos felülettel. Itt találsz egy példát is, én is most javítottam a wiki szerint megfelelőre: https://www.openstreetmap.org/way/1153446640 https://www.openstreetmap.org/way/1153446639 -nslxndr</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140005226</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140005226#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-10-05T18:00:46+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszi! -gabro00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140977267</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140977267#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-10-04T17:00:37+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ha precedenst keresünk, akkor vizsgáld meg az első tram-train rendszerek egyikét, Karlsruhe-t (mármint OSM-en). Ott még bejön egy stadtbahn szakasz is, ami a light rail-nek felel meg, de ugyanúgy megvannak az éles határok. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134277484</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134277484#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-10-04T11:25:24+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Kitöröltél pár pontot. Például https://www.openstreetmap.org/node/1903783331/history Ezért csúszott el a nyomvonal. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139367561</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139367561#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-10-04T10:43:52+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönöm! -leveskockaa</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139848182</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139848182#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-10-04T10:02:26+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>This is not a multipolygon: https://www.openstreetmap.org/relation/11807772 Please retag relation type -kartler175</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141804735</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141804735#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-04T09:20:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>DWG revert https://www.openstreetmap.org/changeset/142077566 -Fizzie41</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/142071381</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/142071381#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-10-03T04:14:08+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hány OSM felhasználó mazsoláz a KCR-ből napi szinten, hogy az ott formálisan bürokratikusan megállapított dolgokra keressen pont az OSM-en? Az OSM az embereknek készül, a 99.9%-nak, nem annak a 3 embernek akik illegális forrásokkal zsonglőrködnek folyton (és ők még akkor sem navigációra használnák). -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141907646</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141907646#comment_7</guid>
        <pubDate>2023-10-02T14:52:45+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>még utána nézek, valószínűleg már az eredeti házszám sem volt jó. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141977382</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141977382#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-10-01T11:27:10+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hi Ffff Dddd, please read: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments -ivanbranco</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141968838</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141968838#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-09-30T21:45:44+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Az utcában lakok, a lakcímkártyámon Széchenyi utca szerepel, vagyis ez a hivatalos. -milano7</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141927752</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141927752#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-09-30T10:59:57+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hi! Your edits for https://www.openstreetmap.org/way/231954252, https://www.openstreetmap.org/way/1211671215 and https://www.openstreetmap.org/way/1211671214#map=15/47.2350/16.6565 look very inaccurate as they are lacking connectivity to the existing road network. Please re-check and fix, otherwise I plan to revert/delete these changes. -ratrun</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141881782</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141881782#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-09-29T15:37:31+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>