<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Az elfogadom, hogy az elég béna ha nem determinisztukus és a kereső hol az egyik, hol a másikat adja fel és így zavaró, hogy dupla, akkor ezen ugorhatunk, a kérdés hol legyen a házszám. (Nem ezeknél ,de egyébként meg azt fogadd el, hogy van hogy 2 háznak ugyanaz a házszáma és nem fogsz tudni 100%-os eredményt elérni) Mellékszálként a házszám nem az épülethez, hanem a telekhez tartozik, az ilyen panelek kilógnak ebből a sémából és igazából nem is szabványosak így KCR szempontból, ezért is vannak a bejáratokra téve. Ha szabványos lenne akkor 46-64 A-H lépcsőház és társai lennének, de ezt a rémálmot csak kevés helyen merték meghúzni. Az említett Füredi úti példánál 5 telken helyezkedik el az épület, de osm szerkesztőként nem kell a telekkönyv a fejünkben legyen ha ennek nincs fizikai megnyilvánulása. Visszatérve hol legyen a házszám? Egy biztos, én nem támogatom a panel épületek többfelé vágását, még akkor se ha building:part-ok lennének. Ennél már a mostani módszer is jobb pontként. Nekem az tetszik, hogy a főbejáratra** kerüljön, ne középre, de most így megvilágítva nem látom annyira tragikusan a dolgot mint előtte. Mindenesetre én nem nagyon szeretem ha QA miatt törölgetjük a házszámokat és máshova kerülnek fel. ** főbejárat: most hívhatjuk entrance=staircase-nek is ezeknél ha meg akarunk felelni a wikinek, én azt hívnám ennek, ahol a kapucsengő van, ez nem szokott mindkét oldalon lenni, és ide érkezik az aki nem ott lakik és szüksége van a házszámra. A másik bejáraton nem fog tudni bemenni ha nincs kapunyitója. még megosztom ezt a changesetet a matrixon hátha valakinek van még hozzászólnia valója -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137216743</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137216743#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-06-13T15:28:47+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Itt valami félrement? Mert letörölted a házszámokat. 60/a - 60/c Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137191620</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137191620#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-13T07:21:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Valóban tévesztés történt. Mentségemre szóljon átlagban nincs 20 m sem az útszakaszok közt és sötét volt, amikor arra jártam Köszi a javítást! -gabro00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136559784</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136559784#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-06-13T06:30:04+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hello! Welcome to OpenStreetMap! If you can't speak Hungarian reply, and I will translate this to English. Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Bezárt éttermeknél, üzleteknél a disused: prefix használata ajánlott a pont törlése helyett. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Tehát elég lett volna, ha csak az amenity=restaurant címkét átjavítod disused:amenity=restaurant-ra, így már nem jelenítik meg a megjelenítők. Ez azért is hasznos, mert ha később más üzlet vagy étterem nyílik ugyanott, akkor nem kell új pontot létrehozni, és visszakövethető lesz az üzlethelyiség története, mi nyílt minek a helyén. Legközelebb eszerint járj el kérlek. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137137707</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137137707#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-12T16:52:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Kedves Hungarian_user! Ezt a módosításcsomagot visszavontam, mert nem létező utcanév lett megadva vele. Járdáknak egyébként sem szoktunk nevet adni. -urbalazs</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136821103</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136821103#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-12T10:03:38+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszi, javítva + a hiányzó elágazások pótolva a körforgalomnál -Pocokkifli</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136867102</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136867102#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-06-12T09:29:55+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Verified on field, name is ok. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136026927</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136026927#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-06-12T09:20:10+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A Kökény köz és a Patak sétány átmentek a főv. közgyűlésen. A Kökény köz a hrsz. szerint csak a Táncsicsig tart, az azt követő szakaszhoz nem nyúltam, és a Dombos utca 39, 41, 43, Táncsics 58 házszámot meg kellene nézni, mert ezek nem tűnnek jónak. Az érintett rész: 1. a II. kerület Máriaremete és Remetekertváros városrészben az 52072/1, 52048 és 52049 hrsz.-ú névtelen közterületeket Kökény köznek, 2. a II. kerület Pesthidegkút-Ófalu városrészben az 54401, 54402/2 és 54402/5 hrsz.-ú névtelen közterületeket Patak sétánynak Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134319115</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134319115#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-06-12T09:16:19+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A wikiben valóban azt írja, hogy nincs egyetértés ebben de a magyarországi gyakorlat (és a közösségben végzett gyors felmérésem alapján is), hogy nem teszünk a járdára neveket. Köszi, Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137101138</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137101138#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-06-12T05:35:12+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Én csak a sávokat vettem fel, az utcanevet előttem írta át SzPaula Párducról Paducra a 42295841-es changesetben. -ozmium</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/77244692</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/77244692#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-06-09T20:09:00+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A Thököly 19-et direkt törölted? Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137058133</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137058133#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-09T15:29:26+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Utakat és vizeket érdemesebb a FÖMI-ről rajzolni, vagy ha Bing-ről rajzolsz, akkor előtte igazítsd a FÖMI-hez. Méterekkel eltoltad az utakat, viszont a szerkesztés előtt pontosabbak voltak, mint utána. -Narvik2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135956923</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135956923#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-08T13:15:41+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ez a beszakadt terület létezik még? Tudsz róla valamit? -ssummoner1</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/89446735</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/89446735#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-08T11:53:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hát akkor ez ebben az esetben sajnos nem sikerült :) A kanyarodósávok, csak a kereszteződéshez való besorolásra vonatkoznak, sávok fizikai tulajdonságait tartalmazzák, útvonaltervezők általában nem veszik őket figyelembe. Ezt te is leellenőrizheted, itt a térképen, simán enged megfordulni mindegyik beépített útvonaltervező: https://www.osm.org/directions?engine=fossgis_osrm_car&amp;route=47.46744%2C19.05294%3B47.46770%2C19.05319 Kanyarodási korlátozásokra egy külön séma van, és a böngészőben futó iD szerkesztőben (ezt használod) egy nagyon szép felhasználói felület található ehhez, ha egy kereszteződés pontjára kattintasz. Itt egy gif ami megmutatja ezt hogyan kell használni: https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3e/Turn_restriction_mapping_in_iD_%28animated_gif%29.gif És itt egy részletesebb leírás, hogy ez hogyan működik: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Relation:restriction -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137014587</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137014587#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-06-08T11:15:15+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Bezárt üzleteknél a disused: prefix használata ajánlott a pont törlése helyett. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Tehát elég lett volna, ha csak az shop=antiques címkét átjavítod disused:shop=antiques-ra, így már nem jelenítik meg a megjelenítők. Ez azért is hasznos, mert ha később más üzlet nyílik ugyanott, akkor nem kell új pontot létrehozni, és visszakövethető lesz az üzlethelyiség története, mi nyílt minek a helyén. További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137041574</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137041574#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-07T13:06:16+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Rákosrendezőn a D38-as vágány részben járható. Valahol egy ponton talpfákat állítottak keresztbe, onnantól használhatatlan. Viszont a D38-on kívül más vágányokat is használtnak jelöltél annak ellenére, azok meg vannak már bontva, így az &quot;abandoned&quot; címke azoknál a helyes. A D38-at sem a megfelelő hosszban jelölted használtnak, mert csak a keresztbe állított talpfákig az, viszont azok helyét én sem tudom beazonosítani. A módosítás során más vágányokra is elhelyeztél &quot;industrial&quot; címkéket, azonban ez a címkézés nem helytálló, mert többségben nem iparvágányokra raktad, hanem állomási rakodó vágányokra. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136863840</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136863840#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-06T19:22:45+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>