<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Jó, hogy be lett rakva egy határellenőrzési pont az ipolydamásdi Ipoly-hídra, de remélem tudod, hogy 2007 óta nincs határellenőrzés a két ország között, ezzel összhangban a hídon (a híd közepén) határellenőrzés ki se épült. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133081905</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133081905#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-07-28T17:07:16+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>(Azannya! És most láttam egy fényképen egy &quot;xxxxx emléktábla&quot; feliratú táblát!) -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139053933</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139053933#comment_11</guid>
        <pubDate>2023-07-27T18:51:00+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>You added some duplicates, there were already a crossing here: https://www.openstreetmap.org/node/2273807942 Please be more careful when editing the map. -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138956188</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138956188#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-07-25T09:40:35+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Mi is volt a forrás, amit használtál? (&quot;napelemek&quot;?) Ugye nem valami jogvédett térképről másoltad ide a körvonalakat? -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137822327</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137822327#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-07-25T08:34:29+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hello, Itt igazából az volt a baj leginkább, hogy a híres neves makó és térsége csatornahálózat EUs projekt keretében teljesen tönkretették az útborkolatot és azóta csak a szenvedés van vele. Amit helyreállítottak ott az elég rettenetes minőségű, de elvileg aszfalt. Erre szórtak ki egy rakás kavicsot pár éve, de aztán láttam most hogy igazából nagyrészéről az útnak ez már eltűnt. Most gyakorlatilag az út szélein van még valamennyi kavics (alatta borzalmas minőségű darabos nagy szemcsés aszfalt) középen még csak ez a rettenetes aszfalt van. Igazából vacilláltam hogy most itt mi legyen a felszínnek megadva de mivel most gyakorlatilag ha autóval arra mész aszfalton fogsz menni (hiszen az út közepén az van a kiszórt kavicsok ugyebár onnan eltűntek mert ott járnak autóval) így lett végül aszfalt. A street complete sajnos elég furcsán darabolja fel a changeseteket ezen kívül is. Ezen nem tudom hogy tudnék változtatni igazából. -fawkes2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138895207</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138895207#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-07-23T19:57:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Üdv az OSM közösségben! A módosításcsomagban burkolatlannak jelölted az utat, azonban a műholdképek és utcaszintű felvételek alapján aszfaltozott. Milyen forrás alapján gondolod, hogy földút lenne? -feket</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138854343</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138854343#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-07-23T11:55:00+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia vzolee! 1 évvel ezelőtt ezzel a módosításcsomaggal került be a Dolgos köz utcanév, viszont a terepen nem láttam utcanévtáblát. Honnan van a név? -urbalazs</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/116155437</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/116155437#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-07-23T07:41:56+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hibás commit név, véletlen -Botond Balla</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138859030</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138859030#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-07-22T15:20:25+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>