<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: Kecsege Discussion Comment No.: 3 Comment: Mondjuk a Petőfi Sándor utca és Kinizsi Pál utca által határolt területen pl.: https://www.openstreetmap.org/way/1186363799#map=18/46.87961/18.13055 Vagy a Rákóczi Ferenc utcában is látszik, hogy Bingre teljesen ráillik viszont FÖMI-től el van csúszva: https://www.openstreetmap.org/way/1186362966 ID-t és JOSM-it használok, FÖMI 2007-2010 Nyilván nem óriási probléma, de szerintem már javítandó. De gondolom egyszerre csináltad őket, szóval valószínűleg ha kijelölöd a körvonalakat, egyben is helyre tudod mozgatni az összeset. Date: 2024-03-18T13:49:34+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138010797</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138010797#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-18T13:49:34+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Leszedtem. Date: 2024-03-18T12:24:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148810032</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148810032#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-18T12:24:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: hangyabalazs Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Rendben, köszi! Date: 2024-03-18T10:12:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148789110</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148789110#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-18T10:12:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: MyFudalli Discussion Comment No.: 3 Comment: Bocs, csak tévedtem, utca van írva és visszaszerkesztettem. Előtte össze-vissza volt az út és az utca elnevezés a különböző szakaszokon, és megtartottam az egyiket (betippeltem, rosszul, mert a másik volt), utca van írva Date: 2024-03-17T17:11:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148478092</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148478092#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-17T17:11:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Felszínen nem látható régészeti dolgokat (itt) nem térképezünk, arra ott az OpenHistoricalMap. Márpedig itt semmi sem látszik, még műholdképről sem, csak a szántóföld. A közepére tett &quot;Turisztikai látványosság&quot; pedig egyenesen félrevezető. Üdv: Ákos Date: 2024-03-17T16:47:05+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/87223519</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/87223519#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-17T16:47:05+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 2 Comment: Visszavontam https://www.openstreetmap.org/changeset/148760807 Date: 2024-03-17T08:20:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/127583886</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/127583886#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-17T08:20:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: hangyabalazs Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Teljes szélességben le van zárva sorompóval. Date: 2024-03-16T22:30:33+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148746732</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148746732#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-16T22:30:33+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 22 Comment: Javítottam mindent: https://www.openstreetmap.org/changeset/148750109 Ilyet szeretném ha nem csinálnál, jobban kezelhetőbb lenne, ha mondjuk típusonként külön changesetbe szednéd, pl külön az etetők, gémeskutak, szobrok, stb, mert akkor jobban lehetne beszélni is róla, és akik ellenőrzéssel foglalkoznak, azoknak is könnyítenéd a munkáját, és konkrétabb changeset kommentet is tudnál így írni. A célod amiért csinálod, azt én is támogatom, a megvalósítással van probléma, mint ezt már többször leírtam. Sok helyen csak egyszerűen átmásoltad a name-et a description-be, ez szerintem egy teljesen korrekt megoldás, ha nem találsz rá jó címkét. Pl gémeskutaknál is elfogadhatóbb lett volna. Viszont ha csak letörlöd a name-et nagyon sokszor adatvesztést okozol. Pl volt, hogy letörölted, hogy &quot;Általános Iskola&quot;, pedig erre vannak címkék, hogy a gyerekek korát beírhatnád, és akkor már is nincs adatvesztés, hanem ugyanaz az infó egy jobb címkébe került. Amúgy a legjobb az lenne, ha amikor ezeket törlöd, akkor utánanézel az adott elemnek. Iskoláknak manapság van honlapja, az alapján törlés helyett beírhatnád a valós nevét, akár a honlapját is. Szobroknál köztérképről a nevet, alkotót, felállítás idejét át szabad vennünk, csak a kommentekben levő szövegből nem szabad másolni, a legtöbb magyar szobor ott megtalálható, így tudtam megtalálni, hogy az általad törölt nevű &quot;faszobor&quot; hivatalos neve Trianon emlékmű. Ha egy szobornak átírod a nevét, akkor ne csak magyarul írd át, hanem a többi nyelven is, ha meg van adva. Amúgy szerintem a nem embert ábrázoló szobroknál a &quot;-szobor&quot; a névben elfogadható, pl &quot;Szentháromság-szobor&quot;, de ez most másodlagos. Gondolj úgy ezekre a name-ekre, mintha egy jegyzetként szerepelne a térképen. Azokat sem zárjuk le csak úgy utánajárás nélkül, ezeket se töröld ha nem tökéletesen egyértelmű. Másik, ha már hozzányúlsz ezekhez, más hibákat is javíthatnál, pl. volt ahol otthagytál hibás wikipedia linket, korábbi szerkesztésednél duplikátumot (most ebben ilyen nem volt), megkerested a nevét az egyik turistaháznak, de a honlapját nem linkelted, stb... Ezt a name-&gt; description átírást akár egy bot is meg tudná csinálni. Te azért ennél nagyobb tapasztalattal rendelkezel, használd ki, hogy nem csak a legegyszerűbb hibákat javítod, és akkor nem köthetünk bele a szerkesztésedbe és sokkal jobb is lesz a térkép, nem csak ugyanolyan állapotú, de más. Gémeskutakról meg írj a levlistára, ott folytathatjuk róluk a megbeszélést, és kicsit több emberhez juthat el mint itt vitatkozni róla. Lehet, hogy van már valami címkéje, csak nincs dokumentálva, és csak nem találtuk meg. További jó térképezést! Date: 2024-03-16T21:52:48+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148659795</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148659795#comment_22</guid>
        <pubDate>2024-03-16T21:52:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: efi99 Discussion Comment No.: 2 Comment: Jogos, javítva. Date: 2024-03-16T18:30:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148665811</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148665811#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-16T18:30:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 2 Comment: Visszaállítottam Date: 2024-03-16T17:41:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148302202</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148302202#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-16T17:41:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Vagy az épületre vagy a bejáratra vedd fel a házszámot, így most sok helyen duplán lett. Tamás Date: 2024-03-16T16:43:06+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148695497</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148695497#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-16T16:43:06+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments Date: 2024-03-16T16:27:12+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148552001</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148552001#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-16T16:27:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszi, a 1443986212-es node-dal jelzett problémát bejelentettem a Járókelőn: https://jarokelo.hu/bejelentesek/budapest/140950/hibas-utcanevtablak Date: 2024-03-15T20:58:50+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/9381266</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/9381266#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-15T20:58:50+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: aBaloo Discussion Comment No.: 2 Comment: Nagyon köszönöm a tanácsot! Date: 2024-03-13T19:33:33+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148586360</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148586360#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-13T19:33:33+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: opendcc Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello, I find the node 'ramp' questionable: The wiki says: 'Use leisure=stadium to tag major sports', things look different here ... best regards Date: 2024-03-13T15:41:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148596027</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148596027#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-13T15:41:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Ezzel a szerkesztéseddel valahogy sikerült korcsolyapályává alakítanod a Dunát, ezt javítom! Legközelebb figyelmesebben! Épületek rajzolásánál, ha befejezted, nyomj egy Q gyorsbillentyűt, hogy az épület derékszögűvé váljon! Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-03-12T13:56:07+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148546179</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148546179#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-12T13:56:07+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>