<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: Szem Discussion Comment No.: 4 Comment: Szia! Azt gondolom, hogy az utcát nem a szélessége határozza meg, hanem a rendeltetése és a táblázás. Itt nincs kerékpárút tábla, csak egy behajtani tilos kivétel célforgalom, ezáltal ez nem lehet kerékpárút, hiszen arra jármű eleve nem hajthat be, ide pedig be lehet menni az ott lakóknak. (amúgy én nem ott lakom, csak telente próbálom feldolgozni a bejárt utakat) Szóval én szerintem ez így most nem feltétlenül jó. De azért tudok élni vele, ha így marad :) Date: 2024-01-24T19:39:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146566291</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146566291#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-01-24T19:39:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: https://www.kapella2.hu/ehuszfelulet/szolghelyadatok?taf_id=5504614&amp;infra_id=99317 Date: 2024-01-24T19:30:48+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146644169</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146644169#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-24T19:30:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: https://www.mavcsoport.hu/sites/default/files/upload/page/lesencetomaj_0.pdf https://www.kapella2.hu/ehuszfelulet/szolghelyadatok?taf_id=5504614&amp;infra_id=99317 Date: 2024-01-24T19:29:44+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146644133</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146644133#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-24T19:29:44+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 6 Comment: De amúgy ha csak az a bajod, hogy iD-ben nem lett hozzáadva, hogy source=survey (amit udvariasabban is elő lehetett volna adni), akkor megígérhetem, hogy a kedvedért ellátom azokat ezzel, amik esetében a saját két szememmel látottakat használom fel. Csak remélni tudom, hogy mindenkivel ilyen &quot;kedves&quot; módon bánsz, aki csak egy kicsit is nézett valamit félre. Date: 2024-01-24T14:45:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144335531</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144335531#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-01-24T14:45:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Mateusz Konieczny Discussion Comment No.: 1 Comment: ops, this one was manually reviewed sorry, edit was made from wrong account and is not part of this bot edit Date: 2024-01-24T11:18:07+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146625111</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146625111#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-24T11:18:07+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Harfeur Discussion Comment No.: 1 Comment: Thanks ! Date: 2024-01-23T21:56:27+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146609574</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146609574#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-23T21:56:27+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Reverted: https://www.openstreetmap.org/changeset/146555467 Date: 2024-01-22T14:20:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146515406</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146515406#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-22T14:20:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Törlés helyett főleg ilyen esetben a disused: prefix javasolt. Tamás Date: 2024-01-21T19:04:56+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146444477</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146444477#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-21T19:04:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, Why did you remove the address of this poi? Tamas Date: 2024-01-21T18:58:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146436259</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146436259#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-21T18:58:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Visszaírtam a GLS automata címét, a Vigadó tér 2, az egy másik automata. https://www.openstreetmap.org/node/11350895607 Tamás Date: 2024-01-21T16:59:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146086199</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146086199#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-21T16:59:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 10 Comment: @SomeoneElse: I stated that zsolt_d is not aware the behavior of the JOSM and not about the malicious behavior. This wasn't the first time when he messed up many relation by using JOSM. We've already asked him to be aware but our request meant nothing. Just ask other members of the Hungarian cummunity. Maybe his intention isn't harmful but his edits could be dangerous. Date: 2024-01-20T19:05:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145366078</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145366078#comment_10</guid>
        <pubDate>2024-01-20T19:05:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Amit a wiki írt, az nekem is dilemma volt. A településhatár tábla minden esetben olyan változásokat hordoz magában, ami miatt mindenképp el kell vágni a vonalat. A sebességhatár a leglátványosabb, de a KRESZ szerint kismillió dolog vonatkozik máshogy a lakott és külterületi szakaszokra, elég csak tompított fényszóróra gondolni. Ez utóbbi információ nálunk egyébként hiányzik a térképről, megadunk ugyan source:maxspeed címkét, de ennél jóval több értelme volna a zone:traffic traffic címkének, aminek értékei megegyeznek a nálunk használt source:maxspeed értékekkel. Majd tervezem is felvetni a témát chaten. A település tábla jelentősége nem magyar specialitás, minden országban így működik. Én emiatt a wiki ajánlását értelmetlennek tartom. Ebben a changesetben kipróbáltam, hogy milyen, ha egyértelmű esetekben kitöltöm, de például Alcsútdoboz arborétum felől végén ez túl nagy áldozatokkal járna a megadott stop tábla és hu-go szakaszok miatt. Ha a navigációs programok felől nézzük, ők a zone:traffic alapján meg tudják határozni az irányt (ha meg van adva), egyértelműbb mint a végpontra rakott direction. Ha nincs megadva, akkor lehet tippelni az utcanév meglétéből (ezt a navigációk meg is szokták tenni maxspeed hiányában), vagy maxspeedből. Érdemes volna a problémát felvetni a tag vitalapján. Date: 2024-01-20T10:44:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146460097</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146460097#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-20T10:44:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Weborate Discussion Comment No.: 2 Comment: Hi, thank you. I though it doesn't allow me to merge when two roads having different parameters, since I saw an alert saying just that when I tried to merge something else. Sorry for the mistake, I'll be more careful in the future. Date: 2024-01-19T05:44:10+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146286583</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146286583#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-19T05:44:10+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Gaurdein Discussion Comment No.: 7 Comment: Mindenképpen felnézek, köszi a válaszokért! Közben itt https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hu:Relation:multipolygon megtaláltam az oldal alján ezt a bizonyos A módszer vs B módszer vitát, gondolom itt is ez a helyzet. Date: 2024-01-18T12:01:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146381009</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146381009#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-01-18T12:01:45+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>