<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: grin Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Látom, hogy elmozdítottál pár RTK-val mért utat (accuracy=0.5). Megkérdezhetem, hogy milyen eszközzel sikerült az 50 centinél pontosabb mérést korrigálnod, illetve milyen körülmények között? Példa: https://www.openstreetmap.org/way/296194417 Ha esetleg tévedés volt, akkor kérlek, hogy legyél sokkal óvatosabb, és a nagy pontossággal felmért objektumokat csak akkor módosítsd, ha nagy bizonyossággal meggyőződtél róla, hogy a te mérésed pontosabb, vagy az objektum megváltozott a pontos mérés óta. Kérlek jelezz vissza, hogy ez szándékos és valós volt-e! Köszönöm! Date: 2024-05-21T09:59:09+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/151562921</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/151562921#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-21T09:59:09+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hufkratzer Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, You have removed the building tag from https://www.openstreetmap.org/way/503180463 and now this building is no longer rendered as a building. It seems you have choosen the wrong tag; there is also a tag for indoor arenas: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:building=riding_hall Date: 2024-05-20T23:00:19+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/151601455</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/151601455#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-20T23:00:19+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, I added back the path as proposed highway, because the name exists so it'll be searchable again. https://www.openstreetmap.org/changeset/151524026 Date: 2024-05-19T08:50:40+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145826360</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145826360#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-19T08:50:40+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Aarogya Pandey Discussion Comment No.: 1 Comment: Thank you for updating the map. Happy Mapping. #OMGuru --- #REVIEWED_GOOD #OSMCHA Published using OSMCha: https://osmcha.org/changesets/144302722 Date: 2024-05-18T15:21:02+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144302722</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144302722#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-18T15:21:02+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 3 Comment: Miért nem jó az épületen a shop címke és társai, mint ahogy a többi ilyen üzletnél, miért kell külön? Date: 2024-05-16T15:58:28+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150740723</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150740723#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-05-16T15:58:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: Szia! G* Streetview-t nem használhatjuk OpenStreetMap szerkesztésre, szóval mindegy, hogy azon mi látszik, ne hivatkozz rá: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Google Be tudod mozgatni abba a házba amiben tényleg van? Üzleteket inkább úgy szoktuk jelölni, hogy ahol az üzlet fizikailag van, nem ahol be lehet menni hozzá. Most ez úgy néz ki, mintha a járdán lenne, mint egy újságos bódé. Parkolókat meg úgy kellene, mint pl ahogy itt Észak-Csepelen vannak: https://www.openstreetmap.org/#map=18/47.43521/19.07435 Hogy a parkolónak van legalább egy közös pontja valami úttal. Útvonaltervezők az utakon terveznek, nem tudnak &quot;átugorni&quot; egy közeli vonalra. Hogy az összes légifelvétel már nem igaz, esetleg a parkoló note-jába beírhatod, nehogy valaki visszarajzolja helyismeret nélkül: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:note De ezek csak finomságok, jó amit csinálsz amúgy, köszi! Date: 2024-05-14T15:43:04+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/151277163</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/151277163#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-05-14T15:43:04+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>