<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Az épületnek csak egy része az Interspar, nem az egész az. A DM az Intersparban van? -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135750427</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135750427#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-06T14:50:31+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Visszavonod saját magad ezeket a trollkodásokat, vagy törölhetem? -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134266884</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134266884#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-06T11:29:42+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia, mivel nem válaszoltál, ezt a változáscsomagot visszavontam itt: https://www.openstreetmap.org/changeset/135738445 -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135556593</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135556593#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-05-05T11:51:03+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hello! Please have a look on https://www.osm.org/node/2443405554. What is the mean of the tag értéktár = https://honismeret.com/kulturalis-orokseg/203-901-vil%C3%A1gh%C3%A1bor%C3%BAs-eml%C3%A9km%C5%B1-r%C3%A1bat%C3%B3tfalu ? -user_5359</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135665472</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135665472#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-05T11:27:18+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Az érintett közkút 2023. májusában rendben üzemelt. A közkutak többségénél normális, hogy télen a víztelenítés miatt nem üzemelnek. A &quot;disused:&quot; prefix csak akkor indokolt, ha a kút tartósan (nyáron is) üzemen kívülre kerül, egyébként elegendő a tervezett időszakos üzemszüntet pl. az opening_hours címkében jelezni -mgpx</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/129401618</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/129401618#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-02T16:37:48+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Don't map for the renderer! https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_practice#Don't_map_for_the_renderer Azaz, ha valamelyik megjelenítő rosszul jeleníti meg a dolgokat, akkor nem szabad rosszul felvinni emiatt, hanem a megjelenítőt kell megjavítani. Ha mindkettőt megadod az egy elfogadható megoldás szerintem. Openskimap-en már nyitottak issue-t, hogy ezek is jól jelenjenek meg: https://github.com/russellporter/openskimap.org/issues/15 -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135481374</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135481374#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-05-02T11:16:04+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszi, sajnos óvatosan kell ezekkel a hírekkel, mert jellemző, hogy előbb van meg hír mint az elnevezés: ld: https://index.hu/belfold/2022/10/06/bejelentettek-de-megsem-neveztek-el-solt-ottiliarol-kozteret/ -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134319115</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134319115#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-05-02T09:07:45+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia Bezárt üzleteknél inkább a disused:shop=yes címke használata ajánlott a törlés helyett. Ha később esetleg valami más üzlet nyílik ott, akkor később visszakövethető lesz, hogy mi volt az üzlet helyén korábban: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Every Door-ban is van erre egy gomb &quot;Make Defunct&quot;. Üres üzleteknél inkább ezt használd inkább. Ha a felvett tetováló is a korábban bezárt valamelyik üzlet helyén nyílt, akkor inkább azt a pontot használd újra, a pont törlése majd új hozzáadása helyett. További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135502023</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135502023#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-02T08:45:45+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Bezárt éttermeknél, üzleteknél a disused: prefix használata ajánlott a pont törlése helyett. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Tehát elég lett volna, ha csak az shop=musical_instrument címkét átjavítod disused:shop=musical_instrument-re, így már nem jelenítik meg a megjelenítők. Ez azért is hasznos, mert ha később más üzlet vagy étterem nyílik ugyanott, akkor nem kell új pontot létrehozni, és visszakövethető lesz az üzlethelyiség története, mi nyílt minek a helyén. Legközelebb eszerint járj el kérlek. Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135556658</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135556658#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-02T07:43:47+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tisztelt szerkesztő! Nem elég csak a name kulcsban feltüntetni egy információt, mert ettől nem lesz nemzetközileg használható és kereshető. Érdemes a wikiben vagy taginfo segítségével utána nézni, hogy van-e jelölés az adott koncepcióra. Ezeket tudom itt javasolni: https://wiki.osm.org/Tag:industrial%3Dwarehouse https://wiki.osm.org/Tag:building%3Dwarehouse A webcím végére pedig ki szokás rakni a perjelet és a &quot;Kft.&quot; cégjegyzéki helyesírását is szintén érdemes követni. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135528121</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135528121#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-01T20:32:20+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tisztelt közreműködő! Az addr:housenumber kulcsba csak a számot tüntetjük fel és nem írunk utána pontot. Az opening_hours értékének a szintaxisa nemzetközileg egyértelműen beolvashatónak kell lennie (azaz nem lehet benne olyan, hogy Sze., Csü., stb.), a wikiben olvasható https://wiki.osm.org/Key:opening_hours A készpénzelfogadás Magyarországon alapértelmezett, így azt csak akkor tüntetjük fel amennyiben nem elérhető. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135556542</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135556542#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-01T20:27:07+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tisztelt közreműködő! Olyan információt nem viszünk fel a térképre amit nem tudunk, hiszen akkor a térkép szó szerint tele lenne. Kérjük levenni az access=unknown címkét. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135544919</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135544919#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-05-01T20:20:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Először használtam a StreetComplete alkalmazást, így duplikált házszámok, pontatlanságok fordultak elő. Javítottam. -Kiss_Karoly</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135539209</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135539209#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-04-30T21:53:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Gyalogátkelőhelyek mire fel kaptak nevet és &quot;junction=yes&quot; címkét? -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135127259</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135127259#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-04-30T21:13:43+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>