<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Köszi a figyelmeztetést, bár ebben a módosításcsomagban a nonop címkekombinációkat javítottam (pl. levettem a construction=yes címkét egy már megvalósult útról). Attól, hogy egy útnak én vagyok az utolsó szerkesztője, még nem biztos, hogy én címkéztem fel residentialként. Az előzményekben tudod ezt ellenőrizni. Ha szükséges, akkor ki tudom javítani ezt a hibát, csak írd meg az út azonosító számát. Date: 2023-11-24T21:10:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138754631</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138754631#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-24T21:10:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük a szerkesztést. Felhívjuk a figyelmet, hogy a highway=residential a közutakra vonatkozik, telken belüli bejárókra a highway=service a használatos. Date: 2023-11-24T21:00:52+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/77792651</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/77792651#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-24T21:00:52+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: efi99 Discussion Comment No.: 4 Comment: Rájöttem, rákattintva a vonalra írta ki mindig a címkék frissítésénél, hogy GySEV kéne legyen, mert nem egységes különben, én meg alighanem jóváhagytam. Kézzel nem szerkesztettem sosem az üzemeltető nevét GySEV-re. Date: 2023-11-24T17:44:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143278888</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143278888#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-11-24T17:44:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: grozsa11 Discussion Comment No.: 2 Comment: Hú, de nagyon találó :- ) Tényleg nem olvastam, mit írok. De ez jó :- )) Date: 2023-11-22T18:50:52+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144329815</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144329815#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-22T18:50:52+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, Is that &quot;BMW Group Jobs&quot; a legal source for OpenStreetMap? Regards, Ákos Date: 2023-11-22T14:51:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/123252243</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/123252243#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-22T14:51:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Fixed: https://www.openstreetmap.org/changeset/144277716 Date: 2023-11-21T09:02:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144263699</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144263699#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-11-21T09:02:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A GYSEV helyesen végig nagybetűvel írandó. A wiki a magyarországi címkézésekről szintén azt írja, hogy a GYSEV alakot kell használni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Vas%C3%BAt Elképzelhető, hogy az iD a &quot;GySEV&quot; alakot próbálja, de attól még az hibás marad. Kérlek, a 16-os vonalon állítsd vissza a helyes alakot! Date: 2023-11-20T16:53:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143698279</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143698279#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-20T16:53:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia vacsati! Az egyik útról leszedtem pár felesleges címkét, az „access=private” bőven elég. A „fixme” címkébe írt szöveg teljesen felesleges, mert egyrészt nincs mit javítani (te már megtetted), másrészt senki sem fogja elolvasni. A „locked=*” nem alkalmazható vonalas objektumra, csak pontra vagy területre. A kapukon bőven elég. A „name=Privát” szintén felesleges, mert az út tulajdonsága már tartalmazza ezt az információt, ráadásul hibás is, mert az útnak nem ez a neve. Date: 2023-11-18T06:59:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144142070</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144142070#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-18T06:59:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Legközelebb légy szíves használd az old_name címkét a régi névre. Köszi, Tamás Date: 2023-11-18T06:38:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144110980</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144110980#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-11-18T06:38:32+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>