<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia! Az út megmaradt, a név nem indokolt. -Timor82</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139609336</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139609336#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-09-06T06:28:14+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia Tamás! Javítottam. A dűlők neveit bejárás + helyiektől való információk, és korábbi kataszteri adatok alapján szedtem össze. Az adott dűlőkbe vezető földutakról a nevet levettem amit én tettem fel – bár a dűlőről szokták megnevezni az adott dűlőbe vezető utat, Alföldön legalábbis ez az általános. De töröltem a földutak neveit, lévén utcanévtáblákon nem voltak kiírva. Köszönöm a segítséged. üdv: Zsolt -zsolt d</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140192513</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140192513#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-09-04T11:37:54+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia Tamás! Figyelmetlenségből maradt le. Köszi, hogy pótoltad. Zoli -Térképszerkesztő</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139437740</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139437740#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-09-04T11:03:23+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Közben azt hiszem mér kisakkoztam a elérhető dokumentumokból amit akartam. (Felhasították a Kaposvár Kelet–Dombóvár vezetéket.) A belső elrendezéssel meg várok, míg lesz műholdkép.) De mindenképpen kösz! -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139490098</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139490098#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-09-03T18:25:12+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ne haragudj, nem tudtam. Megnéztem és nekem nem tölti be a FÖMI ortofotót, így nem tudom összevetni, hogy mennyire rosszul csináltam meg. Legközelebb alkalmazom a légifelvétel elcsúszásának korrigálását, igazodva a már elkészült adatokhoz. Üdv:Dan -SDan_41587</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140607785</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140607785#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-09-02T17:57:34+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Mind a kettő megoldás (was: vagy törlés) jobb annál, mintha egy nem létező dolog lenne jelölve a térképen, szerintem jó így is ebben az eseteben. -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140636217</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140636217#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-09-01T10:12:49+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Volt valami oka, hogy a Deák Ferenc tér 14 házszámot letörölted az épületről? Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139726634</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139726634#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-08-30T18:25:48+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>