<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Ne haragudj, hogy ellentmondok, de mi itt nem turistatérképet rajzolunk, hanem egy (világméretű) térinformatikai adatbázist építünk, és vannak szabályok, amikhez mindenkinek igazodnia kell. A name=* mező nem azért van, hogy bizonyos szoftverek és felhasználóik kedvéért, kényelmi okokból mindenfélét belezsúfoljanak. Ld. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:name . Szóval arra kérnélek, hogy ezt ne csináld! Ha meg akarod változtatni a nemzetközileg egységes gyakorlatot, akkor előbb terjessz elő egy javaslatot a wikin, aztán azt megvitatja a közösség, végül ha elfogadják, az új szabályok bekerülnek a wikibe, és attól kezdve ahhoz tartjuk magunkat. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138016512</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138016512#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-07-06T14:09:50+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Pontosan ilyen jellegű megbeszélést kezdeményeztem: https://www.openstreetmap.org/changeset/138016512. Ott folytathatjuk. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138184564</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138184564#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-07-06T14:01:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Bocsánat, jogos az észrevétel. A hiányzó brand tageket adtam automatikusan hozzá iD-ben és nem vettem észre a &quot;disused&quot; taget. Üdv, Bálint -Bálint</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134115804</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134115804#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-07-05T19:49:17+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Javítva: #138141181 -sd_ciastko</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137994343</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137994343#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-07-05T09:53:03+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hello! Please take a look on http://www.osm.org/way/1184193855. What is the mean of the tag OSM = false? -user_5359</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137642268</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137642268#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-07-05T07:20:01+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>highway=construction construction=cycleway -Spush</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138039538</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138039538#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-07-04T16:14:18+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszi! Az iD editoros feltételezést visszautasítom :D Közben a videó készítőjétől ezt a választ kaptam: „A buszok korábban is ott forgolódtak, csak nem volt ennyire látványos. A Nagy utcára nem tudnának lemenni, mert van egy kb. másfél méter szintkülönbség, és amúgy is földút van ott. A hurokban megfordulnak, és elmennek a megszűnt megállónál, majd tovább egyenesen a Nagy utcán, leszámítva azt a pár buszt, ami Újlétára megy.” Többet én sem tudok, még sosem jártam a helyszínen. -BáthoryPéter</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137749606</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137749606#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-06-30T21:00:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Jó, értem, amit írtok, megoldható. Azért hozzátenném, hogy a saját magam által feltett (ill 10%-ban csak &quot;karbantartott&quot;) épületeket törölgettem. Ezt azért írom, mert ezek az épületek (és címek) eleve fel sem kerültek volna (általam), ha a frissebb térképekből dolgozom, csak éppen a FÖMI-set használtam a geometriai pontossága miatt első körben, mint általában mindenki, aztán azon szoktam végigmenni az újabbakkal ill az éves MEPAR frissítésekkel. Tehát ha az első szerkesztéskori időpontot veszem alapul, ezek a problémák elvileg nem is léteznek: eddig sem rajzolt oda senki semmit és én sem tettem volna - mivel nincs is - ha újabb térképről vagy pláne a helyszínről dolgozom, így viszont bejött egy mentés-törlés ciklus. -efi99</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137661361</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137661361#comment_13</guid>
        <pubDate>2023-06-29T18:17:04+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>