<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: tregec Discussion Comment No.: 23 Comment: Hozzászólnék annyival, hogy ezek szerint nem tartozom a világ nagy részéhez, nekem ugyanis fontos, hogy a kutak működési elve rögzítve legyen, viszont totálisan nem érdekelnek a wikibeli specifikációk, különösen azokban az esetekben nem, amikor semmilyen hasznosságot nem lehet bennük felfedezni. Date: 2024-03-31T09:32:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148659795</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148659795#comment_23</guid>
        <pubDate>2024-03-31T09:32:53+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Antissimo Discussion Comment No.: 2 Comment: Jogos, javítva! Date: 2024-03-27T21:20:59+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148314409</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148314409#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-27T21:20:59+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Cserrobi Discussion Comment No.: 6 Comment: Én csináltam a képet,de itt be is fejeztem a szerkesztést. Viszlát Date: 2024-03-27T17:54:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149202853</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149202853#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-03-27T17:54:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: beka77 Discussion Comment No.: 2 Comment: Köszönöm az információt! Javítva. Date: 2024-03-26T14:27:16+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149148179</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149148179#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-26T14:27:16+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 7 Comment: Terjedelmi okokból üzenetben válaszoltam. Date: 2024-03-26T09:53:19+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/141539232</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/141539232#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-03-26T09:53:19+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Miért törölted Balatonlellén a Római út nevét? Eltávolították a nagy fatáblát, amin ki volt írva? Visszaírtam a nevet, és szintén visszaírtam Balatonbogláron Római utcára. Így van kitáblázva: egyik településen út, a másikon utca. Date: 2024-03-26T01:29:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148748826</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148748826#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-26T01:29:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: woodpeck_repair Discussion Comment No.: 1 Comment: This changeset has been reverted fully or in part by changeset 149133261 where the changeset comment is: revert undiscussed import/update of parking tags, DWG ticket #2024032510000269 Date: 2024-03-25T14:11:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149128707</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149128707#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-25T14:11:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! 1. Ha bármilyen új dolgot rajzolsz fel (mondjuk épületeket), vagy a FÖMI-t állítsd be légifelvételnek, vagy az adott utcában ehhez igazítsd hozzá a Binget, ami alapján rajzolni szoktál! Ez utóbbinak simán 8-10 méteres az elcsúszása. 2. Egy épület berajzolása után a Q gomb szögletesíti a körvonalat, azaz téglalap alakú lesz a ház, és nem szabálytalan négyszög. Köszönöm. Ákos Date: 2024-03-25T12:14:51+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/140466444</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/140466444#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-25T12:14:51+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 3 Comment: Előfordulhat, hogy egy hosszú utca különböző sarkain különféle táblák vannak. Ha ki van táblázva teljes névvel és csak vezetéknévvel is, akkor úgy szoktunk eljárni, hogy a teljes névvel tesszük a name kulcsba, és csak vezetéknévvel az alt_name kulcsba, így mindkét fajta írásmóddal kereshető, megtalálható. Date: 2024-03-25T11:25:53+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149104369</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149104369#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-25T11:25:53+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 3 Comment: Igen? Bocsi, előre is bocsi, nem a szerkesztésbe szeretnék kötni ezzel, de erről tudnál kicsit bővebben írni nekem? Akár privátban. Például mikor bontották el. Date: 2024-03-24T20:08:12+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148050062</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148050062#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-24T20:08:12+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>