<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: Egy ilyen átcímkézés 5 kattintás kb, de dönteni kell előtte, és dokumentálni a címkét, az a meló. Itt egyszerűen vissza tudod vonni ezt, írhatsz overpass query-t, hogy az etetők megmaradjanak: https://revert.monicz.dev Vagy megcsináljam én? Aztán írhatsz a levlistára a gémeskutak miatt. Ha van döntés, és le lett dokumentálva wikiben, akkor mehet. EZ a workflow, így kéne csinálni ilyeneket. Vannak nekem saját projektjeim, nem kell a tied is mellé, csak tartsd be a szabályokat mint mindenki más. Date: 2024-03-15T16:57:51+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148659795</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148659795#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-15T16:57:51+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: aBaloo Discussion Comment No.: 2 Comment: Nagyon köszönöm a tanácsot! Date: 2024-03-13T19:33:33+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148586360</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148586360#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-13T19:33:33+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: opendcc Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello, I find the node 'ramp' questionable: The wiki says: 'Use leisure=stadium to tag major sports', things look different here ... best regards Date: 2024-03-13T15:41:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148596027</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148596027#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-13T15:41:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Ezzel a szerkesztéseddel valahogy sikerült korcsolyapályává alakítanod a Dunát, ezt javítom! Legközelebb figyelmesebben! Épületek rajzolásánál, ha befejezted, nyomj egy Q gyorsbillentyűt, hogy az épület derékszögűvé váljon! Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-03-12T13:56:07+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148546179</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148546179#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-12T13:56:07+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Mit módosítottál ebben a módosításcsomagban? A „fixes” nem túl informatív megjegyzés. Átírtad Szőlőskislakon a Római utca egy kis szakaszát Római útra. Amikor én ott jártam, akkor még utca volt az utcatáblán. Lecserélték azóta a táblát? Date: 2024-03-11T07:12:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148478092</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148478092#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-11T07:12:32+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kiss_Karoly Discussion Comment No.: 2 Comment: A 1441/139 autóbuszjárat útvonalát teljes egészében felvittem. Hibát nem jelzett a validátor, ha mégis beletúrtam volna valamibe, ami hibát okozott, szóljatok! Date: 2024-03-10T21:03:44+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148446988</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148446988#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-10T21:03:44+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ha5vsa Discussion Comment No.: 1 Comment: Jól sikerült, valahogy (talán az iD editor UX-e is lehetett a ludas) külön lett egy tagek nélküli node (11711454741), ez az épületnek is része lett, maga az alállomás meg pont ugyanott, de nem az épület részeként (11711454740) :D – merge-eltem őket: https://www.openstreetmap.org/changeset/148475925 Én még az operator attribútumot szoktam rárakni, Budapesten tipikusan ELMŰ (a kis táblán látható). Date: 2024-03-10T18:56:58+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148468744</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148468744#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-10T18:56:58+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Tompika Discussion Comment No.: 2 Comment: Hello. I can not speak in English. I wrote this answer using a translator. I think the label shop=pet is misleading. This store does not sell animals, only pet food. If this current tag bothers you, feel free to correct it, just avoid the shop=yes tag. Hi. Date: 2024-03-10T13:14:28+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/120315103</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/120315103#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-10T13:14:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: igor2 Discussion Comment No.: 2 Comment: Yes, it's definitely a typo, thank you! I'm going to fix it. Date: 2024-03-09T15:34:51+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146718467</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146718467#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-09T15:34:51+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: igor2parents Discussion Comment No.: 1 Comment: Oops, messed up the comment and tags. source=survey survey photos: https://archive.org/details/osm-survey-ullo-water-tower Date: 2024-03-09T09:28:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148413781</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148413781#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-09T09:28:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 5 Comment: Tavaly kerültek újra szóba az automaták és pár hónapja került sorra a parkolóautomaták kérdése. Nemrég volt egy felmérés is ennek kapcsán és éppen egyeztetünk az egységesítéséről - így került ez a szerkesztés is látótérbe. Várunk szeretettel https://wiki.osm.org/Talk:Hungary/Jel%C3%B6l%C3%A9si_p%C3%A9ld%C3%A1k https://matrix.to/#/#osm-jeloles:matrix.org Jabber/XMPP MUC: osm-jeloles@conference.movim.eu Date: 2024-03-08T21:09:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148306626</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148306626#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-03-08T21:09:23+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>