<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Szia! Az utca neve az ahogy a határozatban elnevezték, sokszor ennek nincs köze, hogy hogyan hívják hivatalosan a személyt (illetve régebben még a földrajzinév-bizottság is javasolta az előtagok elhagyását). Openstreetmapre az utcatábla alapján visszük fel, ha ezek nem egyeznek, akkor lehet mérlegelni. Mivel nem vagyok helyi, nem tudom ez a II. Rákóczi Ferences utcatábla mennyire hivatalos. Én megnéztem a földhivatalban és a , minden ingatlan címe Rákóczi Ferenc. A választási címjegyzékben szintén. Ha a a régi zománctáblák többsége is még ezt támasztja alá, akkor visszaírnám. Most az a helyzet hogy az utca neve és a házszámokban lévő cím nem egyezik, ami semmiképp nem jó. alt_name-be lehet tenni a II. Rákóczi Ferenc-et Tamás Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136867102</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136867102#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-06-12T05:46:00+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A wikiben valóban azt írja, hogy nincs egyetértés ebben de a magyarországi gyakorlat (és a közösségben végzett gyors felmérésem alapján is), hogy nem teszünk a járdára neveket. Köszi, Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137101138</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137101138#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-06-12T05:35:12+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Én csak a sávokat vettem fel, az utcanevet előttem írta át SzPaula Párducról Paducra a 42295841-es changesetben. -ozmium</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/77244692</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/77244692#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-06-09T20:09:00+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! A Thököly 19-et direkt törölted? Tamás -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137058133</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137058133#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-09T15:29:26+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Utakat és vizeket érdemesebb a FÖMI-ről rajzolni, vagy ha Bing-ről rajzolsz, akkor előtte igazítsd a FÖMI-hez. Méterekkel eltoltad az utakat, viszont a szerkesztés előtt pontosabbak voltak, mint utána. -Narvik2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/135956923</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/135956923#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-08T13:15:41+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ez a beszakadt terület létezik még? Tudsz róla valamit? -ssummoner1</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/89446735</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/89446735#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-08T11:53:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hát akkor ez ebben az esetben sajnos nem sikerült :) A kanyarodósávok, csak a kereszteződéshez való besorolásra vonatkoznak, sávok fizikai tulajdonságait tartalmazzák, útvonaltervezők általában nem veszik őket figyelembe. Ezt te is leellenőrizheted, itt a térképen, simán enged megfordulni mindegyik beépített útvonaltervező: https://www.osm.org/directions?engine=fossgis_osrm_car&amp;route=47.46744%2C19.05294%3B47.46770%2C19.05319 Kanyarodási korlátozásokra egy külön séma van, és a böngészőben futó iD szerkesztőben (ezt használod) egy nagyon szép felhasználói felület található ehhez, ha egy kereszteződés pontjára kattintasz. Itt egy gif ami megmutatja ezt hogyan kell használni: https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3e/Turn_restriction_mapping_in_iD_%28animated_gif%29.gif És itt egy részletesebb leírás, hogy ez hogyan működik: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Relation:restriction -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137014587</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137014587#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-06-08T11:15:15+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Bezárt üzleteknél a disused: prefix használata ajánlott a pont törlése helyett. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Tehát elég lett volna, ha csak az shop=antiques címkét átjavítod disused:shop=antiques-ra, így már nem jelenítik meg a megjelenítők. Ez azért is hasznos, mert ha később más üzlet nyílik ugyanott, akkor nem kell új pontot létrehozni, és visszakövethető lesz az üzlethelyiség története, mi nyílt minek a helyén. További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137041574</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137041574#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-07T13:06:16+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Rákosrendezőn a D38-as vágány részben járható. Valahol egy ponton talpfákat állítottak keresztbe, onnantól használhatatlan. Viszont a D38-on kívül más vágányokat is használtnak jelöltél annak ellenére, azok meg vannak már bontva, így az &quot;abandoned&quot; címke azoknál a helyes. A D38-at sem a megfelelő hosszban jelölted használtnak, mert csak a keresztbe állított talpfákig az, viszont azok helyét én sem tudom beazonosítani. A módosítás során más vágányokra is elhelyeztél &quot;industrial&quot; címkéket, azonban ez a címkézés nem helytálló, mert többségben nem iparvágányokra raktad, hanem állomási rakodó vágányokra. -balint36</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136863840</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136863840#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-06T19:22:45+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Magánútra nem kell kiírni, hogy magánút, elég csak access=private taggel ellátni az utat. -Spush</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136851184</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136851184#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-05T13:37:43+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Ez most Koponyatörő-szikla vagy Szószék-szikla? Ha mindkettő név használatban van, akkor máshogy kellene megkülönböztetni a kettőt, alt_name vagy loc_name, vagy más: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Names -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136966932</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136966932#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-06-05T11:40:39+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>