<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 5 Comment: Rendben és ki fogja átírni? :) Date: 2024-05-24T11:10:37+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150743112</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150743112#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-05-24T11:10:37+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Reverted. It's a fishing lake, not a beach https://www.openstreetmap.org/changeset/151763652 Date: 2024-05-24T11:07:31+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/151762257</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/151762257#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-05-24T11:07:31+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Harangtornyokat a man_made=tower, tower:type=bell_tower címkékkel kell jelölni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:tower:type%3Dbell_tower Se a name, se a building=yes címke nem kell ezek mellé. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-05-23T22:51:32+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/151721650</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/151721650#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-23T22:51:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Telementor Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! Jogos a figyelmeztetés, figyelni fogok rá. Többszöri, nem igazán sikeres módosítási próbálkozás után töröltem és rajzoltam újra néhány épületet, mert egyszerűbb és pontosabb lett így, sajnos az előzmények eltűnésére nem gondoltam. Date: 2024-05-23T12:21:29+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/151665867</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/151665867#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-05-23T12:21:29+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: andrashann Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ilyen esetben inkább highway=tertiary, surface=dirt, smoothness=very_bad címkéket érdemes használni. A highway=tertiary nem az út minőségét vagy milyenségét, hanem kategóriáját írja le, a másik két címkéből kéne az útvonaltervezőnek kiszámolnia, hogy nem érdemes erre küldeni autókat. Date: 2024-05-22T21:58:29+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150699309</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150699309#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-22T21:58:29+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NastassiaKalesnikava Discussion Comment No.: 2 Comment: Hello! I haven't found any sources that would indicate that this road will be built. But my knowledge based on the sources and if you have local knowledge and up-to-date information let's left your version. Thanks for the correction and comment! Date: 2024-05-22T10:00:32+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145826360</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145826360#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-05-22T10:00:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: tapai Discussion Comment No.: 2 Comment: Szervusz, Szándékos volt a változtatás, de nem szeretném elrontani a térképet ezért ha még megvan a mérésed (mert hiszek az rtk pontosságában) és vissza tudod állítani az eredeti állapotot, akkor légyszíves csináld meg (bocsi). Előszeretettel használom a SrtavaHeatmap és a garmin fenix 7 gps mérését. A Tour de Hongrie alkalmával bringáztam ezen a szakaszon és több helyen észleltem, hogy a térképi vonal eltér a rögzített nyomvonalamtól és ilyenkor ránézek StravaHeatmap-re és javítom a térképet. A StravaHeatmap-et egész jónak találom, sok helyen segíthet, illetve megerősíthet (de ez csak az én véleményem). Mégegyszer bocsi ha belerondítottam. Üdv, Tápai Date: 2024-05-21T10:58:08+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/151562921</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/151562921#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-05-21T10:58:08+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hufkratzer Discussion Comment No.: 1 Comment: Hi, You have removed the building tag from https://www.openstreetmap.org/way/503180463 and now this building is no longer rendered as a building. It seems you have choosen the wrong tag; there is also a tag for indoor arenas: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:building=riding_hall Date: 2024-05-20T23:00:19+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/151601455</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/151601455#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-20T23:00:19+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Aarogya Pandey Discussion Comment No.: 1 Comment: Thank you for updating the map. Happy Mapping. #OMGuru --- #REVIEWED_GOOD #OSMCHA Published using OSMCha: https://osmcha.org/changesets/144302722 Date: 2024-05-18T15:21:02+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144302722</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144302722#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-18T15:21:02+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>