<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: nslxndr Discussion Comment No.: 5 Comment: Az Overpass Turbo link már előremutató hozzáállásról tanúskodik, akkor remélhetőleg megtaláltuk a közös hangot. Ha úgy látod, hogy sokak számára nem nyilvánvaló a wiki állítása, tömeges átcímkézés előtt érdemes lehet megfontolni egy rövid kérdést a közösség valamely elérhetőségén (levlista vagy Matrix szoba), hogy mi áll a wikiben a highway link oldalakon és mi a pillanatnyi állapot illetve a tervezett változtatás. Azon túl, hogy ha potenciálisan többekhez eljut és csökken a visszaszerkesztések száma, ezzel elejét veheted a későbbi vitáknak vagy csak elég lesz rá hivatkozni. Date: 2023-12-17T21:39:24+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139996716</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139996716#comment_5</guid>
        <pubDate>2023-12-17T21:39:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 4 Comment: Nekem ezzel a változáscsomagoddal az a problémám, miért szedted le a 35-ös számozást a 35-ös főút 4-es és 33-as (Szoboszlói út és Füredi út) közötti részéről, valamint miért soroltad vissza tertiary-nak. https://www.google.hu/maps/@47.5248396,21.6183775,3a,75y,320.16h,80.79t/data=!3m6!1e1!3m4!1sZY0XCYGf7j0QFex5P8T_jw!2e0!7i16384!8i8192?entry=ttu Ha esetleg a KIRÁt használnád referenciának, nem árt tudnod azt az apróságot, hogy a Magyar Közút csak a lakott területeken kívül kezelője az utaknak, azaz a városon belüli szakaszok nem feltétlenül vannak meg az ő térképükön. Tehát attól még, hogy náluk nem lila, lehet valami számozott, országos főút része. És végül: Ugyan leszedted a számozást a Böszörményi utcáról, de a 35-ös főút kapcsolatában https://www.openstreetmap.org/relation/51851 benne hagytad. Remélem, a fentiekből egyértelmű, miért állítom vissza a módosításaidat. Üdv: Ákos Date: 2023-12-17T19:59:56+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145062867</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145062867#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-12-17T19:59:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A Graphisoft parkba felszórt ötezer cégnek nem kellene az addr:*-jait is kitölteni az őket tartalmazó épületből? Üdv: Ákos Date: 2023-12-17T08:19:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/112907515</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/112907515#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-17T08:19:32+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kiss_Karoly Discussion Comment No.: 1 Comment: Mielőtt valaki szóvátenné.... Egy megszakított feltöltés következményeként a 4801. sz. autóbuszvonal hibásan került fel. 2023.12.19-én javítom. Date: 2023-12-17T04:54:28+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145201074</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145201074#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-17T04:54:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hungarian_user Discussion Comment No.: 3 Comment: Azt hittem elfelejtetted áthelyezni a településnevet, hogy egy útra essen. Ezek szerint nincs is ilyen szabály? Date: 2023-12-16T05:27:29+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145124890</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145124890#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-16T05:27:29+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: tregec Discussion Comment No.: 2 Comment: Köszönöm a tájékoztatást! Date: 2023-12-15T21:11:47+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145152577</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145152577#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-15T21:11:47+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: fawkes2 Discussion Comment No.: 2 Comment: Jah látom utána kitörölted a pontot, akkor viszont már jó lesz így. --- Published using OSMCha: https://osmcha.org/changesets/144925556 Date: 2023-12-15T19:01:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144925556</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144925556#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-15T19:01:42+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Ez milyen híd? https://www.openstreetmap.org/way/1011740010 Date: 2023-12-15T18:43:04+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/114886156</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/114886156#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-15T18:43:04+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Kádár Iván Discussion Comment No.: 11 Comment: Péter: JOSM távirányító link: https://pastebin.com/n4ZtHAcf Településlista: https://pastebin.com/buPYrJLg Semmi szűrést nem végeztem, csak a pozíció nem egyezik meg. Date: 2023-12-15T13:47:48+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145063731</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145063731#comment_11</guid>
        <pubDate>2023-12-15T13:47:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Milyen táblák szerepelnek pontosan az út két végén? Ahogy eddig jelölve volt az se volt jó. Date: 2023-12-15T12:05:21+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145140953</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145140953#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-15T12:05:21+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Az épületek jó helyen voltak, a pontos, georeferált FÖMI-hez voltak igazítva, te meg eltolatad őket a pontatlan Bing-hez. Ha Bing alapján rajzolsz, akkor azt mindig be kell állítani, hogy ugyanott legyen mint a régi, de pontos FÖMI! Itt a leírás ezt hogy teheted meg az általad használt szerkesztőben: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hu:Beginners_Guide_1.3.5#M%C5%B1holdk%C3%A9p_v%C3%A1laszt%C3%A1sa Kijavítod ezt? Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2023-12-14T14:53:30+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145114076</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145114076#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-14T14:53:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: Onnan nem nagyon látszik, és mint a járókelőn is írják, sok a lefóliázott tábla. Jegyzetet újranyitom addig, nehogy elfelejtődjön. Date: 2023-12-13T14:35:44+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144935289</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144935289#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-13T14:35:44+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia zsolt d! Mi ez a címkézetlen vonal, amely összeköti a Préselőt és a templomot? Van rajta egy hiányos cím, más nincs. Tudnád javítani? Date: 2023-12-13T07:11:11+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145057585</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145057585#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-13T07:11:11+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 10 Comment: Az Esri-n is látszanak a házak és onnan átvehetők. Date: 2023-12-12T22:01:25+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144686677</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144686677#comment_10</guid>
        <pubDate>2023-12-12T22:01:25+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello and welcome to Hungary! Bing imagery's offsets are huge in some places in Hungary, the maximum offset other editors found were around 15 meters. Please, if you edit from Bing imagery make sure the offset is set up correctly. The correct, georeferenced imagery is called &quot;FÖMI ortofotó 2007-2010&quot; available in all of Hungary. Thank you! Date: 2023-12-12T12:13:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145001523</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145001523#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-12T12:13:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 4 Comment: Javítottam: https://www.openstreetmap.org/changeset/145033989 Date: 2023-12-12T11:32:28+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/144911432</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/144911432#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-12-12T11:32:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 1 Comment: The road 83 is not a trunk, it is a primary road. Yes it has 2x2 lanes and separated junctions, but it still is a primary road by the national authorities. Please do not tag it otherwise. Date: 2023-12-12T10:18:13+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145007920</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145007920#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-12-12T10:18:13+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 3 Comment: Én a vasút oldaláról tudok nyilatkozni. Jelölve biztosan nincs ott átjáró, de még kereszt irányú csapást sem láttam elölről. Date: 2023-12-11T17:22:36+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/136265554</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/136265554#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-12-11T17:22:36+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: GBAB Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia bkil! Nem emlékszem. Ahogy elnézem, ezeknek a pontoknak volt egy korábbi változata is, de nem látni, hogy én mit módosítottam rajtuk. Gondolom, meg kellene nézni, hogy ott vannak-e, megvannak-e még... Sorry. Gábor Date: 2023-12-11T07:32:42+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/66257985</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/66257985#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-12-11T07:32:42+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>