<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: nslxndr Discussion Comment No.: 6 Comment: A meetupon elhangzott ide kapcsolódóan egy kulcsmondat, miszerint: automatánál senki sem fog SMS-sel fizetni. Lehet venni parkolójegyet SMS-ben vagy mobilfizetéssel, de nem az automatától. Pontosan erről van szó. A parkolójegynek az automatából történő vásárlása és a mobilparkolás valóban két külön dolog. Éppen ezért áll ellentmondásban azokat a fizetési módokat törölni, szemben a 4 jegyű zónakódot az OsmAnd számára az automata azonosítójaként ref-be címkézni, hiszen az is a mobilparkolásra vonatkozik (hívószámnak, SMS telefonszámnak az a vége, illetve a nemzeti mobilfizetési rendszer app használja). Ám ha a mobilfizetés nem tartozik az automatára, akkor a mobilparkolás zónakódja sem kellene. Nem tudom Budapesten mi egy parkolójegy adattartalma, de ha Debrecenben vesztek egy papír alapú jegyet az automatából, azon a mobilparkolás zónakódjának nyoma sem lesz. Az automata azonosítója lesz rajta (ami érdektelen internalnak lett nyilvánítva), illetve a helyszín (ami az automata előlapján, illetve a kijelzőjén is szerepel, és az utcát illetve az utcabeli sorszámát tartalmazza (branch), tehát az itt nem címként értelmezendő, és nem összetévesztendő a legközelebbi címmel (object) – egy utcai automatának egyébként sincs kifejezetten címe, oda nem lehet küldeményt címezni, legfeljebb egy címezhető objektumon belül van, ha nem csak a közelében). Ha ez rendelkezésre áll, és ez van a helyszínen felmérhetően több helyen szerepeltetve, addig nem keverném bele a NAV szerinti üzemeltetési helyet főleg nem copy paste, ami tapasztalataim szerint esetenként egy strukturálatlan, manuálisan vagy egy reverse geokóder által összetett mező, nem gondolom azt másolni a célunk. A mobilparkolás zónakódja éppen ugyanúgy magára az utcai parkolásra vonatkozik mint az előadásban említett többi street parking paraméter (amelyek rendszerint egy másik, a díjfizetésre vonatkozó zónázásból következnek). Az automata funkciója abban az esetben gyakorlatilag csak egy tábla, valószínűleg praktikusabb volt felmatricázni rá az alternatív vásárlási módot mint külön kitáblázni vagy a parkolóban felfesteni. Éppen azért van akkora hatalmas számjegyekkel feltüntetve, hogy oda se kelljen menni teljesen, már távolról látszódjon. Az OsmAnd használatának vonatkozásában felhozott érv is úgy lenne célravezető, hogy mobilparkoláshoz ott még az automatát se kelljen keresgéljem, hanem már az utcán parkolva tudhassam a mobilparkoláshoz a zónakódot (a díjzónától függetlenül vagy azzal párhuzamosan). Nem az automata azonosítóját felüldefiniálva vele. Csak információközlésként szántam a hozzászólást a mai esemény kapcsán, nincs kapacitásom és nem is célom visszanyitni a vitát, de ezzel talán érthetőbbé válik a nyitó kérdésem háttere is, javaslom ezeket megfontolva iterálni a címkézési gyakorlatot. Date: 2024-04-15T20:07:32+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148306626</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148306626#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-04-15T20:07:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 5 Comment: Hi Tómas! &gt; why is this node a part of Keleti, but not this area? You're right, I haven't noticed that entry signals are already on the map. Therefore I guessed their positions. This is why the linked node was incorrectly part of the station. &gt; Would you agree that the borders extend too far in this case Yes—thanks for the heads-up. I've adjusted the station boundaries accordingly: https://www.openstreetmap.org/changeset/150006448 &gt; how would you justify the choice in where to map the boundaries of the station The area of a railway station is between its entry signals on both sides (or, in this case, the only side). See: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:railway%3Dstation#As_an_area Date: 2024-04-14T19:10:19+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149631914</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149631914#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-04-14T19:10:19+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gymate Discussion Comment No.: 7 Comment: Köszi szépen! :) Date: 2024-04-14T12:07:31+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147703184</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147703184#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-04-14T12:07:31+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 2 Comment: Javítva, volt róla fotóm, tényleg elgépépeltem: https://www.openstreetmap.org/changeset/149943650 Date: 2024-04-13T09:51:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148015153</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148015153#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-13T09:51:53+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Kérlek használj bővebb changeset kommented. Ez, hogy mindegyiknél ugyanaz pont ugyanannyit ér mintha semmit nem írnál ode. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Good_changeset_comments Köszi! Továábi jó térképezést! Date: 2024-04-12T15:46:39+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149880839</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149880839#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-12T15:46:39+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 4 Comment: Azt nem mondta, hogy itt az OSM közreműködő, a Gmaps közreműködő vagy a Google maga volt rosszindulatú. Lehetett bármely upstream az, vagy lehetett véletlen is - a lényeg, hogy bíróságon erre lehet hivatkozni a Trap street koncepciója szerint, és nekünk elég ezt tudnunk. A más térképekről való minden másolás ezért nem megengedhető. Date: 2024-04-12T09:29:51+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149804627</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149804627#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-04-12T09:29:51+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: reverted to disused https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Keep_the_history Date: 2024-04-12T04:26:12+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149720150</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149720150#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-12T04:26:12+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Csutka Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszi a segítséget és az útmutatást! Date: 2024-04-10T21:04:00+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149815757</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149815757#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-04-10T21:04:00+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Narvik2 Discussion Comment No.: 5 Comment: Elfogadom amit írsz, ha jól értem, szakmabeli vagy. Viszont az OSM-nek saját jelölési rendszere van, amit ha meg szeretnél változtatni, előtte egyeztess a közösséggel Date: 2024-04-10T18:40:31+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149680544</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149680544#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-04-10T18:40:31+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Szem Discussion Comment No.: 1 Comment: Aki tudja a kérdésekre a választ pontosítsa a szerkesztést: Hol kezdődik és meddig tart az Oroszlány-Tatabánya Kerékpáros útvonal? Illetve hol kezdődik és meddig tart az Által-ér Kerékpáros útvonal? Illetve ez az új szakasz az része az Által-ér Kerékpáros útvonalnak is? Date: 2024-04-09T18:42:03+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149790198</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149790198#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-09T18:42:03+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Fapapucs Discussion Comment No.: 5 Comment: Szia! Mivel a völgyek vonallal vannak jelölve és a Mátra (telepített erdő) polygon tagjává tettem őket, a Mátra nevű polygon nyitott maradt. Date: 2024-04-09T11:11:07+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/149763265</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/149763265#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-04-09T11:11:07+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>