<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönjük a szerkesztést. Majdnem jó. #hashtag nem szükséges. &quot;restaurant&quot; helyett amenity=fast_food szokott a jele lenni abban az esetben ha nem pincérek hozzák-viszik az ételt. További hasznos kulcsok: air_conditioning=yes internet_access=wlan phone kids_area=yes highchair=yes delivery=yes wheelchair capacity music music_genre https://wiki.osm.org/Tag:amenity%3Dfast_food#Tags_to_use_in_combination Date: 2024-05-05T16:31:26+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150926397</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150926397#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-05T16:31:26+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: zolikonta Discussion Comment No.: 2 Comment: Nem szerepel a közterületnév-jegyzékben, nincsenek ilyen utcanév táblák, az innen nyíló intézmények címe Nagytétényi út. Valamint nem töröltem, hanem a name attribútumról loc_name-re állítottam. Ezt egy másik szerkesztő javasolta egy hasonló ügy kapcsán. Date: 2024-05-05T08:23:25+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150872522</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150872522#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-05-05T08:23:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ebben a módosításcsomagban az utakat igazítottad a Bing műholdképre. A műholdképek sokszor jelentősen el vannak csúszva a valósághoz képest, a Bing itt például kb 7 méterrel. Mindig érdemes valamilyen megbízhatóbb forráshoz hozzáigazítani, például GPS-nyomvonalakhoz, vagy ortofotóhoz. Ha igazítani akarsz, a FÖMI orfotó például ilyen célra kiváló. Ezt a módosításcsomagot visszavontam, az út most jó. Date: 2024-05-03T20:51:50+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146119887</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146119887#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-03T20:51:50+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Bálint Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia, javítottam, köszi Date: 2024-05-02T16:33:14+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150794582</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150794582#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-05-02T16:33:14+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 4 Comment: Oh, and cycling on primary highways in Hungary is not generally restricted. The &quot;primary road&quot; sign does not mean &quot;no bicycles&quot;, there has to be a prohibition sign. If there is a routing app that does not know the traffic rules and does not route through primary roads and links.... well in that case there is a problem to solve on the routing app side. You should not break the database rules to make the router work. Date: 2024-05-01T18:33:56+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150741262</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150741262#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-05-01T18:33:56+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: zolikonta Discussion Comment No.: 4 Comment: Köszi Date: 2024-05-01T09:46:53+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150310012</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150310012#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-05-01T09:46:53+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 1 Comment: Miért változtattad meg az utak típusát „unclassified” értékre? Településeken belül ezt a típust nem használjuk. Az utakat a helyi építési szabályzat alapján soroljuk be. Lásd: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/F%C5%91%C3%BAt Date: 2024-05-01T06:55:27+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150705100</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150705100#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-05-01T06:55:27+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Spush Discussion Comment No.: 1 Comment: Szekszárd frissítések '24.04. Date: 2024-04-30T09:30:46+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150697685</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150697685#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-30T09:30:46+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ssummoner1 Discussion Comment No.: 1 Comment: Köszönöm! Ezt elfelejtettem! Date: 2024-04-30T07:49:32+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150689751</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150689751#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-04-30T07:49:32+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: CopperOppositeKindred Discussion Comment No.: 4 Comment: visszaállítva itt: https://www.openstreetmap.org/changeset/150681169 Date: 2024-04-29T20:54:07+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150637512</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150637512#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-04-29T20:54:07+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 4 Comment: Opció még, hogy az egyik határoló utcát irod át, mondjuk ott ahol a házak a térre vannak számozva , esetleg ha utca tábla is lenne ott az már bónusz. Date: 2024-04-29T20:48:22+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150638342</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150638342#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-04-29T20:48:22+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: okatus Discussion Comment No.: 2 Comment: Kedves infeeeee! Nem azért tageltem meg a helyet standként, mert Pokémon Go-znék, hanem mert ott valóban egy strand van - a hotel saját, zárt, csak vendégeknek fenntartott magán strandja. Ha szeretnéd, szívesen küldök képet (ha a műholdfelvételből nem egyértelmű). Nem vandalizmusnak szánom a módosítást, de ha ez ennyire problémás, akkor nyugodtan visszavonhatjátok. Üdv Date: 2024-04-29T18:09:57+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/150500862</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/150500862#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-04-29T18:09:57+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>