<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Itt a fő probléma az utcafronti kerítések sima többszörözése volt, nem a körbekerítésekből adódó duplázódás. Egyébként egyetértünk. Attól, hogy van valahol jó minőségű ortofotó, nem kell okvetlenül az utcára merőleges kerítéseket is mind berajzolni. Itthon úgyis az az alapértelmezett, hogy csak az utcákon tudsz eljutni A-ból B-be, a telkeken át nem. -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/131389420</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/131389420#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-15T14:56:50+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Sokat jelentene, ha a feltöltés előtti validátor mellett, én is le tudnék futtatni egy ellenőrzést. Pl. Ezeket a duplikátumokat hogyan tudtam volna kiszűrni? Hol látszik? -Kiss_Karoly</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133602219</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133602219#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-03-15T14:49:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük a javításokat. Szabadna kérnünk, hogy a jövőben kisebb területek legyenek külön-külön feltöltve és amennyiben lehetséges a szándék szerint kitöltött változáscsomag megjegyzéssel, hogy mások is jobban megérthessék, hogy mi történt? -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133707168</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133707168#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-15T14:02:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük! Bővítettem az elmondottak alapján a meglévő pontokat és felvettem a Vitorla utcánál. https://osm.org/changeset/133709347 Ez a pont miért nincs a koordináták között? https://osm.org/node/10734965324 Valóban az lenne a jövőbe mutató ha ki-ki a sajátjait fel tudná venni. A weblappal és a plakáttal kapcsolatban szeretném javasolni, hogy jól jönne egy angol fordítás, mert nem minden felhasználó beszél magyarul. Illetve jó lenne egy a képek mellett szövegesen is legépelt megfogalmazás amihez a látássérültek és webes keresőmotorok is hozzá tudnak férni, vagy aki fordítóprogramot használna. Elnézést, hogy még ennyire szájbarágós - eddig még nem volt kezdeményezés ezek módszeres felmérésére így most alakítjuk ki, hogy mi lenne a legjobb jelölés erre. Egy egységes jelölés lehetővé tenné, hogy egy OSM alapú térképet is be lehessen ágyazni egy-egy weboldalra ami leszűrni a területen az összes hasonló komposztálót. -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133667704</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133667704#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-03-15T13:11:15+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Thanks for the comments. Changes are done. (green_waste remained, because otherwise these points were showing up as a recycle bin) -szabozoltan69</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133285273</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133285273#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-14T13:44:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Közben látom, hogy az első csomagodnál ezt szépen kitöltötted, arra ez nem vonatkozik, az nagyon jó! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133663697</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133663697#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-14T13:09:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Egész biztosra veszem, hogy az önkormányzat nem adta a &quot;Fenyveshegy v.m. lejárati ösvény&quot; nevet az adott útszakasznak. -kogutowicz-mano</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133642707</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133642707#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-14T05:00:53+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tisztelt szerkesztő! Köszönjük a közreműködést. Szeretném felhívni a figyelmet, hogy az Ede utca és az Ebergény utca sarkát vélhetően véletlenül elmozdította. Ezt most visszahúztam. Kérem jobban ügyeljen erre a jövőben. Amennyiben lehetséges, kérem házszámot is tüntessen fel. https://wiki.osm.org/Hungary/hi -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133623160</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133623160#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-13T16:38:48+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>2 év után ki emlékszik? Most találtam az egy akkiro felmérés képet: &quot;27 lakásos épület kialakítása, meglévő polgári védelmi létesítmény bontása&quot; mi ez ha nem construcion. Igaz a határidő 2010 volt, lassú munkához idő kell. Persze nem biztos, hogy ez a kép ehhez tartozott. -vasony</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/92968076</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/92968076#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-12T15:36:03+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Járdák rajzolásakor légyszíves frissítsd az úton levő 'sidewalk' címkéket is! Ha a járda külön vonalként van megrajzolva, akkor az úton sidewalk=separate címkének kellene lennie. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Sidewalks https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:sidewalk%3Dseparate Köszi! További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133564604</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133564604#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-11T21:25:28+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Nem a Bingről rajzoltam hanem eltekertem arra, a bike-tracket használtam a szerkesztéshez, de majd újra megnézem idén. -gkovacsp</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/125144191</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/125144191#comment_4</guid>
        <pubDate>2023-03-11T19:55:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Köszönjük az utánajárást, javítottam a jelölésen: https://osm.org/changeset/133563302#map=19/47.66222/19.64492 -bkil</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133532151</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133532151#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-03-11T18:16:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Nagyon köszönöm! -ITineris</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/101058513</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/101058513#comment_8</guid>
        <pubDate>2023-03-11T14:44:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>In this case it is simple: IATA are the owner of these codes, so their website has authority. Also see private message. -Jan Olieslagers</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133507508</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133507508#comment_3</guid>
        <pubDate>2023-03-11T10:59:30+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia Bezárt üzleteknél inkább a disused:shop=yes címke használata ajánlott a törlés helyett. Ha később esetleg valami más üzlet nyílik ott, akkor később visszakövethető lesz, hogy mi volt az üzlet helyén korábban: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Every Door-ban is van erre egy gomb &quot;Make Defunct&quot;. Üres üzleteknél inkább ezt használd inkább. További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133531063</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133531063#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-10T21:16:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ok, thanks for your edit -ALRam</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133478689</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133478689#comment_6</guid>
        <pubDate>2023-03-10T12:06:20+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Az iskola javításánál a két régi vonalat kitörölted, és újrarajzoltad jól. Lehetőleg az ilyen törlés/újrarajzolásokat kerülni kell, inkább a meglévő elemet módosítsd, az egyiket rajzold át, és csak a másik felét töröld. Törléskor elveszik az elem története, és az hasznos információkat is tartalmazhat: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Keep_the_history Nem kritikus probléma, de legközelebb erre figyelj! Ha további kérdéseid lennének, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g További jó térképezést! -infeeeee</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133493513</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133493513#comment_1</guid>
        <pubDate>2023-03-10T10:18:12+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szia! Köszönöm! Köszönöm, hogy jelezted, valószínűleg elnéztem valamit. Javítottam is! :) -Szevam</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/133471981</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/133471981#comment_2</guid>
        <pubDate>2023-03-09T11:54:08+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>