<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: vasony Discussion Comment No.: 1 Comment: Please do not merge road sections with different parameters! Incline is not the same on the sections. I reverted your changes. Date: 2024-01-18T22:04:18+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146286583</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146286583#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-18T22:04:18+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Gaurdein Discussion Comment No.: 7 Comment: Mindenképpen felnézek, köszi a válaszokért! Közben itt https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hu:Relation:multipolygon megtaláltam az oldal alján ezt a bizonyos A módszer vs B módszer vitát, gondolom itt is ez a helyzet. Date: 2024-01-18T12:01:45+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146381009</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146381009#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-01-18T12:01:45+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 5 Comment: Különböző changeset ellenőrzők kijelzik, ha valaki nézi ezeket, akkor észreveszi. Nagyon sok eszköz van erre: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Quality_assurance#Monitoring_tools Én osmcha-n nézem a Budapesti változásokat, amiket ő gyanúsnak jelöl. Ha bejelölöd, hogy ellenőrzést kérsz az akkor az automatikusan &quot;gyanús&quot;. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/OSMCha Pl itt van ez a changeseted, ha belépsz osm fiókoddal, akkor kiírja kékkel, hogy &quot;review requested&quot;: https://osmcha.org/changesets/146330418 De semmi garancia nincs arra, hogy ezt valaki tényleg megnézi, csak felhívja rá a figyelmet. Date: 2024-01-16T22:31:35+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146330418</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146330418#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-01-16T22:31:35+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: hildgyorgy Discussion Comment No.: 7 Comment: Igen ez jo lesz ide! Date: 2024-01-16T15:27:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145757060</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145757060#comment_7</guid>
        <pubDate>2024-01-16T15:27:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 1 Comment: Ha jársz esetleg erre, rá tudnál újra nézni? Lásd még: https://www.openstreetmap.org/note/3877279 Date: 2024-01-16T12:41:55+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/134890281</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/134890281#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-16T12:41:55+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: andrashann Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Pusztán azért, mert (fizikailag) nem lehet gyorsan menni a szakaszon, kérlek, ne tageld maxspeed címkével. Ez ugyanis tévedés: nincs konkrét sebességkorlátozás ezeken a szakaszokon. Ez a tévedés befolyásolja a tervezőket és a térképalkalmazásokat is, amelyek mindenkire _kötelező_ limitnek veszik ezt az értékeket, így téves utazási időket jeleznek, esetleg rosszul tervezik az útvonalat. Date: 2024-01-15T22:29:38+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/96228144</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/96228144#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T22:29:38+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: andrashann Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ezzel a szerkesztéssel mi volt a célod? Az erdő szélét jelölted meg mint földutat, és azt jelezted, hogy ezen nem szabad gépjárművel közlekedni. A jelölt vonal korábban nem út volt, hanem az erdőterület határa. Date: 2024-01-15T22:23:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143193416</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143193416#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T22:23:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: andrashann Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Pusztán azért, mert teherautóval (fizikailag) nem lehet gyorsan menni a szakaszon, kérlek, ne tageld maxspeed címkével. Ez ugyanis tévedés: nincs 20 km/h óra sebességkorlátozás ezeken a szakaszokon. Ez a tévedés befolyásolja a tervezőket és a térképalkalmazásokat is, amelyek mindenkire _kötelező_ limitnek veszik ezt az értékeket így téves utazási időket jeleznek, esetleg emiatt rosszul tervezik az útvonalat. Date: 2024-01-15T21:56:13+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/145242362</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/145242362#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T21:56:13+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: andrashann Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ezt az utat visszaállítottam, 2015-ös saját megfigyelés és a Mapillary-n elérhető fotók alapján normálisan járható, kétsávos aszfaltos út, semmiképp sem &quot;surface=sand&quot; és &quot;motor_vehicle=no&quot;. Date: 2024-01-15T21:50:27+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/139116677</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/139116677#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T21:50:27+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: tregec Discussion Comment No.: 1 Comment: Megoldottam valahogy, ennél több szót ez nem is érdemel. Date: 2024-01-15T20:53:55+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146244219</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146244219#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-15T20:53:55+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 3 Comment: Hát mert pontosan javítást hajtottam végre. Bizonyos dolgokat a forrás alapján javítan kell. Én módosításonként source=* címkében meg szoktam jelölni, mi alapján csináltam úgy. Nálad viszont nem látom, hogy milyen légből kapott gondolatból kezdted el Vácrátót állomást keresztül-kasul címkézni, és még a válaszodban is terelsz. Látod? Időnként muszáj vagyok javítani mások után. Sérelmezted, hogy a 6-os szelvénytábla eltűnt: https://www.openstreetmap.org/node/10700738982/history Ha siránkozások és terelések helyett megnézted volna, hogy mi a helyzet, akkor azt látnád, hogy a fővonal mindkét vágányának megvan a szelvényezése. Ahogy látom, a koordi a 30-as bal vágányára mutat, aminek megvan a node-ja: https://www.openstreetmap.org/node/11079599454 Siránkoztál egy szelvénykőért a 2-esen. Kérdésem a következő: Kitérőket mióta szelvényezünk? De valamiért nem ejtettél szó, hogy miért kellett Vácrátót helyes címkéit átírnod &quot;Added S77 variants; etc.&quot; kommenttel... Date: 2024-01-15T14:06:24+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/138664515</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/138664515#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-01-15T14:06:24+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: leveskockaa Discussion Comment No.: 2 Comment: Az általam a teljes hálózaton beállított színkódok a MÁV-START akkori legfrissebb GTFS adatbázisából származnak. Abban a személyvonat #00AFF0, a gyorsított személy #AACD46, a zónázó #FFCD28, az InterRégió pedig #008000 kódot kapta. A GTFS adatbázis jelentőségét az adja, hogy az adott szolgáltató ezekkel a színekkel szeretne megjelenni az összes olyan felületen, ahol térképes megjelenítés lehetséges, például a Google Maps utazástervező része. Ez véleményem szerint egyrészt frissebb, másrészt magasabb szintű információforrás mint a nevezett 2017-es dokumentum. Date: 2024-01-15T11:08:37+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/137105688</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/137105688#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-15T11:08:37+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 2 Comment: Megbeszéltük időközben, lásd itt: https://www.openstreetmap.org/changeset/146194183 Date: 2024-01-14T22:28:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146206332</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146206332#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-01-14T22:28:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 5 Comment: Vásárhelyen nincs helyismeretem, de a wiki szerint általában városon belül nem kell unclassified. A rendezési tervről egyértelműen be lehet sorolni, hogy primary, secondary vagy tertiary. Ne feledd, nem a megjelenítőnek készül a térkép. Budapesten is van olyan utca (https://www.openstreetmap.org/way/706236517), amely tertiary, de annak ellenére olyan keskeny, hogy a busz épp, hogy elfér rajta. Ezek a besorolások az út minősítését jelentik, az csak mellékes, hogy vastagabban vagy színesen vannak megjelenítve. Date: 2024-01-14T19:01:52+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146212119</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146212119#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-01-14T19:01:52+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: grzegorz75jan Discussion Comment No.: 1 Comment: Jak na człowieka o takim stażu to po pierwsze opis zmian jak by go nie było. Obszar do otwarcia międzynarodowy, całkiem spory. Date: 2024-01-13T23:41:39+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146183254</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146183254#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-13T23:41:39+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: urbalazs Discussion Comment No.: 5 Comment: Hm... igazad van. Most már én sem tudom, honnan szedtem. Jó lesz akkor így. Köszi! Date: 2024-01-13T23:27:04+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146194183</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146194183#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-01-13T23:27:04+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Direct link for KIRA and utszamkereso: https://kira.kozut.hu/kira/main.jsp https://utszamkereso.kozut.hu/?section=20423;0;0;821 The main source is on-site survey but for those who haven't visited this place or who couldn't visit the KIRA and utszamkereso are good for check it. Date: 2024-01-13T10:44:01+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146209479</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146209479#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-13T10:44:01+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: Direct link for KIRA and utszamkereso: https://kira.kozut.hu/kira/main.jsp https://utszamkereso.kozut.hu/?section=20423;0;0;821 The main source is on-site survey but for those who haven't visited this place or who couldn't visit the KIRA and utszamkereso are good for check it. Date: 2024-01-13T10:32:31+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146209088</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146209088#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-13T10:32:31+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 14 Comment: Mégis te kötözködsz. De semmi baj, van ennél jobb megoldás is, úgy látszik te most azt választottad. Balázs nemrég még csípőből összevont egy körforgalmat vonalakkal és kapcsolatokkal egyetemben (amivel amúgy gondot is okozott a meglévő kapcsolatokban), valamint több ízben hónapok óta nem ad választ, ezért nem vagyok meggyőzve. Date: 2024-01-13T00:05:32+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146113780</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146113780#comment_14</guid>
        <pubDate>2024-01-13T00:05:32+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 5 Comment: Apropó, ebből szintén következik, hogy egy adott módosításcsomagban érdemes csak hasonló környéken illetve hasonló típusú módosításokat végezni, mert ezek között szintén hamarabb észre lehet venni a bakit mint egy olyanban ami országszerte mindenféle dolgot módosít, hozzáad, töröl, mozgat egyszerre még akkor is ha a megjegyzésben tételesen fel van sorolva Date: 2024-01-12T21:44:46+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146139622</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146139622#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-01-12T21:44:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 1 Comment: 11511444933 Date: 2024-01-12T16:42:15+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/146188286</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/146188286#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-01-12T16:42:15+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: balint36 Discussion Comment No.: 13 Comment: Whatever Date: 2024-01-12T15:17:54+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/143283955</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/143283955#comment_13</guid>
        <pubDate>2024-01-12T15:17:54+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>