<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üdv az OpenStreetMapen! Húha, jó sok infót megadtál, köszönjük! Viszont van egy pár probléma velük, van egy pár címkézési szabályunk, amiket be kell tartani, hogy az adatbázis használható maradjon. Leírom mik nem jók, javítsd ki kérlek őket. Ha nem tudod, vagy nem akarod kijavítani, akkor szólj, és kijavítom én. - Helyrajzi számokat az addr:conscriptionnumber címkében tároljuk, bővebb infó a címek helyes megadásáról itt: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Jelölési_példák#Címek -Az épület építési idejét a start_date címkében kell megadni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:start_date - Épületek stílusát (hogy neoeklektikus) a building:architecture címkében lehet tárolni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key%3Abuilding%3Aarchitecture - Több nyelvű információkat külön címkékbe kell írni , nyelvi suffix-ekkel ellátva, a a suffix nélküli az adott ország hivatalos nyelve. Szóval az angol nyelvű leírást a description:en mezőbe kell írni. - Általában ilyen szabadszavas leírásokra nem az OSM a legjobb hely, ha ezeket le lehet írni standard címkékkel is. Ebben az esetben én ezt törölném, mivel innen minden infót strukturált formában meg lehet adni máshogy. - smoking=separated magyarul azt jelenti, hogy dohányzás kijelölt helységben. Ha ez középület, akkor ez Magyarországon illegális. Ha az udvaron lehet dohányozni, akkor a smoking=outside a jó címke. - Megváltozott funkciójú épületeknél az eredeti funkciót meghagyjuk a building=* címkében, az aktuális funkciót pedig a building:use címkébe írjuk. Tehát ha ez régen lakóház volt most iroda, akkor building=apartments, building:use=commercial https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:building:use - A forrásokat manapság már inkább a változáscsomag címkéi között szokták megadni, nem az épületen: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:source Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-10-15T11:44:28+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157912457</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157912457#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-15T11:44:28+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Javítottam a címkéket ebben a változáscsomagban: https://osm.org/changeset/157916008 A bitcoinnal fizetés lehetőségét is jelöltem. Ha valamit még hozzá szeretnél adni, válaszolj itt, és én szívesen jelölöm szabályosan. További jó térképezést! Date: 2024-10-15T11:18:48+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157870095</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157870095#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-15T11:18:48+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 3 Comment: A figyelmeztetés jogos, a legtöbb bunker az valamennyire kilóg a föld felé is, és ez inkább a kivétel. Nem kell mindent elfogadni amit figyelmeztetésként ír, minden validátor hibázhat, léteznek fals pozitívok mindenhol. Hibákat amúgy itt lehet jelenteni: https://github.com/openstreetmap/iD/issues De az iD sajátos döntéseinek külön oldala van wikiben, olyan gyakran fordul elő: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/ID/Controversial_Decisions Sőt az alapítványnak külön szekciója van ami elsősorban az iD problémáit hivatott feloldani: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Software_dispute_resolution_panel https://osmfoundation.org/wiki/Software_Dispute_Resolution_Panel Date: 2024-10-14T13:54:39+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157788892</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157788892#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-10-14T13:54:39+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: grozsa11 Discussion Comment No.: 2 Comment: Bocsánat, ezt csakugyan elrontottam. Most javítottam. Köszi, hogy jelezted. Ezekre is jobban figyelek majd-már. Date: 2024-10-14T13:40:59+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157719545</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157719545#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-14T13:40:59+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: The name of the lake was already on the map: https://osm.org/way/16714136 https://www.openstreetmap.org/changeset/157877657 Date: 2024-10-14T13:21:05+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157747472</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157747472#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-14T13:21:05+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! ezzel mit akartál itt jelölni? Várárok a ház előtt? Biztos gázlóként a legideálisabb ezt az átkelést címkézni? Date: 2024-10-14T13:17:14+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157830468</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157830468#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-14T13:17:14+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Látom Bing alapján rajzoltál. Az a műholdkép viszonylag friss, de eléggé pontatlan. Mindig először a FÖMI 2011-2014 képekhez igazítsd a frissebbeket, azt jó helyzetűnek tekinthetjük. Szerintem a HÉV nem épült át itt az elmúlt 10 évben, akár közvetlenül ahhoz is igazíthatod a vonalat. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-10-14T13:10:54+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157830215</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157830215#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-14T13:10:54+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: GhostOfSparta Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia vasony! Máshol sem láttam rajtuk címet megadva, így azt gondoltam, hogy ez a bevett címkézési szokás. Üdv. Date: 2024-10-14T08:49:38+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157781029</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157781029#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-10-14T08:49:38+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: nagy_balint Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello Ayumu, Could you please share your source of opening the highway? According to the news this section is expected to be still closed for 10-11 months due to the earlier slippage of the embankment. If your source is survey, I can accept the chane. Othervise I will revert the changeset. Thank ou. https://index.hu/gazdasag/2024/09/27/m30-as-autopalya-gond-epitesi-es-kozlekedesi-miniszterium-megsullyedt/ Date: 2024-10-13T13:48:38+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156508130</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156508130#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-13T13:48:38+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 1 Comment: Ismét felhívom a figyelmedet, hogy ne címkézd át hibásan a _link típusú útkapcsolatokat. A wiki oldal ( https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Highway_link ) egyértelműen fogalmaz. A _link típusú utak a magasabb szintű úthoz tartoznak, hiszen ha erről a kapcsolódó útról nincs másfelé vezető út, akkor azonos korlátozások vonatkoznak rá, mint a főbb útra. Date: 2024-10-13T11:32:21+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157502370</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157502370#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-13T11:32:21+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: gabro00 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A közigazgatási határ pontjára került az út, ezzel nem lettünk előrébb. Most hozzákötöttem az úthoz, ami feltételezem a szándékod lett volna, így már működni fog az útvonaltervezés. Date: 2024-10-13T10:16:29+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157751349</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157751349#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-13T10:16:29+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Üzleteknél inkább a disused: prefixet szoktuk használni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:disused:* Nagyjából 10x olyan gyakori a disused:amenity mint a removed:amenity: https://taghistory.raifer.tech/#***/disused%3Aamenity/&amp;***/removed%3Aamenity/ Date: 2024-10-10T17:22:52+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157699798</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157699798#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-10T17:22:52+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Gorger Discussion Comment No.: 1 Comment: &quot;Hello Menyhárt Máté I have added building way 1315259812,way 1315259814,way 1315259813 Please inspect your task carefully before closing. Happy Mapping!&quot; Date: 2024-10-10T12:20:25+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156147950</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156147950#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-10T12:20:25+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Gorger Discussion Comment No.: 1 Comment: Hello Menyhárt Máté I have added building way 1315256603,way 1315256600 Please inspect your task carefully before closing. Happy Mapping! Date: 2024-10-10T12:19:51+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/156148600</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/156148600#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-10T12:19:51+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: aceman444 Discussion Comment No.: 4 Comment: Also please do not duplicate bus stops. The node with public_transport=stop_position does not need highway=bus_stop when there is a platform node with highway=bus_stop nearby. E.g. https://www.openstreetmap.org/node/2592226521 and https://www.openstreetmap.org/node/2592226522. Date: 2024-10-09T20:17:56+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/76110261</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/76110261#comment_4</guid>
        <pubDate>2024-10-09T20:17:56+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 3 Comment: Köszönjük a pontosítást. Date: 2024-10-09T12:19:57+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/157660105</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/157660105#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-10-09T12:19:57+02:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A szögligeti távvezeték-oszlopok között felvettél egy magasság értéket (ráadásul deciméteres pontossággal) a Nagy Kopasz-Gallyhoz. Mi ennek a forrása? Csak azért kérdem, mert máshol más értéket találtam. Üdv: Ákos Date: 2024-10-08T21:47:16+02:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/67748999</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/67748999#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-10-08T21:47:16+02:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>