<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Changeset discussion (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Contributor: igor2parents Discussion Comment No.: 1 Comment: Oops, messed up the comment and tags. source=survey survey photos: https://archive.org/details/osm-survey-ullo-water-tower Date: 2024-03-09T09:28:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148413781</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148413781#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-09T09:28:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: bkil Discussion Comment No.: 5 Comment: Tavaly kerültek újra szóba az automaták és pár hónapja került sorra a parkolóautomaták kérdése. Nemrég volt egy felmérés is ennek kapcsán és éppen egyeztetünk az egységesítéséről - így került ez a szerkesztés is látótérbe. Várunk szeretettel https://wiki.osm.org/Talk:Hungary/Jel%C3%B6l%C3%A9si_p%C3%A9ld%C3%A1k https://matrix.to/#/#osm-jeloles:matrix.org Jabber/XMPP MUC: osm-jeloles@conference.movim.eu Date: 2024-03-08T21:09:23+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148306626</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148306626#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-03-08T21:09:23+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ebben a changesetben letörölted a Paskál köz 2 házszámot. Nem szerepel máshol a térképen, így most nem lehet megtalálni ezt a címet. Miért, nem létezik, nincs kiírva? Date: 2024-03-07T14:25:57+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148302202</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148302202#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-07T14:25:57+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Itt csak egy füves sáv található a parkoló mellett, nem az egész terület füves. Van erről Mapillary fotó is: https://www.mapillary.com/app/?pKey=274238381945131 Illetve landuse területeket lehetőleg nem kellene az utakhoz kapcsolni. Date: 2024-03-07T14:15:51+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148332188</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148332188#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-07T14:15:51+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A parkolót a Kőszeg utcában miért törölted? Friss műholdképeken is jól látszik, hogy ott van A sportpálya FÖMI-hez volt igazítva, te elmozgattad onnan. Ha frissebb műholdképek alapján rajzolsz, akkor azokat először mindig a FÖMI-hez kell igazítani! https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hu:Beginners_Guide_1.3.5 Töröltél egy karácsonyi elemet is, ezeket ilyenkor nem lehet tudni, hogy hogyan fognak kinézni, lehet, hogy jövőre megint ott lesz majd karácsonyi vásár, inkább hagyd ezeket érintetlenül: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:xmas:feature És továbbra is kérlek használj specifikusabb changeset kommentet! Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség További jó térképezést! Date: 2024-03-07T14:10:39+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148332732</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148332732#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-07T14:10:39+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 3 Comment: Tegyük félre a felháborodást, én csak a forrást kérdeztem, elsősorban azért, hogy ellenőrizni tudjam pár fokozottan védett terület pontosságát. De ezek szerint nincs ilyen publikus anyag. Kérlek a jövőben MINDIG add meg a forrásaidat a módosításcsomagban. Rendszeresen futok bele a szerkesztéseid közt olyanokba, amiket szemmel láthatóan átvettél valahonnan, de kideríthetetlen hogy honnan. Például a nyiladékokat sem tudom, honnan rajzolod, mert még az őszi, lombtalan műholdképen sem látszik a nagy részük, pedig azon kéne. Date: 2024-03-07T13:29:07+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/130529905</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/130529905#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-07T13:29:07+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: BáthoryPéter Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ebben a módosításcsomagodban egy hosszú ösvényt rajzoltál fel, ami több utat, többek között a 1111-es főutat is keresztez anélkül, hogy lenne közös pontjuk. A főúttal ráadásul párhuzamosan halad egy hosszú szakaszon. Ezek az ösvények tényleg léteznek a terepen és láthatóak, követhetőek? üdv, Péter Date: 2024-03-06T21:12:15+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147540457</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147540457#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-06T21:12:15+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 5 Comment: Ismétlem még egyszer: felmérésen alapuló adatot mozgatsz el hibásan. A jövőben ne tedd. Date: 2024-03-06T20:18:53+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148282493</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148282493#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-03-06T20:18:53+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: NightH Discussion Comment No.: 3 Comment: A folyón levő virtuális táblának a helyét a parti tábla sodorvonalra történő vetítése adja meg. Bár technikailag egymástól függetlenül szerkeszthetőek, de a valóságban egymástól egyáltalán nem függetlenek. Ha már a precizitásról beszélünk: A Dunán korábban nem &quot;elhelyeztél&quot;, hanem áthelyeztél folyamkilométer jeleket, hiszen azokat én helyeztem el, felmérés alapján. Remélem megérted a felháborodásomat, amikor komoly munkát fektettem abba, hogy pontos hajózási adatok legyenek fent az OSM adatbázisába, majd te egy egyébként felhasználásra nem engedélyezett adatbázis alapján hibás helyre mozgatod a pontos adatokat. Date: 2024-03-06T20:07:10+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/113037688</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/113037688#comment_3</guid>
        <pubDate>2024-03-06T20:07:10+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Mateusz Konieczny Discussion Comment No.: 1 Comment: name=Állatijó Állateledel https://www.openstreetmap.org/node/9241692900 shop=pet_food ? What kind of shop, if any is here? Is it intentionally used instead of https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:shop=pet ? If yes, what is the difference? Should we document this shop value as distinct, valid and useful? Or maybe it is so obvious duplicate that I should have replaced it with an automatic edit rather than making a note? Date: 2024-03-06T17:09:14+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/120315103</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/120315103#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-06T17:09:14+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: GBAB Discussion Comment No.: 1 Comment: Ó, köszönöm! ;-) Date: 2024-03-05T20:43:03+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148248639</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148248639#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-05T20:43:03+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Továbbra is kérlek használj specifikusabb changeset kommenteket. Kérlek válaszolj az én hozzászólásaimra a változácsomagjaidon, ez már a harmadik. A footway=sidewalk az azt jelenti hogy járda, azaz olyan gyalogút, ami egy autóút mellett fut párhuzamosan, a házak közötti gyalogútra nem kell rárakni, ott elég a highway=footway. Ez vonatkozik a következő szerkesztésedben rajzolt gyalogutakra is. Egy parkolót illetve egy házat is kitöröltél majd újrarajzoltál. Lehetőleg az ilyen törlés/újrarajzolásokat kerülni kell, inkább a meglévő elemet módosítsd! Törléskor elveszik az elem története, és az hasznos információkat is tartalmazhat: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Keep_the_history Ráadásul a parkolónál nem is raktál vissza minden adatot, szóval a &quot;Hibajavítás&quot; címét rontottál is a térképen. Kérlek válaszolj, írtam üzenetet is. Ha kérdésed merülne fel, a magyar szerkesztő közösség elérhetőségeit megtalálod ezen az oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Közösség Date: 2024-03-05T19:20:40+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148252508</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148252508#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-05T19:20:40+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! Ez az automata már szerepelt a térképen, csak rossz helyen: https://www.openstreetmap.org/node/11350895985 Ennek a helyére húzom és törlöm. Date: 2024-03-05T12:22:17+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148214838</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148214838#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-05T12:22:17+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Hungarian_user Discussion Comment No.: 2 Comment: Válaszoltam OSM emailen. Kérlek ott folytassuk. A hibát nem látom. Date: 2024-03-05T05:45:56+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/123681110</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/123681110#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-05T05:45:56+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: kogutowicz-mano Discussion Comment No.: 5 Comment: Ja, hogy AdrianP998 **előtt** volt kerítés! Igen. De a kérdés az volt, hogy miért csináltam toronyból farmlandot, és hogy ez rontott vagy javított az adatbázison. Azt soha nem ígértem, hogy egy lépésben tökéletessé teszem a világot. :-) Vagy kivárod, hogy sorra kerüljön a kerítés, vagy türelmetlenül belerakod saját kezűleg. Date: 2024-03-04T15:14:08+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148191855</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148191855#comment_5</guid>
        <pubDate>2024-03-04T15:14:08+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Narvik2 Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A residential road wiki oldala úgy folytatódik, hogy &quot;Primarily used for access to residential properties but may include access to some non-residential properties (e.g. a corner shop or convenience store). Az a gyakorlat, hogy ha egy út olyan széles, mint egy lakóutca, de nem lakáscélú épületek vannak mellette, akkor unclassifiednak jelöljük. Date: 2024-03-04T11:41:27+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147849916</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147849916#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-04T11:41:27+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Narvik2 Discussion Comment No.: 2 Comment: Szia! A Róma és a Dorottya az épületek tulajdonnevei, azért írjuk külön. Ha jelöletlen birtokviszonyban vannak, akkor kell kötőjel, pl. Jókai villája = Jókai-villa. https://e-nyelv.hu/2020-03-19/kovacs-lakas/ Date: 2024-03-04T07:41:35+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148012084</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148012084#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-04T07:41:35+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: infeeeee Discussion Comment No.: 1 Comment: Szia! A mobil adótornyot miért törölted? Mi a forrásod, hogy nincs ott? Műholdképen ez nem látszik. Kérlek válaszolj a változáscsomag hozzászólásokra, ez egy közösségi térkép, köszi! További jó térképezést! Date: 2024-03-03T19:35:39+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/148132861</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/148132861#comment_1</guid>
        <pubDate>2024-03-03T19:35:39+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: ITineris Discussion Comment No.: 2 Comment: Hi, Sure. I've corrected it. Greets, Ákos Date: 2024-03-03T14:35:46+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/54566343</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/54566343#comment_2</guid>
        <pubDate>2024-03-03T14:35:46+01:00</pubDate>
      </item><item>
        <title>Contributor: Csaba777 Discussion Comment No.: 6 Comment: Pontosítom majd a térképen a kutak számát. Date: 2024-03-03T08:56:04+01:00</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/changeset/147559433</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/changeset/147559433#comment_6</guid>
        <pubDate>2024-03-03T08:56:04+01:00</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>