<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Magyarország: (Mindenkit kérek, hogy politikai véleménynyilvánítás helyett maradjunk meg szigorúan a térképészetnél! Köszönöm.) Van a 249399347-es pont, ami az ország középpontját jelzi, és kisebb nagyításoknál innen jön a felirat is. Beletartozik az ország határát jelző 21335-ös kapcsolatba, mint &quot;label&quot;. -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/gNXYxBg9AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/gNXYxBg9AQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 20:33:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: A Lefebure app az Androidon a külső tárhely (external storage) alatt hoz létre egy NTRIP nevű directoryt, és itt tárolja az NMEA logokat. Nálam Android 9-en ez a /storage/emulated/0/NTRIP alatt látszik. Amennyire tudom, Android 10-től kezdődően a Google erősen megszigorította az appok külső -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/oI8ZrwI8AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/oI8ZrwI8AQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 20:14:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Az antenna alapja: https://en.m.wikipedia.org/wiki/Ground_plane Bármi ami elektromos szempontból vezető. A mágneses tulajdonság meg jól jön, hogy az antenna rátapadjon. Ferenc Pozsonyi ezt írta (időpont: 2021. márc. 7., Vas 15:04): &gt; Sziasztok, &gt; egy kérdésem lenne -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/dWZt9RQxAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/dWZt9RQxAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 16:53:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Sziasztok, egy kérdésem lenne még. A mellékelt vas lemezen a lyuk miatt az antenna nem szeret középen lenni. Eröltessem, ragasszam? Foltozzam be a lukat egy kerek acél lemezzel? Vagy a lyuk ér benne a legtöbbet? Középre kell az antennának kerülnie, mert az antenna ki akar látni a lyukon lefelé? -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/Tt9VMdInAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/Tt9VMdInAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 14:04:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, beleírtam én is... Peter Gervai ezt írta (időpont: 2021. márc. 7., V, 13:52): &gt; Szia, &gt; &gt; On Sun, Mar 7, 2021 at 9:06 AM Pozsonyi Ferenc (Jeladó) &gt; wrote: &gt; &gt; &gt; nekem is megérkezett végre az F9P. Elég nehezen sikerült Windows alatt &gt; bekapcsolni a -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/Ot5IIKolAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/Ot5IIKolAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 13:24:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, köszönöm a gyors segítséget! Minden kérdésedre igen a válasz, mindent úgy próbáltam, ahogy írod. Hétvégén az euref-ip regisztráció sztem szünetel, remélem holnap lesz megoldás. A Lefebure NTRIP appnak minden jogosultságot megadtam, amit kért, és lehetett. Alább a telepítés leírása. A -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/otAgSS8kAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/otAgSS8kAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 12:57:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, On Sun, Mar 7, 2021 at 9:06 AM Pozsonyi Ferenc (Jeladó) wrote: &gt; nekem is megérkezett végre az F9P. Elég nehezen sikerült Windows alatt bekapcsolni a BT-t, mert sehogy sem akart települni a driver a leírás szerint. Ha valakit érdekel, szívesen leírom a megoldást. -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/7wSaieQjAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/7wSaieQjAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 12:52:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Illetve majd megtanulod, hogy a 100% egy szubjektív fogalom aminek jelentését a szerződések megírásakor a jogászok golfban döntik el! On Sun, Mar 7, 2021 at 12:24 AM Budaörsi wrote: &gt; &gt; Marketinges túlzás, majd ha dolgozol cégnél látsz majd czifrább dolgokat is salesesekt -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/2O_0BINBhKA/tV0a-g8hAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/2O_0BINBhKA/tV0a-g8hAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 12:00:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, a Windows driver probléma megoldása szerintem közérdeklődésre tart számot. Én anno pár órás kínlódás után feladtam a harcot a Windows-zal, és végül Linux alól manuálisan konfiguráltam fel a BT-t. Linux alól azonnal látszódott minden... Lefebure NTRIP klienst használsz az Androidon? GPS -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/_XUvcSccAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/_XUvcSccAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 10:30:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Sziasztok, nekem is megérkezett végre az F9P. Elég nehezen sikerült Windows alatt bekapcsolni a BT-t, mert sehogy sem akart települni a driver a leírás szerint. Ha valakit érdekel, szívesen leírom a megoldást. Ugyanazokkal az androidos problémákkal találkozom mint Ti, de nekem még az adatok és az -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/MfR2mUoUAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/MfR2mUoUAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 08:06:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Marketinges túlzás, majd ha dolgozol cégnél látsz majd czifrább dolgokat is salesesektől. ;-) Attila a következőt írta (2021. március 6., szombat, 18:43:38 UTC+1): &gt; Hát a Rákospalota 100%-ig térképezése az egy necces dolog, mert ki tudja &gt; Március 29-éig meddig haladok, plusz én a Szentmihályi -Budaörsi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/2O_0BINBhKA/P_sNRcz3AAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/2O_0BINBhKA/P_sNRcz3AAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 23:24:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Hát a Rákospalota 100%-ig térképezése az egy necces dolog, mert ki tudja Március 29-éig meddig haladok, plusz én a Szentmihályi út fölötti részig fogom csinálni, ÉS azért Rákospalotán nagyon sok mindent kellene még házszámozni :) Thomas Nagy a következőt írta (2021. március 6., szombat, 18:13:44 -Attila</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/2O_0BINBhKA/JgiDiDjlAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/2O_0BINBhKA/JgiDiDjlAAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 17:43:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Téma felajánlásokat még várunk szeretettel: jöhet akár vízügy, akár statisztika, vagy kinek-mije van. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Tal%C3%A1lkoz%C3%B3k/2021-03-29-R%C3%A1kospalota -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/2O_0BINBhKA/31EoGJfjAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/2O_0BINBhKA/31EoGJfjAAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 17:13:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: Én kifejezetten támogatom ezeket a life-cycle prefixeket (bezárt üzlet, lebontott épület, átépített út stb.). Jó esetben a lelkes, ámde elavult forrásból dolgozó térképésznek feltűnik az ott levő előző objektum, és nem veszi fel újra. Leginkább házaknál találkoztam ilyennel, hogy valaki műholdképr -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/V7OfV1SAAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/V7OfV1SAAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 05:44:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: ha egy POI ( bolt ) bezár ( pl. gazdasági okok miatt ) és látszik a helye .. akkor lehet &quot;disused:&quot; prefixet is adni neki https://taginfo.openstreetmap.org/search?q=disused%3A ( vagy más esetben &quot;abandoned: -et. ) és akkor ha valami újra nyílik - ugyanitt .. akkor elég csak updatelni a POI-t -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/QLBcszdvAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/QLBcszdvAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:31:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: On Sat, Feb 27, 2021 at 1:44 PM Kiss Gabor (Bitman) wrote: &gt; Olvastam itt valakitől egy tanácsot, hogy ha egy épület és egy POI &gt; duplikálva hordozza ugyanazt a funkciót (pl. virágüzlet), &gt; akkor ne csak úgy simán töröljük ki a pontot, hanem építsük be &gt; a falba, és akkor -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/2ZiBqZ9jAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/2ZiBqZ9jAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 20:58:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: Annyiban nem szeretem ezt a tanácsot, hogy félek sokakat a &quot;hagy a csudába, majd lesz rá jobb lehetőség&quot; (meg a hagyd a csudába, majd importáljuk ha adnak adatokat) halogatásra biztat, mikor egyáltalán nem biztos, hogy lesz jobb képanyag vagy lesz adatforrás. Illetve, ha lesz is, nem tudni -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/CLtSdsZaAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/CLtSdsZaAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 18:16:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: Korábban én is ezt a módszert követtem és javasoltam, de volt, hogy galibát okozott. Amikor a PONT objektumhoz közöttem külső adatbázist, és az meg nyugodtan használta tovább. Hasonló az OSMHU &quot;place&quot; nód keresője (utcanév kiegészítő), ugyanis a városok saját adatait leíró &quot;place&quot; pontokból is -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/fzSaRflZAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/fzSaRflZAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 18:01:53 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ökoszisztéma: Nyitottam ezt az új threadet, hogy a várfalakat kevésbé érintő módszertani kérdéseket is a megfelelő helyen lehessen megvitatni. Balázzsal egyet értek, a Wiki nem szentírás. Szerkesztők tetszőleges csoportja definiálhat új jelölési szótárakat, amelyeket szabadon dokumentálhat a Wikin. Egy OSM -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BB-2U1SjZ7M/jRsh9-NSAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BB-2U1SjZ7M/jRsh9-NSAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 15:52:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Várfalak jelölése: On Mon, 1 Mar 2021, Meskó Balázs wrote: &gt; Alapvetően igazad van, de a wiki nem szentírás. Jelen esetben van egy wiki, &gt; ami mond valamit, illetve van a térképi adatbázis, amiben már szerepelnek &gt; adatok (egyébként egy nagyságrenddel több barrier=city_wall van, mint &gt; wall=castle_wall, igaz -Kiss Gabor (Bitman)</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/q78YYnBRAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/q78YYnBRAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 15:25:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Várfalak jelölése: Szia! Alapvetően igazad van, de a wiki nem szentírás. Jelen esetben van egy wiki, ami mond valamit, illetve van a térképi adatbázis, amiben már szerepelnek adatok (egyébként egy nagyságrenddel több barrier=city_wall van, mint wall=castle_wall, igaz előbbi bővebb kategória). Ha szentírásnak -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/6qo1mQ1RAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/6qo1mQ1RAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 15:18:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Várfalak jelölése: On Mon, 1 Mar 2021, 'Balázs Meskó' via openstreetmap-hungary wrote: &gt; egyébként találtam is példát, Salgó várát érdemes megnézni). Viszont amiért &gt; ?hibásan? címkézték ezeket az nagy valószínűséggel az, hogy nem jelent meg a &gt; megjelenítőkben. Az openstreetmap.org-on mondjuk (már?) nincs nagy -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/kMhIQExOAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/kMhIQExOAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 14:27:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Várfalak jelölése: Sziasztok, pont a Salgó váránál bukott ki a probléma, ahova az elmúlt 24 órában D. Zsolt és én is beleszerkesztettünk. Úgyhogy annál csak olyan térképkimeneteket érdemes nézni, amelyek közel valós időben frissülnek Valaki esetleg nézte már, más országokban mi az elterjedt gyakorlat? Felvidéki -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/KLqzqAZNAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/KLqzqAZNAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 14:04:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Várfalak jelölése: uppsz... tehát a megjelenítők visszaütnek a téképrajzolásokra... :- ( Tudja valaki kérni ezeket? Van lista a legnépszerűbb megjelenítőkről és azoknak a kérési mechanizmusáról? Gza 'Balázs Meskó' via openstreetmap-hungary ezt írta (időpont: 2021. márc. 1., H, -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/kMXL_1FMAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/kMXL_1FMAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 13:51:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Várfalak jelölése: Sziasztok! Ebbe már én is belefutottam, és a wiki alapján a várak esetén én is logikusabbnak találnám a barrier=wall + wall=castle_wall címkézést (erre egyébként találtam is példát, Salgó várát érdemes megnézni). Viszont amiért „hibásan” címkézték ezeket az nagy valószínűséggel az, hogy nem -Balázs Meskó</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/Ljm1H_JLAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/Ljm1H_JLAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 13:44:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Várfalak jelölése: Sziasztok, szeretném kérni a véleményeteket a várfalak egységes jelöléséhez. Konkrét szerkesztéseknél láttam a barrier=city_wall használatát. A Wiki szerint ez a címke városokat és településeket védő falakhoz alkalmazandó. Szűkebb értelmezésben egy vár nem település, de tágabb értelmezésben ott -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/ALyQS7FFAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mYw8SHm4NuU/ALyQS7FFAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 11:50:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: Sziasztok! ID-val sajnos nincs megoldás, én nem állnék neki finomítani az épületeket vele. JOSM-ben viszont az utilsplugin2 része egy replace geometry funkció. Ezzel meg lehet tenni, hogy az ember &quot;félrehúzza&quot; átmenetileg a rossz alakú házat, majd bemásolja helyére az egyforma házformát, és a -Tamás Vásony</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/k0AHMA-3AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/k0AHMA-3AQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 16:16:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: Nem értem, hogy mit értesz az &quot;építsük be a falba&quot; alatt. Én úgy szoktam inkább rajzolni, hogy az épület building=yes, és egy külön POI a virágüzlet, amit az épület körvonalán belül helyezek el. Ha pontosítani akarsz épületeket, akkor se töröld, ha &quot;macerás&quot;. Alapvető elv, hogy ne törölj semmit, -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/AwrGKDOyAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/AwrGKDOyAQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 14:47:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>History: (Nem, most nem a letűnt idők hajdanvolt objektumairól lesz szó. :) Olvastam itt valakitől egy tanácsot, hogy ha egy épület és egy POI duplikálva hordozza ugyanazt a funkciót (pl. virágüzlet), akkor ne csak úgy simán töröljük ki a pontot, hanem építsük be a falba, és akkor megmarad az élettörtén -Kiss Gabor (Bitman)</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/NAAwhXirAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mlrfGSCOSRo/NAAwhXirAQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 12:44:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: történelmi vármegye határok?: biológia adatok egy részénél is hasonló a helyzet. - védett madarak költési helye - védett növények lelőhelye A védett madarak alól egy kivétel van - a gólya(fészek) - mivel magasan van a fészke - nehéz benne kárt tenni .. ! ( ezt a Magyar Madártani Egyesülettel is csekkoltam - ez az engedélyezet -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/ZzEhLM7gBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/ZzEhLM7gBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 21:03:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: történelmi vármegye határok?: ... sajnos ilyesmi van más objektumokkal kapcsolatban is: Hallottam ugyan ezt a magyarázatot pl barlangokra is. ... úgyhogy eljött az idő, amikor a jó és teljes térkép nem jó ha teljes és jó... :- ((( Gza Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2021. febr. 24., Sze, 14:37): &gt; On -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/jSDdDU_RBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/jSDdDU_RBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 16:19:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: történelmi vármegye határok?: On Wed, 24 Feb 2021, Péter Báthory wrote: &gt; kincsvadászok munkáját könnyítenénk meg. Én ugyan nem tartom valószínűnek, &gt; hogy ha az egyébként pdf-ben interneten most is elérhető térképek &gt; információit adatbázisba rendezzük, attól a kincsvadászok dolga könnyebb &gt; lesz, de el kellett fogadjam -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/SDTloHbIBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/SDTloHbIBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 13:37:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: történelmi vármegye határok?: Ukrajnában tavaly nyáron volt egy közigazgatási reform, feltehetőleg az akkor megszüntetett járásokat látod. Halomsír ügyben leveleztem pár éve Havasi Bálinttal (Balatoni Múzeum), aki Zala megyében készített térinformatikai felméréseket a témában. Végül arra jutottunk, hogy a régész szakma -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/qfJLZiK_BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/qfJLZiK_BAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 10:46:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tematikus térképek OSM alapon: Áthoznám egy új threadbe. Tehát: Open Infrastructure Map OpenSeaMap Merre tekerjek? Turistautak (Momentán döglött. Ki tud róla valamit?) Tűzcsapok: OpenFireMap és OsmHydrant OpenRailwayMap Tömegközlekedés: ÖPVNKarte OpenPOIMap (lánykori nevén TagLocator) Innen lehet még mazsolázni: https://wiki. -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/uQDSK_F1BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/uQDSK_F1BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 12:24:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: történelmi vármegye határok?: On Tue, 23 Feb 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; &gt; az OSM motorjara es adatbazisara epulo mindenfele specifikus terkepek &gt; &gt; van ilyenekhez valamilyen listája valakinek? ... A matematikailag egzakt valasz az, hogy nincs. :-) Marmint ha ugy erted, hogy naprakesz es teljes. Hisz nem -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/UF-1FSV0BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/UF-1FSV0BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 11:51:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: történelmi vármegye határok?: Én korábban erre gondoltam: https://openhistoricalmap.org Itt az időtengelyt állítva szépen mutatkoznak az adott időszakban érvényes országhatárok. Esetleg ezt lehetne kiegészíteni vármegye határokkal is. Ha egy történeti tárgynak (útnak, várnak, sírnak, falnak stb) még ma is fellelhető és bárki -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/b18U5ohyBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/b18U5ohyBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 11:22:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: történelmi vármegye határok?: Nagyon köszönöm az építő válaszokat! Összefoglalva: Az OSM CSAK olyan dolgokat kíván ábrázolni, ami pillanatnyilag a terepen van. (Már a welcome első mondata is írja, nem hiszem, hogy lenne vita ebben :- )) Szerencsére tehát elvethetünk minden kérdést, ami a &quot;na de mit is ábrázolnék vármegye -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/24I9mwNxBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/24I9mwNxBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 10:54:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: történelmi vármegye határok?: akkor ez szabálytalan? https://www.openstreetmap.org/relation/7997592 -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/gN_zjychBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/gN_zjychBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:31:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Kérdőív: OSMF 2021 Survey (több nyelven); aki tudja töltse ki - feb14-ig!: Közzétették a kérdőív eredményeit: https://wiki.osmfoundation.org/wiki/2021_Survey_Results Imre Samu a következőt írta (2021. január 18., hétfő, 2:30:39 UTC+1): &gt; Az OSMF ( OSM Alapítvány/Foundation ) jelenlegi elnöke ( Allan Mustard ) &gt; a segítségeteket kéri, hogy merre tovább .. &gt; A -Benjámin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bF3SmwFBnZc/CrYsQjIgBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bF3SmwFBnZc/CrYsQjIgBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:13:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: történelmi vármegye határok?: Történelmi múltról szóló információ csak akkor való OSM-be, ha van valamilyen a helyszínen jelenleg is látható nyoma. Pl. egy máig létező régi határkőnél a description-ben egy-két mondatban le lehet írni a hozzá kapcsolódó egykori határokat, de már csak régi térképeken, levéltárakban létező -Benjámin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/8Wvw5w0gBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/8Wvw5w0gBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:10:56 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] történelmi vármegye határok?: Van egy boundary=historic: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:boundary=historic A leírása szerint arra használható, hogy közigazgatási változások után egy értelmes ideig meg lehessen őrizni a korábbi állapotot, praktikus okokból. De ez a wikioldal is felhívja a figyelmet, hogy történelmi -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/kmJPMRYfBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/kmJPMRYfBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 09:53:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] történelmi vármegye határok?: Az OSM alapvetően észlelési adatbázis, a metodológiánk a jelenleg is megfigyelhető tereptárgyakra biztosítja az egyértelmű és ellenőrizhető feltérképezést. A történeti objektumok kívül esnek az OSM hatókörén, a mi metodológiánk alkalmatlan azok rögzítésére. Én inkább az OpenHistoryMap-et -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/tKNd1xYcBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/tKNd1xYcBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 08:58:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] történelmi vármegye határok?: On Mon, 22 Feb 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; Az OSM térképen (ha jól tudom) a történelmi múltról szóló információk is &gt; megférnek, de ha jól látom, akkor a történelmi vármegyéink határai Nem gondolnam. Az aktualis allapotot kell terkepezni. Lasd https://www.openstreetmap.org/we -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/az8vPLwbBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/az8vPLwbBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 08:51:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] történelmi vármegye határok?: Szia! Nekem első körben olyan praktikus kérdésem lenne, hogy mikori állapot alapján tervezel térképezni? Mert a vármegye-határok is változtak szépen az évszázadok során. Csak a XX. században többször is (1921, 1923, 1939, 1940, 1941, 1947). És mennyire pontos forrásból dolgoznál? &quot;Kb. ott -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/u6OZOXkaBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/u6OZOXkaBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 08:28:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>történelmi vármegye határok?: Sziasztok! Az OSM térképen (ha jól tudom) a történelmi múltról szóló információk is megférnek, de ha jól látom, akkor a történelmi vármegyéink határai nincsenek határvonallal följelölve rá. Kérdésem az, hogy fölvehetőek-e (megfelelő történelmi címkézéssel), vagy volt-e ebből már hatalmi vita, -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/Jk9gWIkZBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/Jk9gWIkZBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 08:11:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Ami még kapcsolódik a buszozáshoz: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:passenger%20information%20display?uselang=hu Ezt mindjárt kapcsolva egy kis akadálymentesítési előadással: https://www.vgyke.com/hir/eligazodva-a-varosban/ Ha sikerül egy kis időt szorítanom rá, akár még valami is lehet -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/f49ap_ZAAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/f49ap_ZAAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 14:02:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Lehet jelentkezni, illetve a statisztikákról bárki tud mesélni: https://gettogether.community/events/9498/2021-02-22-busz https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/276458801 On Fri, Feb 5, 2021 at 1:58 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Köszönjük a felajánlást, téged is -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/kEBTPZk6AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/kEBTPZk6AwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 12:06:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Ötöt látok, ...: Szia! Valamennyi ilyet már takarítottam. Itt pl. a 4922283824-es node törölhető, mert van alakzat is. (Bár így szemre az eléggé el volt csúszva a műholdképekhez képest.) Ezeket most összevontam. Van még egy turistautak.hu import pont, azt egyelőre nem töröltem. A 7473563930-as node pedig a -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/Badyv0QuBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/Badyv0QuBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 18:59:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Ötöt látok, ...: Egy mérés nem mérés, egy mérőtorony nem mérőtorony. :D Az automatikus módszerek is néha tévednek, és lehet a kézműves térképészek is. Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2021. febr. 14., Vas 19:08): &gt; pedig nem is ittam :-) &gt; &gt; https://www.openstreetmap.org/node/7473563930 &gt; -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/0Ds2NpQtBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/0Ds2NpQtBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 18:46:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ötöt látok, ...: pedig nem is ittam :-) https://www.openstreetmap.org/node/7473563930 https://www.openstreetmap.org/way/783028087 https://www.openstreetmap.org/node/4922283824 https://www.openstreetmap.org/node/3395668912 https://www.openstreetmap.org/node/4922283823 Pedig aligha van ennyi mérőtorny egy -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/Mk-5RYQrBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/Mk-5RYQrBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 18:08:43 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>