<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] A name:hu tartalma az ország határain kívül: Szia! Ez megfelel a globális OSM szintű ajánlásnak, mely szerint a nevek írásmódja egyezzék meg az aktuális, a helyszínen is használatos formával. Az OSM alapú navigációt használók számára ez a leghasznosabb forma, hiszen ők is a jelenkori elnevezések szerint fognak keresni vagy navigálni. Üdv, -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/653SpGrxw9A/qiRDac7zCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/653SpGrxw9A/qiRDac7zCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:45:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>A name:hu tartalma az ország határain kívül: Sziasztok! Érdemes lenne megvitatni, hogy pontosan milyen magyar név kerüljön a name:hu-ba, mivel úgy láttam ez sok helyen problémát okoz és a mai napig nem egységes. Felvettem a kapcsolatot a szlovák OSM közösséggel és volt az egyöntetű kérésük, hogy a saját hivtalos magyar neveik szerepeljene -P. András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/653SpGrxw9A/c_iklX3yCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/653SpGrxw9A/c_iklX3yCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:21:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>openstreetmap.hu új POI kapcsolgató: Sziasztok! Felraktam egy új verziót a weblapból. A legfőbb változás a POI kereső sokkal szebb és jobb lett. Más javítások is. Főként technikai dolgok, JS/CSS betöltések, build, vendor verziók frissítése, ES6-ra átírások. Köszi Fodor Ferinek a fejlesztésekért! https://www.openstreetmap.hu/ -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mJ7qmRHoBv4/9UGrevSlCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/mJ7qmRHoBv4/9UGrevSlCAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 15:58:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name tulajdonság villamosvonalakon: Most ilyen van a sínpárra téve, hogy name=18, 19, 47, 48, 49 Ez egyáltalán nem kereshető. A viszonylatok relációjában lévő név (azaz name=47 =&gt; Deák Ferenc tér M) viszont sokkal bőbeszédűbb és hasznos. Ez természetesen marad a relációban. Eddig csak megerősítést kaptam, szóval ha időm engedi, -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/QOYQobikCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/QOYQobikCAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 15:35:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name tulajdonság villamosvonalakon: On Mon, 11 Jan 2021, turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; A kereshetőségre azért nem árt figyelni! &gt; Persze tudom, hogy nem kimenetnek térképezünk, de ha bármi egyediséget &gt; képvisel a név, ami tájékozódási pont lehet, akkor jó ha kereshető. Egyetertek addig, hogy a nev attol nev, hogy egyedi. -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/oHh5zjBiCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/oHh5zjBiCwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 15:00:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name tulajdonság villamosvonalakon: A kereshetőségre azért nem árt figyelni! Persze tudom, hogy nem kimenetnek térképezünk, de ha bármi egyediséget képvisel a név, ami tájékozódási pont lehet, akkor jó ha kereshető. pl. Kirándulok a Pilisben és valaki azt mondja, hogy leestem a függőhídnál, akkor gyorsan meg tudom keresni hova -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/njvZLXCiCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/njvZLXCiCAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 14:54:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name tulajdonság villamosvonalakon: On Mon, 11 Jan 2021, Úr Balázs wrote: &gt; Jó az, hogy a budapesti villamosvonalakon van name=* címke? A JOSM szól &gt; érte, hogy nem kellene, és a wiki sem említi: &gt; https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:railway%3Dtram &gt; &gt; Ha jól tudom, pont erre vannak a relációk. A Name régen került a &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/f0JkXXuQCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/f0JkXXuQCAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 09:25:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Name tulajdonság villamosvonalakon: Sziasztok! Jó az, hogy a budapesti villamosvonalakon van name=* címke? A JOSM szól érte, hogy nem kellene, és a wiki sem említi: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:railway%3Dtram Ha jól tudom, pont erre vannak a relációk. A Name régen került a vonalakra, és egy részük már nem aktuális, -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/onGE6tuPCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/onGE6tuPCAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 09:13:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Track log pontosság, szerkesztés; Was: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Szia! Nem tudom, ezt a .gpx-et miből és mivel csináltad. A Lefebure által mentett NMEA-kat tartalmazó .txt-ben ott van a pontosság. Ha ezt betöltöd JOSM-be, és onnan mentesz GPX-et, abban is szépen ott a tag, illetve a , , (még ha a JOSM csak a HDOP-ot is tudja kezelni -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/Gdn3_UCLCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/Gdn3_UCLCAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 07:49:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: On Sun, Jan 10, 2021 at 12:16 PM KAMI911 KAMI911 wrote: &gt; Igazából úgy lenne a tuti, ha minden GPS értéknél benne lenne a pontosság &gt; is. A GPS logger tud ilyet? &gt; NMEA + gpsbabel? g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/sddV285vCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/sddV285vCAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 23:26:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Szia, Ezt elfelejtettem elküldeni. Mellékelem. Igazából úgy lenne a tuti, ha minden GPS értéknél benne lenne a pontosság is. A GPS logger tud ilyet? Vagy hogyan lehet leválogatni a megfelelő pontosságú pontokat? Másik kérdés, hogy valami boundingboxo(ka)t, amiknek az adatait nem szeretném -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/zVB9twFICAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/zVB9twFICAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 11:16:53 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] source:website:date=* kulcsok cseréje: igaz. Általában nincs source, tehát nem mögé kerül, hanem az lesz az értéke. Legalábbis én csak kivételes esetekben rakok objektumonként source-t. És nem csak geometriát viszek fel, hanem nyitvatartást, kerekesszékes járhatóságot, címet, amit megtalálok. Így az import például kiegészíti a -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/73Ogi3tHCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/73Ogi3tHCAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 11:07:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista archívum: Köszi Iván, ez profi. Letöltötte, frissíteni is tudja. Némi konverzió kellett neki hogy a MHonArc megegye. Akkor ha nincs senkinek jobb ötlete és ellenvetése a https://www.openstreetmap.hu/ alatt egy alkönyvtárba feltölteném. 6000 HTML fájl most, meg egy index page. Nevek vannak benne, email -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CtGiwweTVx4/hfPgGV5ECAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CtGiwweTVx4/hfPgGV5ECAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:10:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] source:website:date=* kulcsok cseréje: Ha annyira ragaszkodunk az ededeti source tartalomhoz, akkor akár mögé is írhatjuk pontosvesszővel, és akkor mindenki boldog. Az előző import frissítésénél, meg az a rész ki lenne cserélve. De át is lehet mozgatni a source:geometry mezőbe az eredeti tartalmat, ez fedi az &quot;Amiket én rajzoltam be -Tamás Vásony</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/I-CGgHQMCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/I-CGgHQMCAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 17:05:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: És megjött az idei első: https://youtu.be/OfTUvUeg-fA https://tube.grin.hu/videos/watch/8315ab0a-2cdd-4e05-948a-15f1aba24b05 hungarian_user a következőt írta (2020. december 29., kedd, 5:11:33 UTC+1): &gt; Köszönjük a videót! &gt; &gt; turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2020. december 28., -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/c-c_H5l2BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/c-c_H5l2BwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 19:19:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista archívum: Úgy tűnik, hogy hivatalos megoldás nincs. Ezt találtam: https://github.com/icy/google-group-crawler Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. jan. 7., Cs, 15:27): &gt; Sziasztok &gt; &gt; Az előbbi levlista archívum linkem alapján jutott eszembe: vajon, ha &gt; valami okból egyszer ez a lista -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CtGiwweTVx4/Fz76oI9nBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CtGiwweTVx4/Fz76oI9nBwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 14:43:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>levlista archívum: Sziasztok Az előbbi levlista archívum linkem alapján jutott eszembe: vajon, ha valami okból egyszer ez a lista törlődne, akkor, ez a visszakeresés teljesen lehetetlenné válna? Tudnánk valahogy archiválni az eddigi levelezést és egy mirrort készíteni? Pl hasonló mint a szokásos majordomo -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CtGiwweTVx4/gM4lO6ZmBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CtGiwweTVx4/gM4lO6ZmBwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 14:27:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] source:website:date=* kulcsok cseréje: támogatom. Azt kéne még visszakeresni, hogy miért lett ilyen. Emlékszem, hogy ez megbeszélés eredménye volt. Sajnos ide https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Import%C3%A1l%C3%A1s/POI_adatok nem írtuk fel. Attól persze még lehet most másik megoldást választani. De megbízhatóbb az -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/fMGH-y9mBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/fMGH-y9mBwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 14:18:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: OsmAnd képernyő olvasóval: Sziasztok! Az OsmAnd magyar fordítása (legalábbis Androidra) teljes, úgyhogy alighanem valahol a forráskódban kellene bogarászni… Gábor turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2020. november 20., péntek, 14:42:00 UTC+1): &gt; &gt; Találtam 2 cimkézetlen gombot az OsmAnd-ban. &gt; Biztos van több is, -gabor...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ip1G4aODv2w/1E_rwP3VBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ip1G4aODv2w/1E_rwP3VBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 12:56:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] source:website:date=* kulcsok cseréje: Szerintem ez túlbonyolítás, és a source és source:date kulcsokat támogatom. source:HU:import:cib:date nekem semmivel sem jobb megoldás, mint a source:date és a source külön. Szerintem nem praktikus ha a kulcsban akarunk információt tárolni, és nem az értékben, és itt nincs is szükség rá, mert egy -Tamás Vásony</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/h9ySjGVTBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/h9ySjGVTBwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 21:02:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] source:website:date=* kulcsok cseréje: lehet, hogy a pontot nem szeretni a &quot;kulcsban&quot; ? ha most : &quot;source:www.cib.hu:date&quot; Ezt nem lehetne &quot;kompatibilisre&quot; átalakítani ? pl https://taginfo.openstreetmap.org/keys/source%3Ageometry%3Adate - [ source:geometry:date ] -ből rengeteg van .. pl. source:HU:cib:date source:HU:import:cib:d -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/hP8Ea3JOBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/hP8Ea3JOBwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 19:32:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>source:website:date=* kulcsok cseréje: Sziasztok! KAMI importjaival bekerült POI-k source:website:date=* kulcsot kapnak. Itt egy példa: https://www.openstreetmap.org/node/1866146821/history (előzményeket is nézzétek meg). A probléma az, hogy gyakorlatilag minden létező ellenőrző hibásnak jelzi. A Wiki szerint (https://wiki.openst -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/XkmLLeBJBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZBHsDWYn43I/XkmLLeBJBwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 18:08:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kutya chip olvasók: Érthetne még valaki ezen fizetéstől függetlenül belépőkártyás ajtókat, könyvtárat, automatát, metró beléptetőkaput vagy ilyesmit is. A világon manapság körbevesznek a chipkártyák, és ezek csak egy része rádiós, azon belül egy része RFID, azon belül egy része kapcsolódik állatokhoz, azon belül -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/VFz94ts-BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/VFz94ts-BwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 14:46:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kutya chip olvasók: A fizetésre ott a payment nevtér, hogy lehetne összekeverni? Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2021. jan. 4., Hét 15:19): &gt; Osmoid elkezdte használni rá a chip_scanner=yes címkét, de ennek az a &gt; baja, hogy nem derül ki róla, hogy kutyacsipek szkennelésére szolgál - &gt; lehetne -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/HS5nh-s9BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/HS5nh-s9BwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 14:29:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kutya chip olvasók: Osmoid elkezdte használni rá a chip_scanner=yes címkét, de ennek az a baja, hogy nem derül ki róla, hogy kutyacsipek szkennelésére szolgál - lehetne ez rfid fizetés is. Ennél még a chip_scanner=dog/pet is jobb lenne. https://www.openstreetmap.org/changeset/43431418 Vagy chipek szkennelésével -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/pdOroFw9BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/pdOroFw9BwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 14:19:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Maperitive kezdő 01 - volt: Térkép színezése saját célra: Semelyikből, nincs raszteres térképem, a kivágaton freemap.sk alaptérkép van. 2021.01.02. 19:05 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: &gt; Nem tudom heyjoe melyik domborzatmodellből generálja és milyen &gt; paraméterekkel, -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qKGTWcJZRTA/rjCqIWcqBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qKGTWcJZRTA/rjCqIWcqBwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 08:31:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei matrica térképek: De, kellene. Egyszerűen nem elég figyelmesek. A terkepem.hu-ra szépen fel van tüntetve a hivatkozás - arra nem figyeltek, hogy annak viszont az OSM az adatforrása. Szerintem írj nekik nyugodtan! Üdv: Ákos Sent: Sunday, January 03, 2021 at 6:49 PM From: &quot;Gabor Liptak&quot; -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/xJLVXYPm4MU/HclfoHr8BgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/xJLVXYPm4MU/HclfoHr8BgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 18:30:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Megyei matrica térképek: BÚÉK! https://www.autopalyamatrica.hu/megyei-matrica/veszprem-megye Itt nem kéne, hogy szerepeljen az openstreetmap hivatkozás? Üdv: Gábor -Gabor Liptak</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/xJLVXYPm4MU/pfXGKkj6BgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/xJLVXYPm4MU/pfXGKkj6BgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 17:49:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Maperitive kezdő 01 - volt: Térkép színezése saját célra: Megtaláltam a megoldást: HGT fájl letöltése innen: https://e4ftl01.cr.usgs.gov/MEASURES/SRTMGL1.003/2000.02.11/SRTMGL1_page_3.html kicsomagolni a: .../Maperitive/Cache/Rasters/STRM1 mappába. majd a Maperitive beállítások set-dem-source name=SRTM1 generate-contours interval=10 [image: image.png] -kalorobi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qKGTWcJZRTA/YOsNrgv2BgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qKGTWcJZRTA/YOsNrgv2BgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 16:32:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Maperitive kezdő 01 - volt: Térkép színezése saját célra: Nem tudom heyjoe melyik domborzatmodellből generálja és milyen paraméterekkel, de van itt még 2 minta (opentopomap ill.mapy.cz), amin a szintvonalak felirata is helyes irányban van, ha sikerülne azt is megvalósítani az lenne az igazi királyság :) [image: k1.jpg][image: k2.jpg] kalorobi a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qKGTWcJZRTA/C3nUP4usBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qKGTWcJZRTA/C3nUP4usBgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 18:05:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Maperitive kezdő 01 - volt: Térkép színezése saját célra: Maperitive szintvonalakat akarom kicsit kipofozni. Az első képen a maperitive által generált, a másodikon a heyjoe túratervező egy részlete látható. Látszik, hogy az utóbbin 10m-es szintköz van és lekerekített. Hogy lehet ilyen szintvonalat előállítani? (az árnyalás is érdekel) [image: kép.png] -kalorobi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qKGTWcJZRTA/iTQZXmKoBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qKGTWcJZRTA/iTQZXmKoBgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 16:48:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Geodéziai mérőtornyok: Szia! A járvány első körében bezárva épp raktam egy kört rendbe. Szándékaim szerint már fent van az összes, megfelelő címkézéssel. A rövid válasz: [out:json][timeout:25]; {{geocodeArea:hungary}}-&gt;.searchArea; ( way [&quot;man_made&quot;=&quot;tower&quot;] [&quot;tower:type&quot;=&quot;observation&quot;] [&quot;structure&quot;=&quot;tube&quot;] -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/fvlnSRTJIxU/qzGgDRFeBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/fvlnSRTJIxU/qzGgDRFeBgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 18:07:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Geodéziai mérőtornyok: Próbáltam rákeresni az OSM-ben a geodéziai mérőtornyokra. Első körben kerestem a hozzá való címkézést. Ezt találtam: man_made=survey_point. De nem tudtam tovább szűkíteni a tornyokra. Overpass turbo-ban egy egyszerű lekérdezés kiadta a man_made= survey_point-okat Néhányat megnéztem, nincsenek -Sándor Erdődy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/fvlnSRTJIxU/adPtapRUBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/fvlnSRTJIxU/adPtapRUBgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 15:13:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kutya chip olvasók: Igen a cimkézésre irányult elsősorban a kérdésem, mert a szabályokat itt sem tartotta be mindenki, szegény kutyák nem győzték a hasuk alá behúzni a farkukat... ITineris OSM a következőt írta (2020. december 31., csütörtök, 15:47:40 UTC+1): &gt; Szakmai fórumként számomra inkább a címkézés a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/1unCccktBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/1unCccktBgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 03:22:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kapcsolatok történetének lekérdezése: Köszi, így menni fog. Üdv: Ákos Sent: Tuesday, December 29, 2020 at 8:38 PM From: &quot;Miklos Vajna&quot; To: openstreet...@googlegroups.com Subject: Re: [osm-hu] Kapcsolatok történetének lekérdezése Szia! Maga az API timeoutol? Ld. https://help.openstreetmap.org/questions/5097 -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/QO-h9D_EySQ/sTafy6YEBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/QO-h9D_EySQ/sTafy6YEBgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 14:48:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kutya chip olvasók: Szakmai fórumként számomra inkább a címkézés a kérdéses. (Szőrszálat nem hasogatva: Petárdázni évek óta tilos. Az ugyanis az elsősorban hanghatás kiváltására alkalmas eszköz [durran egy minél nagyobbat, és ennyi]. Ellentétben a fényeffektus kedvéért fellőtt tűzijátékokkal, röppentyűkkel, római -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/VbQsXpoEBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/VbQsXpoEBgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 14:47:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: kutya chip olvasók: Ha jól tudom, idén szilveszterkor tilos petárdát használni, pénzbüntetés jár érte, ha valakit rajta kapnak. Tilos a petárdázás szilveszterkor, 150 ezer forint is lehet a büntetés Egy jogi kiskapu azonban állítólag van: saját ingatlanon belül használhatod. Tehát ahol kertes házak vannak, ott -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/tMAmwsIABgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/tMAmwsIABgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 13:37:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>kutya chip olvasók: Itt a Szilveszter, jönnek a petárdától megriadt kutyák keresgélésének időszaka. Nem volna érdemes gyűjteni a chip olvasós helyeket? https://www.igom.hu/hir/1111-itt-a-kutya-mikrochip-leolvasos-mol-toltoallomasok-listaja -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/yfHS0hMABgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/sJGK3z72AFg/yfHS0hMABgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 13:24:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] RTK vs. telefon: On Tue, Dec 29, 2020 at 11:28 AM Gergely Matefi wrote: &gt; Jól sejtem, hogy a dec. 22-i és a dec. 27-es mérések készültek F9P-vel, míg a júliusiak telefonnal ? jul telefon, dec 22 egyik telefon masik f9p, dec 27 f9p. csatolom a 22 NMEA-t, abban minden benne van. &gt; -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/tCm16eGFBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/tCm16eGFBQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:05:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kapcsolatok történetének lekérdezése: Szia! Maga az API timeoutol? Ld. https://help.openstreetmap.org/questions/50974/getting-history-for-large-relation Üdv: Miklós -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/QO-h9D_EySQ/GJGzilR3BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/QO-h9D_EySQ/GJGzilR3BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 19:38:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Kapcsolatok történetének lekérdezése: Sziasztok! Van valakinek tippje arra, hogy egy minimálisan is számottevő kapcsolat történetét hogyan lehetne kinyerni? Az iD mindenesetre time-outtal kidob. A múltkor az Országos Kék Túra egy problémája kapcsán érdekelt volna, de belátom, az tényleg szép nagy nyúl. Most viszont egy hibajavítás -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/QO-h9D_EySQ/gBNIb11xBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/QO-h9D_EySQ/gBNIb11xBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 17:49:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] RTK vs. telefon: Nem különösebben macerás szétbontani, a bejárások külön alatt vannak az XML fában. Jól sejtem, hogy a dec. 22-i és a dec. 27-es mérések készültek F9P-vel, míg a júliusiak telefonnal ? Rontja az RTK-s összképet, hogy egyes részeken a decemberi mérések közötti eltérés nagyobb, mint a -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/1qturU5ZBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/1qturU5ZBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 10:28:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Köszönjük a videót! turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2020. december 28., hétfő, 23:16:41 UTC+1): &gt; Elkészült a következő videó: &gt; https://tube.grin.hu/videos/watch/cc103c58-42ac-4451-8602-75e40e5aeda8 &gt; Remélem nem volt felesleges 2 napig ezzel szórakozni nézzétek osszátok :) &gt; &gt; -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/Uo4-mrpEBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/Uo4-mrpEBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 04:11:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] RTK vs. telefon: Nem triviális 150 nyomvonalból kiszedni, különösen ha a vágás nem nyomvonalanként képződik... egyenként sajnos nincs most időm megvágni őket. A timestampok pontosak, az alapjan szet lehet szedni ha valaki remesen unatkozik. &gt; nem igazán látszik, hogy a négy nyomvonal közül melyik melyik -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/COH6Cbo8BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/COH6Cbo8BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 01:44:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] RTK vs. telefon: Elég alaposan eltitkosítottad ezt a GPX-et, nem igazán látszik, hogy a négy nyomvonal közül melyik melyik gépezettel készült. Annyit látok, hogy van, ahol kettesével szépen egymáson mennek, ráadásul még az ortofotón is hihető helyen, és van ahol, egy, kettő, esetleg három elkolbászol valami egész -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/rAtkBZo0BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/rAtkBZo0BQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 23:16:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Elkészült a következő videó: https://tube.grin.hu/videos/watch/cc103c58-42ac-4451-8602-75e40e5aeda8 Remélem nem volt felesleges 2 napig ezzel szórakozni nézzétek osszátok :) bihari....@gmail.com a következőt írta (2020. december 26., szombat, 23:47:33 UTC+1): &gt; ((Mellékszál, és tényleg senkit -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/898iUV0xBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/898iUV0xBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 22:16:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: RTK vs. telefon: Érdekes ez két külön időpontban végzett mérés ha jól látom! Én megy egy Garmin64sx és egy Samsung tablet csiganyálát hasonlítottam össze tegnap, mindkettő az oldaltáskámban volt: https://www.openstreetmap.org/user/utvonalfelmeresek/traces/3538655 https://www.openstreetmap.org/user/utvonalfelmerese -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/Wn6h-ckvBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/Wn6h-ckvBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 21:47:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>RTK vs. telefon: Szia, Érdekességként - akit érdekel: a csatolt GPX-ben kétféle nyom van: 1. a sűrűbbek az F9P (RTK) GPS-ével készültek, vegyesen DGPS és RTKfloat módban (nincs bnne igazán sok valódi RTK) 2. a ritkábbak egy két csatornás (L1+L5) telefonnal (Xiaomi Mi9) Mind gyalogosan. grin -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/B-Q_rGceBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/io7MymZoeA8/B-Q_rGceBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 16:29:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szarmata sáncrendszer a Kárpát-medencében: Sok évvel ezelőtt részt vettem egy ilyen projektben (nem ebben). Az előzetes távérzékelési adatok alapján részben talajradarozás, részben talajfeltárás is történt, ahol a felszínen nem látni már. Samat On Mon, 28 Dec 2020 at 12:40, ITineris OSM wrote: &gt; Szia! &gt; &gt; Kicsit -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/0FhhpDUKHgo/FEq-HikTBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/0FhhpDUKHgo/FEq-HikTBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 13:03:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szarmata sáncrendszer a Kárpát-medencében: A waterway=ditch sem jó, de nem tudom, van-e rá bevett tag. Talán ez áll hozzá a legközelebb, de finoman szólva nem elterjedt: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:historic%3Drampart ITineris OSM ezt írta (időpont: 2020. dec. 28., Hét 12:40): &gt; Szia! &gt; &gt; Kicsit fura a -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/0FhhpDUKHgo/J7_3T70RBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/0FhhpDUKHgo/J7_3T70RBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 12:37:09 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>