<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A polkorrektség jegyében kérnék mindenkit, tartózkodjunk az illegális kifejezéstől, jelen esetben talán helyénvalóbb és kevésbé sértő a vitatott státuszú. -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/fte6qZvEDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/fte6qZvEDAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 13:28:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nekem is ez a véleményem, ezért nem is értem a nagy szavakat, hogy illegális, meg bátorítja a túrázókat, meg hogy követeljük az engedélyt. Szabad arra gyalogolni, akár van túrajelzés, akár nincs? Szabad. Ott a jelzés? Ott van. Megadható a fenntartó az operator mezőben? Meg. Megadható mtsz -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_wC39sq8DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_wC39sq8DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 11:04:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: +1, ez a helyes megközelítés. Alapesetben vélelmezzük a jogszerű állapotot. Ha a jogszerűtlenségről evidencia merül fel, pl. hatóság vagy bíróság azt kimondja, azt tudjuk figyelembe venni. Nem az OSM közösség dolga létesítmények tervezésének és engedélyezésének szabályszerűségét megítélni, és -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/m-w53aO6DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/m-w53aO6DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 10:25:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Tue, Apr 20, 2021 at 11:47 AM turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; Szerintem általános esetben feltételezhetjük, hogy a terepen fellelhető turistautak rendelkeznek engedéllyel. &gt; Amennyiben az ellenkezője bebizonyosodik, az más kérdés. Én is pontosan így gondoltam. -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HJOMPJq5DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HJOMPJq5DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 10:06:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Semmi közünk hozzá. Ez a levelezés jelenleg inkább egy szabadon csapongó offtopic paláver. Ha valahol konkrétan felmerül hogy az OSM-ben valami hibás, akkor beszélgethetünk róla de alapvetően minden korrekt módon felfestett jelről feltételezzük, hogy valamilyen szinten hivatalos, a többit pedig -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/qkd6zHy5DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/qkd6zHy5DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 10:04:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Szerintem általános esetben feltételezhetjük, hogy a terepen fellelhető turistautak rendelkeznek engedéllyel. Amennyiben az ellenkezője bebizonyosodik, az más kérdés. Az, hogy valahol pontatlan egy adatbázis, az persze előfordul. Remélem hamarosan publikusan is elérhető lesz az MTSZ wms réteg, és -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uTgpL5a4DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uTgpL5a4DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 09:47:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: És az MTSZ és a többi szervezet is fel fogja tenni az ő festéseikre az engedélyeket, és amit nem találunk, azt töröljük a térképről, vagy illegális címkével látjuk el? Mert én például tudok olyan túrautat, aminek a létrejöttét az MTSZ fizette, a leendő út nyomvonalát az erdészet még ki is -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IYh3F1utDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IYh3F1utDAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 06:21:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>19:00 OSM Duma: OsmAnd névjegy, landing page, találkozóütemezés (online): Jöhetne akár a turistautas téma is - írásban nehezen juttok dűlőre. Témák és jlentkezés: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/2021-04-20#Jelentkez.C3.A9s -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OCiVikfT1UE/m/vPphnOOoDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OCiVikfT1UE/m/vPphnOOoDAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 05:00:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kérek mindenkit hogy a levelekből nyugodtan törölje ki azokat a szövegeket amikre nincs szüksége az adott válaszhoz! Nem kell mindent visszaidézni. On Mon, Apr 19, 2021 at 11:57 PM István Kertész Z wrote: Elöljáróban két dolog: 1) összevontam a leveleket, de a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/GFFxqGuUDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/GFFxqGuUDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 22:44:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A Pilisi parkerdő már rég eltávolította volna (meg is próbálta) a kék kereszt jelzést, ha az valóban engedély nélküli lenne, de a hatósági határozatot csak egy másik eljárásban változtathatnák meg, de azt indokolni kellene, viszont erdészszakmai indok nincs ami a kék kereszt jelzést illeti, ezt -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sQJlGs-RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sQJlGs-RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Négy hete még rendben volt három hete egy egyetemista lány a kérésünkre végigjárta és lényegében mindent rendben talált, az ő útja azért volt érdekes, mert először járt a K+-en és persze végigtalált, nagyon tetszett neki a nyomvonal. Az út megtervezésénél nagyon sok szempontot vettünk figyelembe -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/9KfcBs-RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/9KfcBs-RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Előbb volt a kék kereszt engedélye is és a felfestése is, utána jött időrendben az S+! És persze a leszürkitésekkel nem volt semmi baja. az etikus volt? turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 12:57:14 UTC+2): &gt; Kertész úr alapötletéből, az teljesen jogos volt, -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/FqZq9c6RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/FqZq9c6RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Valóban egy teljesen szétszakított turistaút-hálózat lenne a kék kereszt nélkül. A hasonló jelzéseknek nem szabadna egymás közelében lenni, de azért van két zöld kereszt és három sárga kereszt. Attól meg nem illegális egy útvonal, hogy az mtsz nem szereti - hiszen van hivatalos engedélye és -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/UDvw3c2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/UDvw3c2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Csak egy megjegyzés az esetleges leszürkítés szabálysértés vagy bűncselekmény, mert a k+ út az itteni sok acsarkodás ellenére nem illegális csak az mtsz-nek nem tetszik, a Pilisi parkerdő meg fél a garncsi féle szövetéstől - de erre írásbeli feljegyzés is van. ITineris OSM a következőt írta -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/FKxLoM2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/FKxLoM2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A szabványról annyit, hogy az út színe és alakja, valamint földrajzi elhelyezkedése, ami szigorúan a nemzeti park útmutatása alapján történt, minden kívánalomnak és célszerűségnek megfelel. Ami pedig a nem szép jelzéseket illeti, a hatósági engedély nem írt elő ilyen kötelezettséget. Lehet jönni -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/dYx_8c2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/dYx_8c2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Valóban önzetlenül segített a Magyar Kétfarkú Kutya Párt, de ez éppen, hogy nem teszi viccesé a dolgot, hanem nagyon is szomorúvá, mert előtte egyesek (tudom, hogy kik) végigrongálták az egész utat, pedig néhány lelkes természetbarát környezetkímélően és szépen festette fel a jelzéseket. Aztán -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ZdZ2yc2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ZdZ2yc2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Itt jó néhány hozzászólásban van az illegális szó, de jó lenne végre már felfogni, hogy hatósági engedély alapján lett felfestve, és a pilisi parkerdő nem szabályszerűen vett ebben részt az MTSz meg sehogyse. Ezen a környéken rövid, rendszerbe nem illeszkedő útjelzések vannak, mivel a kék -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ns7Ktc2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ns7Ktc2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Ebben a hozzászólásban annyi a valótlanság, hogy muszáj vagyok reagálni rá. Először is a Pilisi Parkerdő Zrt nem tulajdonos, másrészt a kék kereszt jelzés meghosszabbítása nem illegális, itt szinte mindenki ezt szajkózza, teljes értékű engedélye van, ami magasabb szint, mint a PPrt. A PpRt nem -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/NXsUAMuRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/NXsUAMuRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Többször kértük, nem csak én, ezért az ismételt szó a levelem elején Thomas Nagy a következőt írta (2021. április 17., szombat, 10:08:20 UTC+2): &gt; Mire fel az &quot;ismételt&quot; szófordulat? Ezek szerint már szóltak valamikor &gt; valahol, csak elveszett? A kozosseg@ helyett nem lett volna jó valami rövid -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1DWX2sqRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1DWX2sqRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A Pilisi parkerdő nem tulajdonos, hanem a Magyar állam megbízásából vagyonkezelő, a magánszemély a kormányhivataltól kért engedélyt és mivel a nemzeti park igazgatósága támogatta, megkapta azt. Ezen az oldalon sokan szeretnének a kék kereszt jelzés ellen agitálni, én az ügyben nem magánszemély -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/qFm57MqRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/qFm57MqRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem kell legalizáltatnom az OSM-mel az utat, mert az már így is legális csak valahogy elég sokan zsigerből gyűlölik és nem hajlandók ezt tudomásul venni. A kék kereszt jelzés új szakaszának nagyon sokan örülnek és nagy segítség a kevésbé járatos kirándulóknak. Mint, ahogy az sem igaz, hogy ne -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/Ui1RssqRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/Ui1RssqRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kicsit komolyabban véve, a második és a harmadik szakaszon a kék kereszt volt előbb engedélyezve és felfestve is, utána jöttek az S+ festők, akik önkényesen (igen ők valóban önkényesen bementek a nemzeti park által nem javasolt területre. Később ezt a szakaszt meg kellett szüntetniük, és mivel -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/icUCx8qRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/icUCx8qRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Budapest XI. kerület ortofotó: Elkészült a 2021-es ortofotó is vasony...@gmail.com a következőt írta (2019. december 2., hétfő, 10:04:01 UTC+1): &gt; úgy látom, hogy az iD-s rész elakadt, mert 6 napja a waitfor - privacy &gt; policy label került rá, hiába írta le Balázs mi a helyzet ezt korábban. &gt; &gt; &gt; On Sun, Dec 1, 2019 at 7:43 -Benjámin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2_IXGUfTPY8/m/vNBd7YuQDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2_IXGUfTPY8/m/vNBd7YuQDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:33:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: (Tudomásom szerint) nincs, és sohasem volt nyilvános teljes országos turistaút nyilvántartása. Megyei szintű nyilvántartások vannak, a megyei szervezetek technikai vezetőinél, bizottságainál. A 2010-es összesítés is ezekből készült. efemm ITineris OSM ezt írta (időpont: 2021. -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/gq4JnESQDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/gq4JnESQDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:28:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: nyilvántartásához, mert akkor az összes önkéntes jogát megvonták, más lett a koncepció. Az a turistaút &gt; nyilvántartás az akkori állapotokat tükrözte. Szerintem most az MTSZ honlapon nincs aktív menü hivatkozás erre a régi nyilvántartásra, csak google-val található meg, archív anyag. Főoldal, -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/9_ai-vCPDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/9_ai-vCPDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:22:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kedves István! Kérlek, hogy tedd fel nyilvánosan elérhető helyre a PE-06/KFT/23102/2017 engedélyt, és az engedélykérést! (A gerecsei festésed engedélyeit és engedélykéréseit ugyanígy.) Köszönöm! efemm István Kertész Z ezt írta (időpont: 2021. ápr. 17., Szo, 21:05): &gt; -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/CF2sIl6PDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/CF2sIl6PDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:12:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Szívesen, csak 2011-óta nincsenek jogosultságaim az MTSZ turistaút nyilvántartásához, mert akkor az összes önkéntes jogát megvonták, más lett a koncepció. Az a turistaút nyilvántartás az akkori állapotokat tükrözte. Szerintem most az MTSZ honlapon nincs aktív menü hivatkozás erre a régi -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HUNWws2ODAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HUNWws2ODAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:02:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: MSZ 20587/2-1988: 4.2. szakasz és 12.ábra. Legalábbis a hivatkozás szerint, mert nem adok ki pénzt a megvásárlására. &gt; Az 5km-es szabály nem tudom, hogy jön ide, a sárga kereszt jelzés maga az, amelyik Nagykovácsitól Budakesziig halad. Lehet, hogy az MTSZ egyik titkos dokumentumában ez így -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/xyVdZDaMDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/xyVdZDaMDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 20:14:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, Apr 19, 2021 at 8:55 PM Máté Fehérvári wrote: &gt; A hivatkozott MSZ szabványra azt írod, hogy csak akkor alkalmazod, ha kötelező. Szerinted minek van?? Szerintem kicsit elbeszéltek egymás mellett. (Na jó: nem kicsit.) Azt hiszem a félreértés az, hogy más a(z ipari) -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/TTSzdGiJDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/TTSzdGiJDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 19:23:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Lehet, hogy én nem jól érvelek, de a te válaszaidat cseszegetésnek tartom. A hivatkozott MSZ szabványra azt írod, hogy csak akkor alkalmazod, ha kötelező. Szerinted minek van?? Általánosabban: a tulajdonos engedélye nélkül nem festhetsz rá semmi a tulajdonára, mert ezt rongálásnak hívják. A házam -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/b-n2XOiHDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/b-n2XOiHDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 18:55:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: &gt; Csak azon haborgok, hogy egyesek szerint mintha - mert mar ebben sem &gt; vagyok biztos - nem kellene az adott ut puszta letezeset sem elismerni. Ebben már a barlangoknál is egyetértettünk! :-) (Kéépzeld megint találtam egy nagyon szép és hatalmas barlangot ahova csak úgy be lehet menni, pedig -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_tRq3vGCDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_tRq3vGCDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 17:24:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; &gt; A problémánk (Istvánnal egyetemben) pontosan az, hogy erre az esetre &gt; &gt; &gt; nincs szabályozásunk. &gt; &gt; &gt; &gt; Nem is nagyon gondolom, hogy ki kellene talalni valami specialis &gt; &gt; magyar parkerdei szabalyokat. Es mi nem vagyunk hatosag, hogy &gt; &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/wfiYNe59DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/wfiYNe59DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:52:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; Akkor maradjunk csak ennél, mert ez jogszabály (ha már a magyar szabványt &gt; sem akarod figyelembe venni), Oláh Tamás már megírta: Akarom, ha kotelezo. :-) &gt; * 2009. évi XXXVII. törvény93. § (1) Az erdőgazdálkodó hozzájárulásával &gt; szabad az -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/yMU0-ll9DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/yMU0-ll9DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:42:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: kívül), amit az illető nem tartott be? &gt; Igen, van. Nem volt meg az erdőgazdálkodó (az erdőtörvény által kötelezően előírt!) engedélye, sőt az kifejezetten megtiltotta az illegálisan festett útvonalat. A kék kereszt jelzésnek azonos színű sáv jelzésből kell kiindulnia. A jelzés alapnak és a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/bvGEYCR9DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/bvGEYCR9DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:38:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: &gt; &gt; A problémánk (Istvánnal egyetemben) pontosan az, hogy erre az esetre &gt; &gt; nincs szabályozásunk. &gt; &gt; Nem is nagyon gondolom, hogy ki kellene talalni valami specialis &gt; magyar parkerdei szabalyokat. Es mi nem vagyunk hatosag, hogy &gt; szabalyokat allitsunk fel. Ez nem olyan &quot;szabály&quot;, te... -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ziQT7Zp8DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ziQT7Zp8DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:28:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, Apr 19, 2021 at 12:59 PM turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; Jó meglátás, nagyjából ez a megfontolás az, ami miatt is ki szoktam tölteni a ref:MTSZ és az operator kulcsokat. Egyébként az ellenoldalhoz is van jó taggelés amennyire látom: state=unapproved vagy -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/tGDHM716DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/tGDHM716DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 14:54:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: &quot; Amiben komolyan leírják, hogy 33+33+33 = 100&quot; Ezt melyik oldalán találtad a szabványnak, mert akkor javítani kellene! Az 5km-es szabály nem tudom, hogy jön ide, a sárga kereszt jelzés maga az, amelyik Nagykovácsitól Budakesziig halad. A max. 3 jelzés fonódása szabály, az valóban sok helyen nem -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/-IHnry16DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/-IHnry16DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 14:44:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: MSZ 20587-2:1988. Amiben komolyan leírják, hogy 33+33+33 = 100. És aminek a szabványok közüli törlése már kétszer is felmerült. Megjegyzem, az értelmezésedben Szentiírás fenti szabvány szerint &quot;Az egymással megegyező (színű és alakú) fő jelzések egymástól 5 km-nél közelebb levő turistautak -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PCrkTmZ3DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PCrkTmZ3DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:53:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Én az elmúlt években éppen meglepődve tapasztaltam, hogy mennyire pöpec, egységes és precíz festményekkel vannak már többségében a turistaútjaink ellátva. Volt olyan, hogy túlzásnak éreztem, amikor egészen jó vagy éppen szinte teljesen jó jelzéseket lemázoltak szürkével és (jószerivel tökugyanol -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/O2IBYRB2DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/O2IBYRB2DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:28:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Akkor maradjunk csak ennél, mert ez jogszabály (ha már a magyar szabványt sem akarod figyelembe venni), Oláh Tamás már megírta: 2009. évi XXXVII. törvény 93. § (1) Az erdőgazdálkodó hozzájárulásával szabad az erdőben: b) turistaútvonalat kijelölni és létesíteni; Volt ilyen engedélye? Nem volt, -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/nYjj3u10DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/nYjj3u10DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:07:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; kiindulnia. A jelzés alapnak és a jelzésképnek is szabványosnak KELL &gt; lennie. MSZ 2058712-1988 (volt?) a turistajelzések hivatalos szabványa. Egy Altalanos megjegyzes: A &quot;szabvany&quot; fogalma nem azonos a jogszaballyal. Az csak egy reszletes leiras, -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/84EU-zp0DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/84EU-zp0DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:55:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; Ez megértem, csak egyáltalán nem tesz jót az OSM megítélésének, ha &gt; hivatalos (és nyilvános) levelezésben azt olvasom, arra hivatkoznak, hogy &gt; *illegális* útvonal jelent meg az OSM térképén. A jogszabályok, és a &gt; térképezési etika ránk is -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/6kmg17lzDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/6kmg17lzDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:45:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Igen, van. Nem volt meg az erdőgazdálkodó (az erdőtörvény által kötelezően előírt!) engedélye, sőt az kifejezetten megtiltotta az illegálisan festett útvonalat. A kék kereszt jelzésnek azonos színű sáv jelzésből kell kiindulnia. A jelzés alapnak és a jelzésképnek is szabványosnak KELL lennie. -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/rwORGLdzDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/rwORGLdzDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:45:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Ez megértem, csak egyáltalán nem tesz jót az OSM megítélésének, ha hivatalos (és nyilvános) levelezésben azt olvasom, arra hivatkoznak, hogy illegális útvonal jelent meg az OSM térképén. A jogszabályok, és a térképezési etika ránk is vonatkoznak! Kertész Z. István pont az OSM-mel szeretné -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7wH7aOhyDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7wH7aOhyDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:30:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Újranyitás: A contact:email=* milyen szintaxist vár? mailto: URI RFC 2368 vagy RFC 6068 szerint (subject, body, to, cc, bcc, több címzett, stb) vagy RFC 5322 addr-spec (local-part &quot;@&quot; domain) vagy a szerinti mailbox ([display-name] angle-add / addr-spec) Spam védelem miatt volna fontos tudni. Taginfo -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/gAo63OFyDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/gAo63OFyDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:30:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Ami hivatalosnak tekinthető részedről, az a törvény, jogszabály, szabvány ? ITineris OSM a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 14:02:32 UTC+2): &gt; Van valami hivatalos előírás erre (az MTSZ saját belső szabályzatain &gt; kívül), amit az illető nem tartott be? &gt; A környező országokban általam -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pBw9M85xDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pBw9M85xDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:10:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem csoda, hogy viccnek nézhető, mert ha jól tudom a 2farkú kutyapárt is a dolog mögött van. A töredezett aszfalt kifestéseiket is a jópofiság ihlette, és ott is sikerült kihúzniuk a gyufát egyes önkormányzatoknál. No de nem akarok én beleszólni a nagyok dolgába, majd csak sikerül kitalálni -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/BdUbe5RxDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/BdUbe5RxDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:06:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Van valami hivatalos előírás erre (az MTSZ saját belső szabályzatain kívül), amit az illető nem tartott be? A környező országokban általam látott jelzéseknél még a képen látható K+ is szebb. A legtöbb helyen odakennek egy piros pöttyöt fehér kerettel, tetszőleges átmérővel, körülbelül kör -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PccuIV1xDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PccuIV1xDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:02:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: ... mondjuk a képen látható dolog eléggé csúnya... ráadásul a sorrend is rossz, mert felül kellene legyen a kék, és alatta a piros.... Így egymás mellett azonban nekem a helyszínen inkább az jutna eszembe, hogy viccelt valaki... hogy nem tudott két hasonló jelzést fölfesteni... És ez azért a -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/l-Yo2R5wDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/l-Yo2R5wDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:39:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Az Openstreetmap adatbázis jogi státusza addig tartható fenn, míg a tárolt tények kiválasztása objektív ismérveken alapszik. Ha a tények közlése egyedi mérlegelés tárgyát képezhetné, az Openstreetmap is szerkesztett sajtóterméknek minősülne, annak összes jogi vonzatával együtt (felelősség, -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/n2Qn609vDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/n2Qn609vDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:24:56 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>