<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Nézem a beszélgetést, nézem, de mindenről van szó csak épp a vektorcsempékről nem. Szóval, van valami up to date, működő, nem „írd meg magadnak hogy” jellegű vector tile leírás? Mert én a saját serveremen megcsinálnám, de nem jutok el odáig hogy megtaláljam a működő leírást, úgy server mint -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/3kwMoxmqBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/3kwMoxmqBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:08:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Sziasztok! 2020. 09. 08. 14:56 keltezéssel, Thomas Nagy írta: &gt; se feledjük, hogy jelenleg vannak a közösségben (többen is?) akik &gt; fizetnek OSM-mel kapcsolatos szerverekért, és ezeket is be lehetne &gt; olvasztani. Köszönjük a felajánlást! Erre az egyre reagálnék, csak informálásképpen. Az -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/gYgodZepBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/gYgodZepBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 10:59:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Módosításcsomag visszavonás. &quot;temp bike route Székesfehérvár&quot;: Sziasztok! Ki tudná törölni nekem valaki a https://www.openstreetmap.org/changeset/85819856 changeset-ben található 2db &quot;temp bike route&quot; vonalas objektumot? A kolléga (vaandor) egybegyűjtötte, vagy javította Székesfehérváron a kerékpáros route elemeket, ami dícséretes, csak feltöltött olyan, a -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/aXUbgZT8BGg/v_SWYbB5BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/aXUbgZT8BGg/v_SWYbB5BAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 20:21:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Az eddigi előadóknak (Ottwiz) az megfelel amit írtam, tehát hétfő vagy péntek az írt időpontban vagy azután. Véleményem szerint ha 18:30-kor kezdjük az előadásokat, akkor elég későn fejeznénk be (vacsora elmarad?). A személyes találkozók is 5-től voltak és arra is mindenki ideért - úgy gondolnám -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/12YpUjxlBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/12YpUjxlBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 14:06:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Az előadónak mi a jó? Mert az azért fontos szempont :) Nekem speciel a 17 óra is jó lenne, de ha úgy is onlány lesz a dolog, akkor nem gond ha később kezdünk. Én kezdetnek egy 18:00-as gyülekezőt tartok reálisnak, az aktuális dolgokról csevegéssel, majd 18:30-tól mehetne az előadás élesben. De -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/P2wDe1_dAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/P2wDe1_dAwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 20:37:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Visszakérdezek: hánykor legyen? :-) Nyilván munka után praktikus, ki-mikor végez. Van akinek már 17h megfelelő, de igény esetén lehet tolni rajta. Felmerült még október 2 péntek is, de ez klasszikusan nem preferált időpont szokott lenni. On Sat, Sep 12, 2020 at 7:40 AM turistautsz...@gmail.com -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/LkEIvp-6AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/LkEIvp-6AwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 10:00:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Hánykor lenne? Találtam egy érdekes témát, de nem tudom van e valaki, aki magyarul tudna erről előadást tartani: 3D Mapping with DJI Mavic Mini https://www.youtube.com/watch?v=5Z8q1HEaZtc Thomas Nagy a következőt írta (2020. szeptember 11., péntek, 22:52:24 UTC+2): &gt; Mindenkinek jó az -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/dNCXvXesAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/dNCXvXesAwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 05:40:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Mindenkinek jó az időpont? Már jelentkezett egy előadó, de szeretettel várunk további előadás felajánlásokat is az alkalomra! -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/vVW9jaCPAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/vVW9jaCPAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 20:52:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OSMtiledownloader: Sziasztok! Nincs meg valakinek a OSMtiledownloader nevű program, elég régen nem volt továbbfejlesztve, a lényeg a pgw-kel ellátott tile-ok lennének. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/OSMtiledownloader#v0.3 Köszi! -Endre</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/k_HCH0HYlSc/ZHQ37Jk6AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/k_HCH0HYlSc/ZHQ37Jk6AwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 18:54:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: QGIS: Köszönöm mindenkinek a segítséget! hungarian_user a következőt írta (2020. augusztus 18., kedd, 17:14:10 UTC+2): &gt; Ez mindig az adott céges (szoftver)környezettől függ. Nálunk például külön &gt; IT-osztály gondoskodik a szoftverek telepítéséről, és (elvileg) csak azokat &gt; a szoftvereket szabadna -Endre</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/b53io3I6AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/b53io3I6AwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 18:51:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: A turistautak színezésével az a baj, hogy ha egy útvonalon 3 szín megy, akkor milyen legyen a színe. A PCD sokminden lehet, sajnos némelyik kimenet simán csinál PCD-t pl. egy &quot;Piros Ciklámen Delelőút&quot; -ból Ezért lenne jó egy saját csempeszerver, mert az testre lehetne szabni. Persze én nem értek -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/Tvs5-tYSAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/Tvs5-tYSAwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 06:45:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szlovákiában a turistajelzésekben nem használatosak piktogramok, ezért a szlovák turistatérképeken csak a sima színezett kiemelés a szokványos (van még más hely Magyarországon kívül, ahol ennyi különböző alakjelzés lenne?). Az Opentopomapot (OTM) én is szeretem, használom is olyan térségekben, -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/N_x5DAyfBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/N_x5DAyfBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 21:13:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szia! Ami a színezést illeti, én is pontosan erre gondoltam. Legjobb tudomásom szerint vektorcsempéket kiszolgálni nem nagy etwas, viszont a legyártásuk költséges, ezért valós idejű térképhez nem alkalmasak. Üdv, Balázs 2020.09.08. 22:33 -kor, ITineris OSM ezt írta: -Balázs Meskó</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/gZaGsKGdBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/gZaGsKGdBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 20:47:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szia! Azt hiszem, még senki nem említette a turistautak színezését. Engem az OsmAndban, a turistautak.hu-n, a freemap.sk-n és a WayMarked Trails-en is zavar, hogy &quot;fontosság&quot; szerint vannak színezve. Olyat szeretnék, ahol az OKT kék, a DDP piros, a Mária-út lila, a sárga kereszt sárga stb. -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/uCzHEeWcBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/uCzHEeWcBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 20:33:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: &quot; természetjárásra optimalizált megjelenéssel &quot; Azért bőven volna mit javítani rajta, de ez nyilván egyén függő. A 2 legnagyobb gondom vele, hogy a szintvonalak feliratai nem irányhelyesek, valamint a turistajelzések nem piktogramos megjelenésűek. Nekem jelenleg az opentopomap háttér és a Dömcsi -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/bs-xz8aZBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/bs-xz8aZBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 19:36:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Erre mondjuk a vektorcsempés megoldás a gépigénye miatt valószínűleg nem lenne alkalmas. 2020. 09. 08. 14:42 keltezéssel, Tamás Németh írta: Ha bárkinek bármilyen meglátása vagy igénye van a projekt kapcsán, ne tartsa magában! Hát, én örülnék, ha ezt a projektet újra lehetne éleszteni: -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/iRENUPqDBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/iRENUPqDBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:57:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: A freemap nem vektoros és (talán ezzel összefüggésben) kicsit lassú. Ne feledjünk pont Közép-Európában egy fontos használati esetet: többnyelvű térkép, ami raszterrel szintén nem praktikus. Illetve azt se feledjük, hogy jelenleg vannak a közösségben (többen is?) akik fizetnek OSM-mel kapcsolatos -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/HKHdB_CDBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/HKHdB_CDBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:56:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Lényegében ezt a freemap.sk már biztosítja, természetjárásra optimalizált megjelenéssel, valósidejű csempefrissítéssel, közép-európai lefedettséggel. Persze ízlés kérdése is, hogy ki melyik megjelenítési stílust kedveli On Tue, Sep 8, 2020 at 2:42 PM Tamás Németh wrote: &gt; &gt; -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/ZrDt1pqDBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/ZrDt1pqDBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:50:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szia illetve Sziasztok! Bennem ilyesmi célok fogalmazódtak meg: - A Tamás által is említett közösségi és lakossági felhasználás, jó lenne valami modern térképet kirakni a magyar OpenStreetMap weboldalra, amely megnyerő és pozitív benyomást tesz az újdonsült felhasználókra és -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/oN47dk2DBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/oN47dk2DBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:44:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Ha bárkinek bármilyen meglátása vagy igénye van a projekt kapcsán, ne tartsa magában! Hát, én örülnék, ha ezt a projektet újra lehetne éleszteni: https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rmFoAtJ2Scc/m/LFAt_Z6zDgAJ On Monday, September 7, 2020 at 2:37:41 PM UTC+2 kam...@gmail.com -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/Nm3naTODBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/Nm3naTODBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:42:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Jogos a kérdés: &quot;magunknak&quot; csinálnánk saját belátásunk szerint abból a célból, hogy a közösségnek, a jelenlegi és leendő szerkesztőinknek és esetleg a lakossági felhasználóknak jó legyen. Ez egyszerre promóció és kísérletezési lehetőség - az osm.hu rasztercsempék miatt sok laikus eléggé ósdinak -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/A52_cGiABwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/A52_cGiABwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 11:51:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Köszönjük a felajánlást! Még lehet jelentkezni a többi részre. Még további bemenetet várunk a közösségtől. Eddig egy VPS havibérlet került szóba, de mérlegelnünk kell az adott alkalmazással kapcsolatos előnyöket-hátrányokat. Ha nem extrém használatról van szó, legtöbbször egy VM költséghatékonya -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/FzzgtwGABwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/FzzgtwGABwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 11:44:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: On Mon, 7 Sep 2020, Thomas Nagy wrote: &gt; Tehát az OSM születésnapi svédasztalon beszélgettünk arról, hogy a &gt; felajánlott leendő izmos szerver egy lehetséges hasznosítása az lenne, &gt; hogyha azon például az országot friss vektorcsempékkel szolgálnánk ki. &gt; &gt; Ért ehhez valaki vagy van valakinek -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/0EvCyYo6BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/0EvCyYo6BwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 14:31:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szia, És kinek hasznos ez? Vagy kinek akarjuk csinálni? Kami Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2020. szept. 7., Hét 14:32): &gt; Tehát az OSM születésnapi svédasztalon beszélgettünk arról, hogy a &gt; felajánlott leendő izmos szerver egy lehetséges hasznosítása az lenne, &gt; hogyha -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/x3-9PFc0BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/x3-9PFc0BwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 12:37:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Tehát az OSM születésnapi svédasztalon beszélgettünk arról, hogy a felajánlott leendő izmos szerver egy lehetséges hasznosítása az lenne, hogyha azon például az országot friss vektorcsempékkel szolgálnánk ki. Ért ehhez valaki vagy van valakinek ideje és affinitása ahhoz, hogy ezzel foglalkozzon -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/cCl_vwc0BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/cCl_vwc0BwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 12:32:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: Én most a törölt üzenetre válaszolnék. Szerintem azt kellene, ami a ! hivatalos ! táblán (nálunk a fehér, kis piros kerettel, Szerbiában a sárga) szerepel. A rovásírásos táblákat 99%-ban külön táblákra rakják. Legalábbis eddig én csak úgy találkoztam vele. És a rovásírásos név nem tekinthető -P. András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/v9Ty1epJAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/v9Ty1epJAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 08:24:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: Szia! Jelölésbe nem mennék bele, de azért remélem látod a különbséget a kettő fajta tábla között, itt a szerb: https://www.google.hu/maps/@46.0612213,19.746656,3a,15y,324.31h,83.94t/data=!3m6!1e1!3m4!1srTra_UIghslSxmquT3uGrA!2e0!7i13312!8i6656 https://www.google.hu/maps/@46.1054108,19.790295,3a,1 -Tamás Vásony</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/manv-qJNAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/manv-qJNAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 20:53:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FÖMI ortofotó 2007-2010: Miért fizetnénk ennyit egy ilyen adatbázisért amikor van aki átlopkodja az egészet apránként ingyen? On Wednesday, August 19, 2020 at 1:08:55 PM UTC+2 kolesar...@gmail.com wrote: &gt; Földrészletenként 100 forint, plusz hektáronként 770 plusz áfa. 8 millió &gt; földrészletre és 93 ezer négyzetkilomé -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/N01zkWbHQvc/z3WFsQ0xBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/N01zkWbHQvc/z3WFsQ0xBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 12:39:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FÖMI ortofotó 2007-2010: Földrészletenként 100 forint, plusz hektáronként 770 plusz áfa. 8 millió földrészletre és 93 ezer négyzetkilométerre nagyjából tíz milliárd forint. Forrás: https://geoshop.hu/products/inya Üdv: András gabor...@gmail.com a következőt írta (2020. augusztus 17., hétfő, 18:23:24 UTC+2): &gt; Sziasztok -Kolesár András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/N01zkWbHQvc/mdVw4xksBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/N01zkWbHQvc/mdVw4xksBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 11:08:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: QGIS: Ez mindig az adott céges (szoftver)környezettől függ. Nálunk például külön IT-osztály gondoskodik a szoftverek telepítéséről, és (elvileg) csak azokat a szoftvereket szabadna használni, amit ők telepítettek. Ha ez, amiről szó van, egy összetettebb program, akkor lehetséges, hogy előzetesen még -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/arEsVufqBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/arEsVufqBgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 15:14:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] QGIS: hátha: http://blog.qgis.org/2016/04/23/promoting-and-using-qgis-for-the-enterprise/ Amúgy lesz egy &quot;9. Nyílt forráskódú térinformatikai munkaértekezlet&quot; is 2020. november 27. (péntek) http://www.agt.bme.hu/gis/workshop9/ és van egy LinkedIn -es OSGeo magyar csoport is ( az előző linkben van az -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/bdyxy-voBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/bdyxy-voBgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 14:37:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] QGIS: Sziasztok / Szervusz Endre! Ne a forrás típusát (nyílt/zárt) nézd, hanem a license leírást. Mivel a Miklós levele alapján GNU-GPL-nek tűnik, ezért a használat alap típusának (futtatás) nincs akadálya semmilyen környezetben (magán és céges korlátozás nélkül), de ha eladandó termék fejlesztéshez -Gabor Liptak</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/j11OxBTmBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/j11OxBTmBgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 13:45:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] QGIS: Szia! On Tue, Aug 18, 2020 at 02:35:13AM -0700, Endre wrote: &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Lenne egy offtopic kérdésem: &gt; &gt; A QGIS nagyvállalati/céges környezetben is használható-e, jogilag, &gt; biztonságvédelmi aggályok nélkül? &gt; &gt; Mivel nyílt forráskódú ezért úgy gondolom, hogy -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/BEAPZHHhBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/BEAPZHHhBgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 12:20:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>QGIS: Sziasztok! Lenne egy offtopic kérdésem: A QGIS nagyvállalati/céges környezetben is használható-e, jogilag, biztonságvédelmi aggályok nélkül? Mivel nyílt forráskódú ezért úgy gondolom, hogy igen, de aki szakavatott az elmagyarázná nekem, hogy ha igen/nem akkor miért? Köszönöm! -Endre</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/X0Br4NHTBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/X0Br4NHTBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 09:35:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FÖMI ortofotó 2007-2010: Sziasztok! Köszönjük szépen az újabb FÖMI ortofotót: szerintem is csodás! Nem túl professzionálisan, egy mobiltelefonnal próbálgattam a légi felvételen is látszó helyekre állni, és nézni az eredményt, és az esetek jó részében nagyon pontosnak látszott. Gyakorlatilag nem tudtam volna pontosabba -gabor...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/N01zkWbHQvc/5lr01BmgBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/N01zkWbHQvc/5lr01BmgBgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 16:23:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>GPS hardver cikk: Ismeretterjesztő írás arról, hogy válasszunk GPS vevőt. https://hackaday.com/2020/08/14/how-to-choose-the-right-gps-module-for-your-project/ Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rQuksQHWAwI/62n2SvzkBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rQuksQHWAwI/62n2SvzkBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 07:14:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Fwd: [OSM-talk] Upcoming OSM.org Maintenance: 15 August 2020 - 10:00am UTC: OSM Karbantartás lesz ( és nem lehet a szerkesztéseket feltölteni se .. 2020 Aug15 - Magyar idő szerint 12:00- tól kb 1 óra .. ( 2020 Aug 15 - 10:00 UTC ; csak 2 óra eltérés van ) ---------- Forwarded message --------- Feladó: Grant Slater Date: 2020. aug. 13., Cs, -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/YV9Bzo2ORTs/zZd6nsAyBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/YV9Bzo2ORTs/zZd6nsAyBQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:48:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: On Wed, 12 Aug 2020, P. András wrote: &gt; Igen megvolt, és mondtam, hogy nem egyértelmű, amit odaírtak. &gt; Csak annyit határoz meg, hogy ahol van kisebbség, ott hozzá kell adni a &gt; name:sr-t, illetve a name:hu-t, de nem írja le pontosan a name használatát. Szova teheted a wikiben, a vitalapon! -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/dHRnThPWAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/dHRnThPWAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 13:38:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: Kedves Kristóf! Igen megvolt, és mondtam, hogy nem egyértelmű, amit odaírtak. Csak annyit határoz meg, hogy ahol van kisebbség, ott hozzá kell adni a name:sr-t, illetve a name:hu-t, de nem írja le pontosan a name használatát. András bihari....@gmail.com a következőt írta (2020. augusztus 12., -P. András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/e4dSFH3RAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/e4dSFH3RAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 12:14:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: Kedves András, Ez a rész is megvolt? https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Multilingual_names#Serbia &quot;The Serbian language is using both Cyrillic (official) and Latin (popular) alphabets, so the naming scheme needs to support both. The current proposal is to use name:sr=* for the Cyrillic script, -Bihari Kristóf</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/w2hD0b3MAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/w2hD0b3MAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 10:47:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: grin a következőt írta (2020. augusztus 11., kedd, 16:25:07 UTC+2): &gt; &gt; A településnek nem az a neve hogy „szubotika osztva szabadkával” (vagy &gt; egyéb, vicces felolvasások). Sőt, nem is két neve van, hanem három. &gt; Ha három neve van, akkor azt a három nevet pontosvesszővel kell &gt; megadni, hiszen -P. András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/Zr5Kj83GAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/Zr5Kj83GAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 08:58:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: Kiss Gabor a következőt írta (2020. augusztus 12., szerda, 6:23:50 UTC+2): &gt; On Tue, 11 Aug 2020, P. András wrote: &gt; &gt; &gt; https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Multilingual_names &gt; &gt; &gt; &gt; Ez alapján tájékozódom :) &gt; &gt; Ne haragudj, de úgy nézem kimazsoláztad belőle, ami szívednek kedves. &gt; Ez a -P. András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/ohzMeFnBAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/ohzMeFnBAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 07:18:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: On Tue, 11 Aug 2020, P. András wrote: &gt; https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Multilingual_names &gt; &gt; Ez alapján tájékozódom :) Ne haragudj, de úgy nézem kimazsoláztad belőle, ami szívednek kedves. Ez a kötőjelezés korántsem általános. Mindazonáltal ha a szerbek megírnák a saját fejezetüket, az -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/ismwOs23AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/ismwOs23AgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 04:23:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: Kedves grin! https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Multilingual_names Ez alapján tájékozódom :) Én értem, amit írsz és természetesen igazat adok neked, fel kéne venni az OSM készítőivel a kapcsolatot, vagy valami, hogy a name-be írás, hogy helytelen. Ez van, ha erre nincs egységesítés, minden -P. András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/9w9yaC6aAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/9w9yaC6aAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 19:21:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: OFF: Csak helyi nyelven meg én nem tudom,hogy hova akarok menni. :) Úgyhogy a workaround: magyar nyelven beállítani a célpontot a navigációhoz, majd visszaváltani helyi nyelvre, hogy megismerjem a táblák mintáját. Szóval én sem akarnék ilyen barkács címkéket (vagy ha mégis, akkor valami -feket</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/RWzW1IrKBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/RWzW1IrKBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 15:48:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: On Tue, Aug 11, 2020 at 5:26 PM feket wrote: &gt; OFF: persze hogy igazad van, csak nem mentem bele részletesen, hogy mi lenne a vágyam. Arra az esetre gondoltam, amikor külföldön navigálok, és pl. a navi kiírja, hogy &quot;Akkó&quot; felé kell letérni, de a táblákon csak Acre, עכו meg -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/Y1CL3peNAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/Y1CL3peNAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 15:30:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: OFF: persze hogy igazad van, csak nem mentem bele részletesen, hogy mi lenne a vágyam. Arra az esetre gondoltam, amikor külföldön navigálok, és pl. a navi kiírja, hogy &quot;Akkó&quot; felé kell letérni, de a táblákon csak Acre, עכו meg عكا (vagy valami ilyesmi) szerepel :) 2020. augusztus 11., kedd -feket</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/wxe4Ik7JBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/wxe4Ik7JBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 15:26:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: On Tue, Aug 11, 2020 at 1:38 PM P. András wrote: &gt; Alapesetben a name tagban az kéne, hogy legyen, ami a településtáblán szerepel. Ha azon két név van, akkor két névnek. Mutass egy fotót, az a legegyszerűbb, mert Magyarországon ilyen nincsen, emiatt (is) nem tudom -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/80BtZwiKAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/80BtZwiKAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 14:25:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: sávinformációknál, ahol az útjelző táblán is több nyelven szerepel az irány, ott a &quot;destination&quot; címkébe is úgy írnám (pl.:Нови␣Сад␣/␣Novi␣Sad). Bár ezek inkább átírások Ciril / Latin / Héber / Arab / stb &quot;ábécére&quot;. Ott sem. A legegyszerűbb magyarázat, hogy a tagek gépileg feldolgozhatóak, a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/nL9QbliHAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/nL9QbliHAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 13:35:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kérés a szerbekhez a V.A.T. többnyelvűsítésére: Az openstreetmap.org raszteres megjelenítést használ, innentől kezdve teljesen mindegy, hogy nálad mi van beállítva, a csempe mindig ugyanaz lesz. Üdv, Balázs 2020. 08. 11. 14:22 keltezéssel, Rózsa Gza (Géza) István Özséb írta: Adatbázis-szemlélet szerint nézve nekem az tűnik a leg-egzaktabbnak, -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/RyOTgtqDAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/GM3pyJjrj4w/RyOTgtqDAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 12:31:53 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>