<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Szívesen. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/FoHG96G6AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/FoHG96G6AgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:45:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (fennakadások Mapillaryéknél): Most engem sem enged be, &quot;Secure Your Mapillary Account with a New Password This month we're requiring all users to update their passwords to ensure compliance with our new policies.&quot; Csak ha be sem tudok lépni, akkor hogy módosítsam a jelszavamat??? Thomas Nagy a következőt írta (2021. június -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/nUkQ21W5AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/nUkQ21W5AgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:21:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Köszi hogy felvettetek kézzel. Ez egy teszt - ottwiz -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/EeSxOa_tAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/EeSxOa_tAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 15:40:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Ottwiz küldött +subscribe levelet arra a címre amit fent írtatok, de annak hatására nem történt semmi. A külsős szolgálati közleménye gondolom kézi jóváhagyás után jelent meg a listán x óra múlva. On Thu, Jun 10, 2021 at 5:10 PM Feri Veres wrote: &gt; &gt; &gt; 2021. 06. 10. 14:18 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/8yva80_sAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/8yva80_sAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 15:14:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (fennakadások Mapillaryéknél): Igen, valószínűleg azért kért jelszót, mert eddig nem volt meg az FB-nek a jelszó a hash miatt, de miután megváltoztatod már meglesz ez is nekik a többi személyes adattal együtt, illetve ez is egyfajta &quot;aláírásnak&quot;, kifejezett beleegyezésnek számít náluk amivel megerősíted az ÁSZF változásokat. -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/0e6-zSzsAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/0e6-zSzsAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 15:12:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: 2021. 06. 10. 14:18 keltezéssel, Thomas Nagy írta: Ha jól olvasom, megváltozott az ÁSZF, így már nem lehet Google fiók nélkül csatlakozni: Join a group without a Gmail address If you don't have a Gmail address, you can still join groups. You need to associate your email address with a Google -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/lCG8_xLsAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/lCG8_xLsAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 15:10:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Eredetileg serveren ment, mailman alatt. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/uVgGTozoAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/uVgGTozoAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 14:05:56 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Párban térképezés, POI-zás és fagyizás - térképező buli Pestújhelyen 2021-06-25: Sziasztok! Június 25-én mit szóltok egy mapping partyhoz Pestújhelyen? A környék nagyon üres POI és házszám ügyben. Gyertek térképezni velem! Tali helynek a Vanilin Cukrászdát javaslom. Ha jó nektek az adott dátum, akkor a cukrászdának írok egy e-mailt, hogy szeretnék lefoglalni helyet (úgy -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/yoWUqx231v0/m/5CIi8pHnAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/yoWUqx231v0/m/5CIi8pHnAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 13:48:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Egy dolog ami valamelyest praktikus ebben a talicskában, hogy az újonnan csatlakozottak is vissza tudnak keresni a régi témákra a keresődobozzal (igaz, ilyen senki nem szokott csinálni rajtam kívül). Vagy https://forum.openstreetmap.org/viewforum.php?id=25 Vagy ide nem tudunk esetleg egy magyar -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/If8D5JXkAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/If8D5JXkAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 12:53:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: https://lists.openstreetmap.org/listinfo On Thu, Jun 10, 2021 at 2:40 PM Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; On Thu, 10 Jun 2021, Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; &gt; Ha jól olvasom, megváltozott az ÁSZF, így már nem lehet Google fiók nélkül &gt; &gt; csatlakozni: &gt; &gt; Koltozunk vegre? :-) &gt; Az -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/sDAjNmrkAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/sDAjNmrkAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 12:50:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: On Thu, 10 Jun 2021, Thomas Nagy wrote: &gt; Ha jól olvasom, megváltozott az ÁSZF, így már nem lehet Google fiók nélkül &gt; csatlakozni: Koltozunk vegre? :-) Az ajanlatom: &quot;osmhu&quot; (vagy hasonlo) neven egy levelezesi lista egy szokvany Mailman rendszeren. Ki akar owner lenni? Kiss Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/eBlQx-jjAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/eBlQx-jjAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 12:40:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Párban térképezés, POI-zás és fagyizás - térképező buli Pestújhelyen 2021-06-25: Sziasztok! Június 25-én mit szóltok egy mapping partyhoz Pestújhelyen? A környék nagyon üres POI és házszám ügyben. Gyertek térképezni velem! Tali helynek a Vanilin Cukrászdát javaslom. Ha jó nektek az adott dátum, akkor a cukrászdának írok egy e-mailt, hogy szeretnék lefoglalni helyet (úgy -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/yoWUqx231v0/m/ZxOZLtLiAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/yoWUqx231v0/m/ZxOZLtLiAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 12:20:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Ha jól olvasom, megváltozott az ÁSZF, így már nem lehet Google fiók nélkül csatlakozni: Join a group without a Gmail address If you don't have a Gmail address, you can still join groups. You need to associate your email address with a Google Account. If you: - Don’t have a Google Account—Cre -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/Tk4y-LXiAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/Tk4y-LXiAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 12:18:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (fennakadások Mapillaryéknél): 2021. 06. 07. 13:01 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: A szombat este feltöltött képeim mára megjelentek: https://www.mapillary.com/app/?lat=48.103910693900346&amp;lng=20.782094285714283&amp;z=18.052312321544516&amp;dateFrom=2021-05-01&amp;pKey=pQygquMpDzFAXDHmWE1QDz&amp;focus=photo Remélem most már nem lesz -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/snr656rUAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/snr656rUAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 08:01:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szerda este: OSM Hour - OSM, mint utcatérkép (online, interaktív): Részletek hamarosan. Tervezet: navigációs felhasználási esetek, Nominatim, OSMAnd, Utca behajtási irány információkkal, ... -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/qEZI1T1b33Y/m/Nv0e8D49AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/qEZI1T1b33Y/m/Nv0e8D49AgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 09:46:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): A szombat este feltöltött képeim mára megjelentek: https://www.mapillary.com/app/?lat=48.103910693900346&amp;lng=20.782094285714283&amp;z=18.052312321544516&amp;dateFrom=2021-05-01&amp;pKey=pQygquMpDzFAXDHmWE1QDz&amp;focus=photo Remélem most már nem lesz fennakadás. Feri Veres a következőt írta (2021. június 2., -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/ADo56r7yAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/ADo56r7yAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:01:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Szép-szép, de JOSM-ban lehet használni térképezéshez? Feri Veres a következőt írta (2021. június 2., szerda, 20:52:56 UTC+2): &gt; Nekem se működik. Írtam nekik és azt írták, hogy május végére lesz kész az &gt; újraírás és utána működni fog. Vicces, hisz általában működni szokott. &gt; &gt; Addig is -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/xgAf6b7DAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/xgAf6b7DAAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 14:29:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Nekem se működik. Írtam nekik és azt írták, hogy május végére lesz kész az újraírás és utána működni fog. Vicces, hisz általában működni szokott. Addig is KartaView-ra rakom fel a leírás szerint előkészített képeket, annak viszont elég siralmas a 360 fokos képnézegető, navigáció.. meg jó lenne -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/_ILLV5GDAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/_ILLV5GDAAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 18:52:56 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Remek, már meg is jelentek, megnézheted, hogy mind megvan-e és teljes hosszukban (talán 255 karakternél levágja). Ez alapján végig tudunk menni ma este rajtuk. https://www.openstreetmap.org/note/2695679#map=18/47.46608/19.03222&amp;layers=N On Wed, Jun 2, 2021 at 3:54 PM Éva Pudleiner &lt;pudle...@gmai -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/bhOf4oRnAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/bhOf4oRnAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 13:59:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Feltöltöttem a jegyzeteimet (14 db). Diktált szöveg, a nagyját érthetővé javítottam. .gpx-ben is megvan, ha valakit érdekel, szívesen megosztom (hol?). Először csináltam ilyet, szóval ha valami otromba, vagy gagyi módon valósult meg, nyitott vagyok az építő javaslatokra. Szí jú létör! (szerkeszt -Éva Pudleiner</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/mDr9yT5nAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/mDr9yT5nAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 13:54:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Holnap (szerda) este 19:00-től rajzoljuk fel közösen a Bikás parkot a felmérés alapján tele-fonón. Jelentkezés: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/2021-06-02 Köszönjük a fagyit, sétát a parkban és dínom-dánomot! Már-már nehéz volt elhinni, hogy nem csak akadozó pixelekből áll az arcotok! 📼 ☎️ -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/xDtSkJM0AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/xDtSkJM0AQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 22:25:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Éké, én is ott leszek akkor fél öt körül. On Tue, Jun 1, 2021 at 3:38 PM Éva Pudleiner wrote: &gt; &gt; Most startolok az Olimpia parktol, bringaval. &gt; PÉ &gt; &gt; Máté Fehérvári ezt írta (időpont: 2021. jún. 1., Ke 12:28): &gt;&gt; &gt;&gt; Szia! &gt;&gt; &gt;&gt; Akadálymentess -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/GMrE5j0ZAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/GMrE5j0ZAQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 14:04:56 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Most startolok az Olimpia parktol, bringaval. PÉ Máté Fehérvári ezt írta (időpont: 2021. jún. 1., Ke 12:28): &gt; Szia! &gt; &gt; Akadálymentesség térképezéséhez az általad felsorolt oldalak vannak, &gt; szerintem több nem nagyon kell. &gt; A POI-k (étterem, mozi, múzeum, hivatal, wc, -Éva Pudleiner</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/QAEnvsYXAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/QAEnvsYXAQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 13:38:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Szia! Akadálymentesség térképezéséhez az általad felsorolt oldalak vannak, szerintem több nem nagyon kell. A POI-k (étterem, mozi, múzeum, hivatal, wc, parkoló, stb.) wheelchair=yes/no jelölése a legfontosabb. Ezután az útvonalakon, járdán található akadályok (highway:steps, barrier=kerb), a -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/7tcInGsNAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/7tcInGsNAQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 10:28:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Ha van kedved és jelzed, 16:00-tól is ráérek és mérhetünk előtte együtt egy gyors felmérésre, vagy mehetünk fagyizás után-közben is. Fel tudok ajánlani a célra mérőszalagot és decibel mérőt és egy JOSM-os laptopot amin lehet nézni mi hiányzik és mi van már meg (ugyanerre jó egy Vespucci is -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/QaoMZy8LAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/QaoMZy8LAQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:47:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/Akad%C3%A1lymentes_t%C3%A9rk%C3%A9pez%C3%A9s Sokféle munkamenet elképzelhető, OSMAnd beállításokban miután bekapcsolja az ember az Osm szerkesztést és a quick action-öket könnyű új térképjegyzeteket vagy triviális POI-kat felvenni kattintásra akár magunknak, -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/E-GOZHTPAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/E-GOZHTPAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 15:32:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Miután sikeresen feltettem több ezer képet, azóta sem jelentek meg. Tudja valaki, hogy működik egyáltalán a Mapillary? Felkerülnek a képek? Szem 2021.05.16. 11:53 keltezéssel, Szem írta: Szia! Köszönöm, ez működik! Ez alapján gondoltam készítek egy rövid leírást, másoknak is, akiknek a -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/7KMfzhbPAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/7KMfzhbPAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 15:26:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Köszi a szervezést és az infókákat! Néhány kezdő kérdésben segítséget, kérek: 1. A térképezéshez mi a szükséges alap készlet, amit telefonnal (android) életszerűen tudok használni a terepen? OsmAnd -ot letöltöttem. 2. Akinek van akadálymentességhez kapcsolódó térképezési tapasztalata, nagy -Éva Pudleiner</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/B--wda7OAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/B--wda7OAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 15:18:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: On Mon, 31 May 2021, Babos, Gábor wrote: &gt; A PuTTY-ot igyekeztem a lehet legszabályosabban beállítgatni az útmutató &gt; 16. oldalának megfelelően ? &gt; és semmi? &gt; Próbálkoztam különböző COM portokkal is: vagy egyből kihajít, mondván, hogy &gt; ?nincs -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/4wWLURnNAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/4wWLURnNAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 14:49:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Sziasztok! Igen, a u-center teljesen jól működik, másodpercenként szállítja az adatokat, kiírja, kirajzolja, ahogy kell. Ugyanakkor pl. RTK-állomásra itt sem tudok rákapcsolódni, hiába írok be mindent felhasználónévvel, jelszóval. A PuTTY-ot igyekeztem a lehet legszabályosabban beállítgatni az -Babos, Gábor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/c8gh8yjLAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/c8gh8yjLAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 14:14:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia! A uBlox-féle u-centerrel próbálkoztál már? A PuTTy szerintem nem &quot;folyamatban van&quot;, hanem egyszerűen terminálként nincs kiírandó fogadott adata. Ennek oka lehet rosszul beállított keretezés (stop bitek száma, paritás) is. Az is lehet, hogy nem az adat porton, hanem az ODIN-t vezérlő -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/1IQCKHqQAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/1IQCKHqQAAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 30 May 2021 20:18:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Sziasztok! Hát, ezt én mind hűségesen végigcsináltam – mégsem tudok rácuppanni a PuTTY-al (avagy hivatalosan PuTTYval)… Pedig ránézésre minden pont úgy néz ki, amint az megíratott. A PuTTY elindul, s nem történik semmi. (Valami történik, mert ha egy másik COM portot írok be, akkor egyből kiírja, -gabor...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/b2zIoV6PAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/b2zIoV6PAAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 30 May 2021 19:58:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Van már wiki oldal és ott a linkek is az eseményre :) https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-06-01 Báthory Péter a következőt írta (2021. május 26., szerda, 11:44:20 UTC+2): &gt; Én a megadott időpontban előreláthatólag a Bikás parkban sétáltatok &gt; gyereket. Egy fagyira biztos be tudok -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/tfk93DaWAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/tfk93DaWAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 26 May 2021 11:46:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Én a megadott időpontban előreláthatólag a Bikás parkban sétáltatok gyereket. Egy fagyira biztos be tudok ugrani, de ha nem egyedül leszek, tudok maradni is. Legalábbis kedden, a csütörtök biztos nem jó. Csinálsz rá eseményt, vagy itt emailben jelentkezzünk? Thomas Nagy ezt -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/Zsf0NJCPAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/Zsf0NJCPAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 26 May 2021 09:44:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Most úgy beszeltük, hogy jövő kedd (esőnap csütörtök) megfelelő lenne a Somfa cukiban. 17:00-ra gondoltunk, de ha ez gondot okoz, tolhatnánk 18:00-ig. Mit gondoltok? https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-06-01 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/g6OzBtJmAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/g6OzBtJmAQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 25 May 2021 21:17:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-11 19:00 OSM Fonó: On Sun, 23 May 2021, turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; A jövő heti beszélgetésen arra gondolunk, hogy Fonó szerűen leülünk a gépek &gt; elé és elkezdünk egy területet szerkeszteni, így kezdők is csatlakozhatnak Jut eszembe. Békéscsabára is ráférne egy nagyrevízió. A belvárosban 10 éve vették -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/60GcItaWG3s/m/s3IMYw1MBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/60GcItaWG3s/m/s3IMYw1MBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 14:37:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-05-11 19:00 OSM Fonó: Sziasztok! A jövő heti beszélgetésen arra gondolunk, hogy Fonó szerűen leülünk a gépek elé és elkezdünk egy területet szerkeszteni, így kezdők is csatlakozhatnak és élő szerkesztés közben akár kérdezhetnek is! Az esemény wiki oldala: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-05-25 -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/60GcItaWG3s/m/izxmc0pGBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/60GcItaWG3s/m/izxmc0pGBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 12:51:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ma van az SZJA 1+1% rendelkezési határidő amivel egyházakat és civil szervezeteket, közösségeket támogathattok ingyen: Az ügyfélkapun itt érhető el: SZEMÉLYIJÖVEDELEMADÓ-BEVALLÁS -&gt; Ügyintézés indítása -&gt; Belépés az azonosítási ügynökön keresztül -&gt; 1+1% nyilatkozat https://www.magyarorszag.hu/szuf_fooldal#ugyleiras,3f9616ac-1dea-495e-82ec-0452ac51192b%2Cszemelyijovedelemado-bevallas -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Q8E4kT7s3w8/m/_FqwAYw0BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Q8E4kT7s3w8/m/_FqwAYw0BQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 20 May 2021 01:15:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Ötletnek jó, köszi! Majd keresgélek, mert a régi Android 4.1 is nagy akadály. (Úgy látom ez is 7.0-ás.) (Van újabb mobilom, de elrontják a képeket a zötykölődéstől...Xiaomi Mi A1 volt a hullámozó homályos villanyoszlop amit küldtem. Korábban a Lenovo A6000 még kocsiból is ugyanolyat csinált. -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/MOk7VDweBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/MOk7VDweBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 17 May 2021 09:32:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Akkor valami ilyesmi? https://f-droid.org/packages/fr.twentynine.keepon/ Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. máj. 17., H, 10:12):Köszi, igen, azt láttam, de nincs miről tölteni a bringán. Az LG360 a lényege a projektemnek, a &quot;sík&quot; rögzítés csak extra lenne. Ha nem sikerül, -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/gkylqLMaBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/gkylqLMaBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 17 May 2021 08:28:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): 2021. 05. 16. 22:26 keltezéssel, Péter Báthory írta: Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. máj. 16., V, 19:19): &gt; Ill. kicsit off, de FOSS megoldás régi telefonra képszekvencia &gt; készítésére, ilyet tudtok? ChronoSnap-pal kísérletezek, de ha kialszik a &gt; képernyő akkor -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/N9qqvN4ZBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/N9qqvN4ZBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 17 May 2021 08:12:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): 2021.05.16. 19:19 keltezéssel, Feri Veres írta: Na de neked 1 percre vannak egymástól a képek, akkor jelentkezni fog (tapasztalatom szerint) az a hiba, amit írtam, hogy a kanyar előtti kép nem a sarok irányába, hanem a kanyar utáni képre mutat. (Értsd: levágja a kanyart.) Nem? De ez valóban -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/1oEYdCsXBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/1oEYdCsXBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 17 May 2021 07:23:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. máj. 16., V, 19:19): &gt; Ill. kicsit off, de FOSS megoldás régi telefonra képszekvencia &gt; készítésére, ilyet tudtok? ChronoSnap-pal kísérletezek, de ha kialszik a &gt; képernyő akkor megáll. (Gondolom 3 sor lenne beleírni, hogy ne aludjon ki, &gt; -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/PxlKplrzBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/PxlKplrzBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 20:27:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] MÁV vasútállomások: személyszállítás: Köszönöm a gyors választ! Talán legjobb lenne úgy kezdenem, hogy leszedem a VPE-ről az összes állomást a vonalakkal együtt. Máshonnan megtalálom a bezárt vonalak számait ez alapján mehet a &quot;train=yes&quot; tag (vagy annak törlése). &gt; Ez lenne az elvárt állapot Nem terveztem ilyen mélyen belemenni, -Gabor Kuti</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/I9DV4avyBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/I9DV4avyBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 20:14:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Na de neked 1 percre vannak egymástól a képek, akkor jelentkezni fog (tapasztalatom szerint) az a hiba, amit írtam, hogy a kanyar előtti kép nem a sarok irányába, hanem a kanyar utáni képre mutat. (Értsd: levágja a kanyart.) Nem? Nem figyeltem, hogy van Windowsra, ez jó hír. :) A geotaggelést -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/2WYRLCLpBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/2WYRLCLpBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 17:19:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] MÁV vasútállomások: személyszállítás: Szia! Tök jó lenne, ha ez megoldódna. Ahogy az OSMI kapcsolati ellenőrzőjével néztem, sok vasúti útvonal nincs rendben. És igen, nem csak a szüneteltetett, hanem a már rég megszűnt vasútvonalak megállói is fent vannak még. Pl. node #500911097 Erre aztán az ellenőrzések is sírnak. (A &quot;railway:nam -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/CBeJiBHoBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/CBeJiBHoBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 17:00:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] MÁV vasútállomások: személyszállítás: Szia! Örülök, hogy van, aki foglalkozna ezzel. Én nagyon sok állomást javítottam, de belefáradtam, mert annyi rossz volt. Ez lenne az elvárt állapot: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Railway_stations A legtöbb hiba abból ered, hogy a megállóhelyeknél nincs külön railway=halt|station, -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/oDAPpfjnBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/oDAPpfjnBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 16:58:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>MÁV vasútállomások: személyszállítás: Sziasztok! Kerékpáros túráimhoz kigyűjtöttem a vasútállomásokat (&quot;railway&quot;=&quot;station&quot;, &quot;railway&quot;=&quot;halt&quot;). Viszont nem mindenhol van tényleges utasforgalom. Utánanéztem, ezeknek az állomásoknak &quot;train=yes&quot; taggel kellene rendelkezniük, de ez nem konzisztens. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Pu -Gabor Kuti</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/1oxg7mXnBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/1oxg7mXnBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 16:47:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Szia! Köszönöm, ez működik! Ez alapján gondoltam készítek egy rövid leírást, másoknak is, akiknek a kamerájukban nincs GPS, de más berendezéssel készítenek track-et az útról és szeretnék helyesen feltölteni a képeket a Mapillary-ba. 1. A képekbe a GPS koordináták beírása Ehhez talán a legjobb -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/4b5x98XQBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/4b5x98XQBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 09:53:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Veresegyházán verifikáció: Sziasztok! Köszi mindenkinek, aki új, a terepen jelzett utakkal gyarapítja az OSM adatbázisát! Jó sétát mindenkinek! Feri Veres a következőt írta (2021. május 14., péntek, 10:44:09 UTC+2): &gt; Szia Tamás! &gt; &gt; 2021. 05. 14. 7:36 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: &gt; &gt; &gt; &gt; Sziasztok! &gt; -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/jHjKpsVzBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/jHjKpsVzBAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 15 May 2021 05:29:03 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>