<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Now i'm going to give in my 5 cents, azaz &quot;most beadom az 5 centesem / elmondom a magamét is&quot;: Én amikor térképezek, én csak olyan adatot szoktam felvenni az internetre, amit ÉN az utcán látok, és az egy hasznos POI (pl. üzlet, ahol eladnak vmit) https://www.openstreetmap.org/way/484816619 a -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/nxWvEemJAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/nxWvEemJAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 19:08:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: A leírtak hatására nem változott a korábban megosztott álláspontom. Feliratkozom a vitalapra és várom a fejleményeket. Ettől függetlenül ha a személyes véleményemre is kíváncsi vagy, engem ritkán szokott érdekelni egy vállalkozó neve, otthoni telefonszáma vagy otthoni lakcíme a térképen, az -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/JWbzMIiEAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/JWbzMIiEAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 17:30:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: GDPR-ben ilyenek nincsenek, hogy az adat közhírré lett-e tétetve vagy nem. Minden személyes adatra vonatkozik és név meg telefonszám az személyes adat. (Nem csak &quot;történetileg&quot; hanem adott pillanatban is.) Ha a személy maga írja ki az ajtajára, akkor ő saját maga az &quot;adatkezelő&quot;, tehát -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/zVgmqeKXBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/zVgmqeKXBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:58:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Jókat írsz. Esetleg te, mint ebben járatos személy, tudnál kérni egy állásfoglalást? Az OrbanViktor.hu is mindenhol publikus helyről jól láthatóan ki van plakátolva, és ettől én még mindig nem gondolom bűncselekménynek ennek rögzítését. &quot;figyelemfelhívás végett az elérhetőségét&quot; -&gt; erre jó -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/LsBDkGSUBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/LsBDkGSUBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 15:54:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Sziasztok, On Tue, Jul 20, 2021 at 4:17 PM Feri Veres wrote: &gt; &gt; 2021. 07. 20. 14:05 keltezéssel, Thomas Nagy írta: &gt; &gt; Igen, mindet térképezzük, különben hogy foglalok időpontot a fodrászhoz &gt; &gt; vagy kérdezek rá a nyitvatartás változásokra &gt; &gt; Kíváncsi leszek lesz-e ellenvélem -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/V587gYyTBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/V587gYyTBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 15:39:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: On Tue, 20 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Itt a name=Állatorvos került törlésre Narvik2 által. Látom nagyon &gt; pikkelnek egyesek ezekre a nevekre... Pedig tegnap is vittem fel &gt; Kulcsmásolót, Zöldég-Gyümölcsöt, Lottózót. Majd jönnek a leszedegetők &gt; utánam. :) Szerintem tök jó volt ide az -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/ATeMfDuQBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/ATeMfDuQBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:38:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Ellenőrizni kell az állatorvostól kapott nyugtán vagy számlán. Amennyiben &quot;Állatorvos&quot; a működési engedélyben szereplő üzlet elnevezése és prominensen ez az egyetlen név ami kívül-belül olvasható és/vagy a kasszás sem mondja meg és/vagy &quot;Állatorvos Kft.&quot; az üzemeltető akkor maradhat. Velem is -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/1BegYM-PBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/1BegYM-PBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:30:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Köszi mindkettőtöknek! Kíváncsi leszek lesz-e ellenvélemény. Általában aki hallgat az egyetért, úgy vettem észre. (Legalábbis aki nem ért egyet, az nem szokott hallgatni, ami nagyon helyes is. :) ) &gt; Ezek nem feltétlenül a személyekhez kötődnek: sok fodrász vállalkozóként &gt; dolgozik, így -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/8ePoqxePBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/8ePoqxePBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:17:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: személy telefonszámok térképezése?: Igen, mindet térképezzük, különben hogy foglalok időpontot a fodrászhoz vagy kérdezek rá a nyitvatartás változásokra COVID idején amit a térképen találtam? Ezek nem feltétlenül a személyekhez kötődnek: sok fodrász vállalkozóként dolgozik, így ezek vállalkozásokhoz köthető kapcsolati adatokként -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/4hKYWOuHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/4hKYWOuHBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 12:05:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] személy telefonszámok térképezése?: On Tue, 20 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Fodrászat, ügyvédek, hitel-tanácsadók, biztosítók kapcsolatfelvételi &gt; lehetősége. (Ajtón, falon kiírt adatok.) Jogi problema nincs. Nyilvanossagra hozott informacio. &gt; Enélkül a csatolt képeken lévő szolgáltatások mind &quot;elérhetetlenné&quot; válnak a &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/-UVhveN9BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/-UVhveN9BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 09:02:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>személy telefonszámok térképezése?: Sziasztok! Nem mintha nem 50 ilyennel találkoztam már az évek alatt, de nem tudom mikor mi alapján hogy döntöttem. Véleményekre vagyok kíváncsi. Bocs ha már kérdeztem pár éve. ;-) Fodrászat, ügyvédek, hitel-tanácsadók, biztosítók kapcsolatfelvételi lehetősége. (Ajtón, falon kiírt adatok.) -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/67KZCqp5BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/67KZCqp5BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:44:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Igen, van a Budapest Közútnak térkép alapú (belső) nyilvántartó rendszere, ahol az összes forgalomtechnikai elem, így a kerékpáros nyomok is szerepelnek. Csak hát nem mindig sikerül időben pótolni, mikor lekopnak (mert pl. egy zebrát újrafesteni fontosabb, és korlátozott a pénzügyi keret). -airdace</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/o606-FV3BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/o606-FV3BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:02:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: A Nánási út lekopott kerékpárnyomját júli 8-án jelentettem be. http://jarokelo.hu/85977 javítani fogják. Amúgy szerintem egy ilyen (vagy hasonlo) forgalmi helyzetnek valahol van egy tervezési jegyzete...valahol be van jegyezve hogy itt egy ilyen dolognak kell legyen... Ugyhogy ha csak épphpgy -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/5_3aXPxbBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/5_3aXPxbBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 22:40:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] GLS csomagpont jelölése?: Szuper jó lesz, köszi! Egyébként office=courier &quot;abandoned&quot; elvetett volt, de nekem jó lesz. 392 van a világban. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Proposed_features/Office%3Dcourier Be is raktam a DHL-es képet a fentebbi oldalra innen az elvetettről. Ha nem lesz ellenvetés beírom a -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/LrGfN5ZOBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/LrGfN5ZOBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 18:35:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] GLS csomagpont jelölése?: On Mon, 19 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Semmi hasonlót nem lelek a Wikiben. Csak ez de ez nem az: &gt; &gt; https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:amenity%3Dpost_depot Ehhez mit szólsz? https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:office%3Dcourier Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/H-4nPVNIBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/H-4nPVNIBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 16:40:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>GLS csomagpont jelölése?: Sziasztok! Semmi hasonlót nem lelek a Wikiben. Csak ez de ez nem az: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:amenity%3Dpost_depot (illetve a vending_machine sem, mivel ez nem egy automata). Az OverPass meg épp túl leterhelt &quot;name:GLS in Budapest&quot; lefuttatására. Második kérdés pedig, ha ez -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/YS31EyJHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/YS31EyJHBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 16:18:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: On Mon, 19 Jul 2021, turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; Még most is rajta van a shared_lane pedig azóta sem újították fel: &gt; https://www.openstreetmap.org/way/26654393#map=19/47.58486/19.06549&amp;layers=D &gt; &gt; Kérdés, hogy meddig tekinthető ez kerékpáros nyomnak? Mondhatnam sokkal inkabb, mint a -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/bxWb_3k4BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/bxWb_3k4BQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 11:50:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: 2017-ben a Nánási úton még nyomokban látható volt pl. a kerékpáros nyom: https://www.mapillary.com/app/?lat=47.581226333442004&amp;lng=19.06433533333302&amp;z=17&amp;pKey=498505944638991&amp;focus=photo&amp;dateTo=2018-07-03&amp;x=0.49824362418015644&amp;y=0.6510796687036938&amp;zoom=1.6963350785340316 https://www.mapillary.com/ap -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/18UWDCw4BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/18UWDCw4BQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 11:44:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Sziasztok! 2021. 07. 19. 8:14 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: &gt; Egy fénykép sokat segíthet, hogy mi a terepi helyzet: &gt; https://www.mapillary.com/app/?lat=46.975593816318&amp;lng=21.058423600628&amp;z=17&amp;pKey=311602103673173&amp;focus=photo &gt; Itt látszik, hogy az addig kerékpáros nyom No de -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/ajZF8JAyBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/ajZF8JAyBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 10:01:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Egy fénykép sokat segíthet, hogy mi a terepi helyzet: https://www.mapillary.com/app/?lat=46.975593816318&amp;lng=21.058423600628&amp;z=17&amp;pKey=311602103673173&amp;focus=photo Itt látszik, hogy az addig kerékpáros nyom https://kerekpargurublog.hu/kerekparos-nyom/ Külön kerékpárútra https://hu.wikipedia.org/wiki/ -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/kHCJXzAmBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/kHCJXzAmBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 06:14:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Szoktam olvasgatni elég sűrűn. Sajnálom, hogy értelmezhetetlen a kérdés. grin a következőt írta (2021. július 18., vasárnap, 19:55:58 UTC+2): &gt; Én azért javaslom az osm wiki olvasgatást az ilyen kérdések előtt, &gt; mert sok mindenre választ ad. &gt; &gt; Mi az, hogy leválasztottak az úttestből? Arra -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/-T_ZQuYCBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/-T_ZQuYCBQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 19:28:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Valahol már olvastam róla, de már nem tudom, hol. Ha olyan kerékpárút van, amit leválasztottak az úttestből, akkor az hogyan jelölik? Highway = cycleway, segregated = yes? E nem létező kerékpárutat is így jelölték, de így sem létezik. Van-e egyéb elvárás? Pl. az úttest mellett közvetlenül, annak -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/uybmq9z9BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/uybmq9z9BAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 17:55:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Nem létező kerékpárút: Hogy valami értelme is legyen ennek a megjegyzésnek, lenne egy kérdésem. Valahol már olvastam róla, de már nem tudom, hol. Ha olyan kerékpárút van, amit leválasztottak az úttestből, akkor az hogyan jelölik? Highway = cycleway, segregated = yes? E nem létező kerékpárutat is így jelölték, de így -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/CsbHpfj7BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/CsbHpfj7BAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 17:21:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Nem létező kerékpárút: Úgy meglepődtem! Kicsit pontosítok a településemen, amikor láttam, hogy a két éve épített kerékpártutat (1., 2.) valaki meghosszabbította Dévaványáig. Ráadásul paving_stones burkolattal. Sajnos ez egész biztosan nem létezik. Dévaványa belterületén indul a kerékpárút. De jó lenne, ha össze is -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/VjDYOjPzBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/VjDYOjPzBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 14:40:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Horgászbolt nevű horgászbolt és társai?: Re előbb csatolt képem... Azért vicces, a felső részen látható kínai bolt neve... ;-) Feri -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/kOP_wQ7kAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/kOP_wQ7kAAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 08:38:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Horgászbolt nevű horgászbolt és társai?: [..]&gt; &gt; Szerintem teljesen jó a Horgászbolt nevű horgászbol, ha nem tudod a nevét. &gt; Köszi. Mármint ki is van ez írva, szóval szerintem ez a neve. Vagy legalábbis nincs jobb neve. Néha pontosít is. Pl shop=doityourself name=Víz-Gáz-Fűtés. Csatolom a képet, a vízgáz melletti pötty volt -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/Dy7ISPHjAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/Dy7ISPHjAAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 08:36:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Via ferrata: A SAC a sima hegymászásra való. A via ferratahoz (Klettersteig) van külön via_ferrata_scale. Például a Hohe Wandon van olyan útvonal, ami drótkötélre kötve x nehézségű, kötéllel (tisztán) mászva pedig y. Merthogy a ferratások sokszor a drótkötélbe kapaszkodnak, és többnyire használják a beépített -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/eMlvfwyaAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/eMlvfwyaAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 10:02:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Nekem úgy tűnik, mintha megszűnt volna az online upload, csak desktop uploader maradt, ami viszont nálam működik (ezzel párhuzamosan mapillary_tools is csak process-t enged upload-ot nem) Szem 2021.07.12. 22:21 keltezéssel, Feri Veres írta: Sziasztok! 2021. 07. 12. 21:02 keltezéssel, Károly -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/eY6rZjaZAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/eY6rZjaZAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 09:47:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Via ferrata: megnéztem az osztrákokat, csak értenek hozzá a SAC scale-t használják, illetve a névből lehet következtetni, hogy ha valamilyen steig.. akkor drótos lesz https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:sac_scale On Tue, Jul 13, 2021 at 10:06 AM ITineris OSM wrote: &gt; Sziasztok! &gt; -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/OtVbq_OUAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/OtVbq_OUAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 08:29:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Via ferrata: Sziasztok! Csesznek körül mértem fel és raktam rendbe via ferrata utakat, de van egy kis gondom. Tudom, hogy nem a renderelőnek térképezünk, de a jelentős információvesztés miatt érdemesnek tartom a kérdés felvetését. Korábban ösvényként voltak felvéve ezek, surface=dirt, smoothness=horrible -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/WDkt6r2TAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/WDkt6r2TAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 08:06:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Amellett, hogy mindkettőtökkel egyetértek, és mint írtam felőlem aztán mindenki azt rak fel amit akar: 2021. 07. 13. 8:04 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: &gt; Én a térképezéshez használtam a mapillaryt első sorban, valamint azért, &gt; hogy mások is megnézhessék, egy adott helyen mi -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/LS77IQWSAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/LS77IQWSAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 07:35:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Én a térképezéshez használtam a mapillaryt első sorban, valamint azért, hogy mások is megnézhessék, egy adott helyen mi található. Gyalogtúrázás közben, de más helyzetben is, nincs lehetőség mindent lefényképezni. Legutolsó képeim is egy más által vezetett autóból készültek, ott ahol épp -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Q6gL-QmNAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Q6gL-QmNAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 06:04:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Az utca része a telek, a telken van a ház, a házon van a házszám - lefotózta a házszámot, és ezáltal gyarapítja az utcaképet! Hol itt a probléma? Amúgy algoritmikusan le tudták volna implementálni jobban is a sorozatkép-összerakást vagy akár címkézési lehetőséget biztosítani erre. Az oldalirányú -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/x_GGkXZ1AAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/x_GGkXZ1AAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:52:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Horgászbolt nevű horgászbolt és társai?: On Mon, Jul 12, 2021 at 10:24 PM Feri Veres wrote: &gt; Ha a bolton az van kiírva, hogy &quot;Horgászbolt&quot; akkor sem írjuk rá ezt a &gt; name=* értékbe? Itt elegyedtem beszélgetésbe erről: &gt; &gt; https://www.openstreetmap.org/changeset/107856981 Eh, nem tudom ez ki a manó ;-) de már -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/o2St1OV0AAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/o2St1OV0AAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:41:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Mapillary-nál? &gt; kissk Erre tökéletes a Mapillary meg a KartaView. Nagyon érdekes helyeket lehet nézegetni így, hogy csak ott a helyen van pár kép. Pl Japánban, Kínában nagy hegyeken nézegettem ilyeneket. De nézném a repteret is. Küldd el valami fájlmegosztással, feltöltöm mapillary_tools-sal -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/nAnNOuluAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/nAnNOuluAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 20:52:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Közben, ahogy ismerkedem a Mapillary-val, én sem vagyok már biztos abban, hogy ezt kerestem. Látom, hogy ez elsősorban nem egyes képek feltöltésére találtatott ki, hanem nagyszámú képek feltöltésére egy utcakép kialakítása érdekében. Nekem valóban nem ez lenne a célom, hanem valami olyasmi, amit -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/ww4ZZEhuAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/ww4ZZEhuAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 20:40:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Horgászbolt nevű horgászbolt és társai?: Sziasztok! Ha a bolton az van kiírva, hogy &quot;Horgászbolt&quot; akkor sem írjuk rá ezt a name=* értékbe? Itt elegyedtem beszélgetésbe erről: https://www.openstreetmap.org/changeset/107856981 Én rá szoktam írni az ilyen generikus neveket, különösen ha ez van kiírva. Mit zavar engem hogy a fordász az -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/llhL2mNtAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/llhL2mNtAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 20:24:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Sziasztok! 2021. 07. 12. 21:02 keltezéssel, Károly Kiss írta: Nos ... megpróbáltam. Nem tűnt ördögtől valónak, miután megnéztem a vidókat, illetve amiket még találtam. JOSM-ban sikerült a képek fejlécébe beírni a megfelelő koordinátákat. A videó alapján úgy gondoltam, a Mapillary-ba fel kell -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/XgRSOzltAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/XgRSOzltAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 20:21:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Sajnos a mapillary megváltoztatta egy hónapja az egész rendszerét, azóta én is küzdök. A régi regisztrációmmal nem működött egyáltalán, mert a citromail.hu -s címet nem fogadta el. Most regisztráltam gmailos címmel is, de egyelőre Upload failed hibaüzenetet kapok... Ha sikerül rájönni, majd -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/zoDJ6qFrAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/zoDJ6qFrAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 19:51:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Nos ... megpróbáltam. Nem tűnt ördögtől valónak, miután megnéztem a vidókat, illetve amiket még találtam. JOSM-ban sikerült a képek fejlécébe beírni a megfelelő koordinátákat. A videó alapján úgy gondoltam, a Mapillary-ba fel kell tölteni, majd a légifotó alapján egy körülbeli szög megadásával -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/O4J6KeloAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/O4J6KeloAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 19:02:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Talán valamelyik ügyesebb programozó meg tudja csinálni, hogy kigyűjti a surface smoothness párosításokat az OSM-ből, és keres hozzá Mapillary képeket. És ennek jogilag sincs akadálya ha jól sejtem. T Szem a következőt írta (2021. július 8., csütörtök, 14:31:24 UTC+2): &gt; Hűha! Lehet, hogy ezzel -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/wvLJNZF_AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/wvLJNZF_AgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 06:11:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] XI. ker. ortofotók, Was: Sátoraljaújhely ortofotó: Ja azért Mo-n is eléggé sok helyen hiányzik a landcover,a CLC import meg egy nagy rakás fos. Törölnöm is kellett Egerszólát környékén olyasmit. de ott azért kezd már javulni a helyzet. Főleg erdős részek hiányoznak, de majd idővel felrajzolom őket Heves megye egyes részein ahogy tudom. Attila -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/XSa5EDZfEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/XSa5EDZfEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 13:37:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Thu, 8 Jul 2021, Szem wrote: &gt; Nyilván excelent asphalt-ból Dunát lehet rekeszteni, a ritkábbakkal van &gt; gond... Igen, gondoltam erre. A faliujsagra ki kell irnod, hogy most eppen mifele kepeket szeretnel. Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/o5xkEi9eEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/o5xkEi9eEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 13:18:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Hűha! Lehet, hogy ezzel magamra szabadítottam egy lavinát? Linekekre és képekre gondoltam surface smoothness párossal, ami igazán informatív (és nem félreérthető, mint az pl. enyém :))) Nyilván excelent asphalt-ból Dunát lehet rekeszteni, a ritkábbakkal van gond... (((részemről folyt köv pár -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/7MLTzZlbEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/7MLTzZlbEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 12:31:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Thu, 8 Jul 2021, Szem wrote: &gt; Ugyanoda térek vissza, jó lenne, ha lenne a surface/smoothness mátrix minden &gt; fontosabb eleméhez képem. Akinek van ilyesmi gyűjteménye, vagy akár egyetlen &gt; képe is, küldje el privátban, vagy tegye fel valahova a netre és akkor talán &gt; elkészülhet egy jól -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/T9fzRi1bEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/T9fzRi1bEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 12:23:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Sztem ebbe nem érdemes belemenni (a küldött képeken látható utak mindegyik a verseny bringámmal mentem végig), hogy ki mit ért azon, hogy versenybringával járható. Ez csak segítség a definícióhoz. Ugyanoda térek vissza, jó lenne, ha lenne a surface/smoothness mátrix minden fontosabb eleméhez -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/IC3tzDtYEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/IC3tzDtYEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:29:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Thu, Jul 8, 2021 at 1:04 PM ITineris OSM wrote: &gt; Azért csak óvatosan ezzel! &gt; A Wiki meghatározása szerint kb. egész Magyarország burkolata good, hiszen versenybringával járható. Még a Rákosrendező kockaköve is. Jártál te már magyarországon? :----) g ps: Most nincs -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/DWYdiSpYEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/DWYdiSpYEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:28:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: köves &gt; &gt;&gt; út stb, mert ezek ABSZOLÚT értékek. &gt; &gt; Mármint hogy van highway=track + smoothness=excellent ;-) &gt; Ilyen éppen lehet pl. így highway=track + surface=asphalt + &gt; smoothness=excellent :))) Igen, erre gondoltam. Van is ilyen. &gt; Az egészből talán a táblázat a lényeg. https://wiki -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/n41MNglYEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/n41MNglYEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:26:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Azért csak óvatosan ezzel! A Wiki meghatározása szerint kb. egész Magyarország burkolata good, hiszen versenybringával járható. Még a Rákosrendező kockaköve is. Ákos Sent: Thursday, July 08, 2021 at 12:39 PM From: &quot;Peter Gervai&quot; To: &quot;openstreetmap-hungary&quot; &lt;openstreet...@goo -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/rWn_3NxWEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/rWn_3NxWEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:04:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Ilyen éppen lehet pl. így highway=track + surface=asphalt + smoothness=excellent :))) Az egészből talán a táblázat a lényeg. &gt;&gt; Nézzétek meg ezt: https://szembiketeam.imgbb.com/ (remélem nem rontottan el sehol :) &gt; A wiki próbálja leírni a smoothness értékek szubjektív feltételrendszerét: &gt; -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/l368LcVWEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/l368LcVWEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:02:53 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>