<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] XI. ker. ortofotók, Was: Sátoraljaújhely ortofotó: Most, hogy érik, 1-2 héten belül lenne aktuális ezeknek a fixme-knek a megoldása. Velem tart valaki? Valószínűleg nem 1 napos lesz a történet. https://overpass-turbo.eu/s/19ep On Mon, Jun 1, 2020 at 2:43 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Igen, én is ezt az ügymenet támogatom: -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/uHieOsIqEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/uHieOsIqEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:36:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Szégyellem a tájékozatlanságomat, de erről a Mapillary-ról nem is hallottam. Amikor bóklászok terepen, a GPS és a hangrögzítő (jegyzeteltem én már épp eleget életemben :) ) használata mellett gyakran csinálok képeket is. Azon gondolkodtam, mit lehetne ezekkel kezdeni. Ezek szerint ez éppen erre -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Bc-LroUpEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Bc-LroUpEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:13:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Bocs ... ez nem ide tartozott volna. Károly Kiss a következőt írta (2021. július 7., szerda, 22:43:32 UTC+2): &gt; Aztaaaa .... ez a wikioldal tök jó! De ha már utakról írtok... Milyen &gt; jelölést célszerű alkalmazni, a földeken nagyobb mezőgazdasági telepekhez &gt; vezető jó vagy kevésbé jó aszfaltozo -kiss.ka...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/RjPZq_wnEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/RjPZq_wnEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 20:45:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>RE: [osm-hu] Földúlt a földút: Aztaaaa .... ez a wikioldal tök jó! De ha már utakról írtok... Milyen jelölést célszerű alkalmazni, a földeken nagyobb mezőgazdasági telepekhez vezető jó vagy kevésbé jó aszfaltozott utakra? Más szerkesztőknél a szervízutat láttam. Jó ez erre? kissk -----Eredeti üzenet----- Feladó: openstreet -kiss.ka...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/ja85I-AnEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/ja85I-AnEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 20:43:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Wed, 7 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Aki track-re tette az 5 éve nem piszkálgatja a térképet, így talán felesleges &gt; is írnom neki. 72 szerkesztés. A minap jutott eszembe, hogy olyan ez a térképszerkesztés, mint a hangyák nyüzsgése. :-) Nem ugyanabba az irányba rángatja mindegyik a -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/2eGbeBcmEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/2eGbeBcmEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 20:10:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Gábor, Csepelt nem ismerem, az általad hivatkozott konkrét területről nem tudok véleményt formálni és nem is arról írtam. Általánosságban, OSM szempontból az út osztályozásánál az a döntő kritérium, hogy azt mire használják. Amennyiben az utat elsődlegesen művelt területek elérésére használják -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/tJj5DJ8kEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/tJj5DJ8kEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 19:43:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: &gt; Már többször nekikezdtem, hogy valahogy rendbe szedem a smoothness &gt; leírást (csak rengeteg fénykép kellene minden egyes burkolathoz és &gt; értékhez), mert ott legalább ekkora káosz van. Több általam pontosan &gt; megadott bad, very_bad Van egy jó földutas oldal ilyesmikkel. De biztos ismered: -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/6dz_mEUkEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/6dz_mEUkEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 19:37:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Wed, 7 Jul 2021, ITineris OSM wrote: &gt; A kezdőket nem tartja vissza a mostani (szerintem hülye) név: az iD-ben &gt; elkezdi begépelni, hogy &quot;földú...&quot;, és máris csak ez az egyetlen találat. &gt; Megnyomja, örül. Igen. De én azt kérdeztem, van-e ami jobban visszatartja őket. &gt; És mi a véleménye -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/0FdI4L8cEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/0FdI4L8cEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 17:19:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: A kezdőket nem tartja vissza a mostani (szerintem hülye) név: az iD-ben elkezdi begépelni, hogy &quot;földú...&quot;, és máris csak ez az egyetlen találat. Megnyomja, örül. És mi a véleményed a kacsa-tesztről? Ha egy út földből van, akkor az földút, nem? Csak hogy értsük, mi vezeti őket. Lehetne azt -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/_1GJsrIYEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/_1GJsrIYEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 16:05:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Wed, 7 Jul 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Lehet, hogy segítene, ha frappánsabb magyar megnevezést találnánk az iD-be. Ha a &quot;mezogazdasagi/erdeszeti ut&quot; nem tartja vissza a kezdoket attol, hogy az utcak helyere rajzoljanak ilyet, akkor vajon mi? :-) Legyen benne a &quot;magan-&quot; is? Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/oH7m8GIXEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/oH7m8GIXEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 15:41:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Lehet, hogy segítene, ha frappánsabb magyar megnevezést találnánk az iD-be. Beleértve a címke melletti (i) gombra feljövő rövid magyarázatot is. Nem gondolom, hogy egyszerű feladat, de azért megpróbálkozhatnánk &quot;AZ&quot; openstreetmap (.org) renderelési stylesheet-be elérni a burkolatlan utak -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/IhQnGEUVEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/IhQnGEUVEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 15:02:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): On Wed, 7 Jul 2021, Szem wrote: &gt; Ez egy régóta fennálló probléma, (az én személyes vélemény alapján) sajnos a &gt; szerkesztők egy jelentős többsége se nem olvas levlistát, se wikit, csak úgy &gt; dolgozik, hogy az jól nézzen ki az általa használt térképen (akár az is lehet, &gt; hogy a topicot -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/NQbpvEMUEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/NQbpvEMUEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:44:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): On Wed, 7 Jul 2021, Gergely Matefi wrote: &gt; &gt; No de sebaj, a How to decide fejezetbol alatta kiderul, hogy a nyaralok, &gt; &gt; preshazak, hobbikertek kozt halado ut nem track. &gt; &gt; Plane ha meg neve is van! &gt; &gt; Mondjuk pledaul Csepelen a Soshegy nevu resz van igy tevesen &gt; &gt; trackekkel telitve. &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/BKk_MvcTEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/BKk_MvcTEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:38:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Ez egy régóta fennálló probléma, (az én személyes vélemény alapján) sajnos a szerkesztők egy jelentős többsége se nem olvas levlistát, se wikit, csak úgy dolgozik, hogy az jól nézzen ki az általa használt térképen (akár az is lehet, hogy a topicot kiváltó adattörlés is ezért történt, mert ez -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/afIlWBYTEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/afIlWBYTEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:22:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): lakóhelyeket (permanent residence) említi, hogy az oda vezető utak nem track-ek, viszont a szerintem sem a nyaralók, sem a présházak nem számítanak állandó lakóhelynek. Ellenben a Wiki azt konkrétan említi, hogy pl. a gyümölcsösökbe vezető utakra helyes a &quot;track&quot; használata. Itt jön a neheze: -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/75pQgnUREAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/75pQgnUREAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 13:52:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Offset Database JOSM plugin Was: OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés,....: On Tue, 6 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Ennek a vonalnak a belsejében van. A Fömi 2005 precízen rajta van a &gt; körberajzolt objektumon. &gt; &gt; https://www.openstreetmap.org/way/838521557 Az letezik, hogy maskepp latszik az iD-ban/ben, mint a JOSM-ban/ben? Az iD-vel nezve a FOMI 2010 illik hozza -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/1xUx4aAQEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/1xUx4aAQEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 13:37:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Offset Database JOSM plugin Was: OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés,....: Igen, ezt közösen rajzoltuk egy eseményen, kapkodva, az alapján ahogy egy helyszíni önkéntesünk diktálta, de nem nagyon látszott a felvételen. Igazából ez csak valamiféle példa lett volna, nem a legjobb választás pontos kalibrációra. Csinálhatnánk egy játékos eseményt amin közösen gyakoroljuk -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/ujPzmlsOEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/ujPzmlsOEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:55:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Ezekről meg tudod győzni azokat, akik hivatalos másodrendű főutakat rongálnak el folyamatosan highway=track-nek, mert a terepen földútnak látszanak, és zavarja őket, hogy a térképet nézve a jelenlegi rendereléssel jó ötletnek tűnik arrafelé rövidíteni? (Az útvonaltervezők rendesen figyelembe -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/jb19OHwNEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/jb19OHwNEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:39:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): On Wed, 7 Jul 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Maga az OSM Wiki nem írja elő ilyen keményen a lakott területen kívüliséget. Fene tudja. &quot;The tag highway=track is used for minor land access roads that are not considered part of the general-purpose road network&quot; (https://wiki.openstreetmap.org/wiki -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/HfuojSQNEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/HfuojSQNEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:33:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Offset Database JOSM plugin Was: OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés,....: igazításához jó. Sőt, legjobb ha van mindkettő, mert a lementett számértékkel pontosan és gyorsan igazítható, a körberajzolt objektummal meg ellenőrizhető, képanyag frissítés után frissíthető. A legjobb, ha van sok, a légifotókon/műholdképeken jól azonosítható (felszíni) tereptárgy, minél -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/e44hl3oMEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/e44hl3oMEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:21:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Mert az iD-ben ez az elég béna magyar fordítás van a highway=track-re. Sőt, erdészeti útból is van aszfaltozott, tehát ebből az irányból sem stimmel a dolog. Maga az OSM Wiki nem írja elő ilyen keményen a lakott területen kívüliséget. Tipikus példa, amikor a faluban az (egyetlen) főutcára -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/CiDor4kLEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/CiDor4kLEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:04:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Wed, 7 Jul 2021, Szem wrote: &gt; Ez sajnos sok helyen előfordul, (talán azért - gondolom én), mert sok &gt; kimeneten a track a földút és az utca az burkolt (tőlünk nyugatra sok helyen &gt; tényleg így is van) és így jobban látszik a különbség. &quot;Latszik&quot;? Valaki az renderelot akarja megeroszakoln -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/eUy9MKQKEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/eUy9MKQKEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 11:47:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Ez sajnos sok helyen előfordul, (talán azért - gondolom én), mert sok kimeneten a track a földút és az utca az burkolt (tőlünk nyugatra sok helyen tényleg így is van) és így jobban látszik a különbség. Ugyanez a gond, hogy egy út egyes szakaszait egyszer track-nek aztán meg unclassified-nak -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/CfWKgnAJEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/CfWKgnAJEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 11:25:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Köszi! Kíváncsi vagyok lesz-e reakció. Szem 2021.07.07. 10:41 keltezéssel, Feri Veres írta: &gt; &gt; &gt; 2021. 07. 06. 16:07 keltezéssel, Szem írta: &gt;&gt; Üdv, &gt;&gt; Az érintett szakaszok: &gt;&gt; https://www.openstreetmap.org/way/700720321 &gt;&gt; https://www.openstreetmap.org/way/61834741 &gt;&gt; Amúgy az -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/HOfIJF8JEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/HOfIJF8JEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 11:24:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): On Wed, 7 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Megnéztem ID-ben, &quot;gravel&quot; mint választható opció van, nem túl magyaros, de &gt; észrevehető. És valóban a kommentbe is azt írta, hogy &quot;utca típusainak &gt; rendezése&quot;, szóval valahogy direkt a felülettel foglalkozott. Rákérdeztem Errol jut eszembe: Lattam -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/DQHuUNkAEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/DQHuUNkAEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:48:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Megnéztem ID-ben, &quot;gravel&quot; mint választható opció van, nem túl magyaros, de észrevehető. És valóban a kommentbe is azt írta, hogy &quot;utca típusainak rendezése&quot;, szóval valahogy direkt a felülettel foglalkozott. Rákérdeztem changeset.ben, hátha az jobban átmegy. https://www.openstreetmap.org/chan -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/Fs7WYX8AEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/Fs7WYX8AEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:41:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Offset Database JOSM plugin Was: OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés,....: Bocs, a másik vonatkozó oldalban van: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Tal%C3%A1lkoz%C3%B3k/2020-07-05-Berekf%C3%BCrd%C5%91-mapathon &quot;Kérlek osszátok meg az általatok használt légifelvétel eltolást, hogy szinkronban legyünk! &quot; + link: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/JOSM/Plugin -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/UPeEXEHODwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/UPeEXEHODwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 17:21:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Offset Database JOSM plugin Was: OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés,....: Érdekes, az pedig nem volt a leírásában. &gt; Ezt használjuk általában is? &gt; Igazából ez az offset database plugin lehetne annyira &quot;agresszív&quot;, hogy &gt; eleve a réteg bekapcsolásakor felajánlja. (Ha már úgyis telepítve van.) &gt; Volnának előnyei, illetve még jobb lenne ha az iD és JOSM is -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/PHaLaxHMDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/PHaLaxHMDwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 16:41:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés, térképjegyzet átnézés, új felvitel (online): Nagyon szépen berajzoltátok egyébként. Gratulálok! Kerítések a PDF-ből vannak? (Sose rajzoltam még kerítést. ;-) ) Feri -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/lDv8Xl7HDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/lDv8Xl7HDwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 15:15:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Offset Database JOSM plugin Was: OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés,....: Offset Databasere lettem figyelmes a leírásban. Ezt használjuk általában is? És továbbra is áll a mondás, hogy a Fömi 2010-hez nyugodtan igazíthatunk? Pl igazolták a precízebb GPS-es felmérések? Pl. találtam egy &quot;kalibrációs alakzatot&quot; BP-en, amit Fömi 2005 alapján rajzolt be bkil, de &quot;0.60; -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/1tcS-NHGDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/1tcS-NHGDwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 15:04:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés, térképjegyzet átnézés, új felvitel (online): Ma este (is), de lesz még a héten: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/2021-07-06 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/nTN-ey7EDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/nTN-ey7EDwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 14:16:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Üdv, Az érintett szakaszok: https://www.openstreetmap.org/way/700720321 https://www.openstreetmap.org/way/61834741 Amúgy az aszfaltos szakaszokon a burkolat megnevezés nem törölte ki. Szem 2021.07.06. 15:38 keltezéssel, Feri Veres írta: 2021. 07. 06. 15:15 keltezéssel, Péter Báthory írta: Feri -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/_B8Tsq7DDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/_B8Tsq7DDwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 14:07:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: 2021. 07. 06. 15:15 keltezéssel, Péter Báthory írta: Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. júl. 5., H, 11:38): &gt; 2021. 07. 05. 10:01 keltezéssel, Tamás Vásony írta: &gt; &gt; Szerintem is ilyenkor nyugodtan be lehet írni ide a usert / objektumot, &gt; egyébként a blur nem tökéletes, én -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/crk-NiHCDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/crk-NiHCDwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 13:39:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. júl. 5., H, 11:38): &gt; 2021. 07. 05. 10:01 keltezéssel, Tamás Vásony írta: &gt; &gt; Szerintem is ilyenkor nyugodtan be lehet írni ide a usert / objektumot, &gt; egyébként a blur nem tökéletes, én látom a usert a blur mögött: &gt; &gt; WOW ez nagyon kemény -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/etmkhdrADwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/etmkhdrADwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 13:15:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Árnyékos utcákra tervezni egyéni, babakocsis vagy kutyás sétánkat: Köszi, az irányultságon még el fogok gondolkozni, felírtam a wikire: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Talk:Key:shade#direction A shade=* a kulcs ami amúgy felmerült (ahol a covered=* nem alkalmazható), és igen, én is a lit=* címke mintájára gondolnám a darabolást és kategorizálást (azaz -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/n1WWSvZoDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/n1WWSvZoDwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 10:25:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Árnyékos utcákra tervezni egyéni, babakocsis vagy kutyás sétánkat: Esetleg az árnyékoltság irányát lehetne megadni, ahogy pl. a kilátópontoknál https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:direction groz...@gmail.com a következőt írta (2021. július 5., hétfő, 11:37:24 UTC+2): &gt; Nekem nagyon tetszik ez az árnyékoltság-szerű jellemző &gt; utakra-járdákra-erdei sétányokra -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/QiN0PlBnDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/QiN0PlBnDwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 09:54:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: 2021. 07. 05. 10:01 keltezéssel, Tamás Vásony írta: Szerintem is ilyenkor nyugodtan be lehet írni ide a usert / objektumot, egyébként a blur nem tökéletes, én látom a usert a blur mögött: WOW ez nagyon kemény :) A beazonosíthatóság szerintem egyáltalán nem gond, különösen azért, mert futhatsz -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/27JnnGpmDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/27JnnGpmDwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 09:38:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Árnyékos utcákra tervezni egyéni, babakocsis vagy kutyás sétánkat: Nekem nagyon tetszik ez az árnyékoltság-szerű jellemző utakra-járdákra-erdei sétányokra(!), ami a &quot;lit&quot;-hez hasonló, csak talán a yes/no -nál részletesebb: mondjuk egy &quot;árnyékoltság-érzet&quot; %-os skálán, amire ajánlás lehetne öt-lépcsős érték: 0, 25, 50, 75, 100. Ennél részletesebbet hirtelen -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/o_CZXl1mDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/o_CZXl1mDwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 09:37:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Szerintem is ilyenkor nyugodtan be lehet írni ide a usert / objektumot, egyébként a blur nem tökéletes, én látom a usert a blur mögött: https://www.openstreetmap.org/user/G%c3%a9czi%20Roland%20Levente On Mon, 5 Jul 2021 at 09:39, Miklos Vajna wrote: &gt; On Sun, Jul 04, 2021 at -Tamás Vásony</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/ab2UQjBhDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/ab2UQjBhDwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 08:02:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Szerintem abban nincs semmi bántó, hogyha linkeled a kérdéses objektumot/objektumokat. Az a szándék, hogy jobb legyen a térkép. -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/25f5QutfDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/25f5QutfDwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 07:39:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: OK, eddig szándékoltan nem adtam beazonosítható információt, tegyem itt közzé az érintett szakaszt? 2021.07.04. 19:11 keltezéssel, Gergely Matefi írta: Sziasztok, Jó lenne látni a konkrét módosításcsomagot. Egyrészt kiderülhet, hogy másnak is van helyismerete. Másrészt néha segít, ha többen is -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/uw2WfFc4DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/uw2WfFc4DwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 19:34:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Sziasztok, Jó lenne látni a konkrét módosításcsomagot. Egyrészt kiderülhet, hogy másnak is van helyismerete. Másrészt néha segít, ha többen is észrevételezik a hibákat, csoportnyomás stb Az OSM együttműködésre épül, ha visszajelzéseket adunk, a másik félnek arra reagálnia kell. A nem válaszolás -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/FUB__5MwDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/FUB__5MwDwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 17:11:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Árnyékos utcákra tervezni egyéni, babakocsis vagy kutyás sétánkat: A covered címkét én nem keverném ide. Számomra az a tényleges fedettséget jelzi, ami pl. eső ellen jó. Esetleg a &quot;lit&quot; mintájára lehetne egy &quot;shadow&quot; címke, amibe esetleg időszakot is lehetne tenni. Csak gondolkodom. Ákos Sent: Sunday, July 04, 2021 at 8:00 AM From: &quot;Thomas Nagy&quot; -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/NgzNmBgwDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/NgzNmBgwDwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 17:02:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Sok minden lehet.. Egy jó szándékú lehetséges olvasata az esetnek, hogy aki regisztrált akár túl paranoiás lehet - és egy eldobható e-mail címet használt .. ( mert nem tudta, hogy az fontos .. és nem is tudtok kommunikálni .. ) De az is lehet, hogy a spam folderbe kerülnek az osm-es levelek. Nem -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/R5rvzXUoDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/R5rvzXUoDwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 14:42:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Szia! Köszi. &quot;ha tényleg ennyire gáz a helyzet&quot; azért nem dőlt össze a világ! Kimentetten egy szakaszt: 12 - módosította az utcát hibásan (tracktype értékkel és rosszul) 13 - arra jártam, trackkeltem és kijavítottam 14 - törölte a surface=gravel értékét 15 - megint arra jártam, láttam nem -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/ROwlq8clDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/ROwlq8clDwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 13:53:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Árnyékos utcákra tervezni egyéni, babakocsis vagy kutyás sétánkat: Ezt milyen címkézési forrásból lehetne kifejleszteni? 1) natural=tree/hedge/stb + height=* + crown_diameter=*? 2) milyen magas és milyen típusú a kerítés (tömör avagy rácsos) 3) épületek: milyen magas, esetleges kiugró részek 4) milyen messze fut a járda a fáktól és kerítéstől Annyi magában -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/3uocYvELDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/V5V_sD7otWk/m/3uocYvELDwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 06:00:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hibás adattörlés: Hali, Nyugodtan reportold az adott illetőt, ha tényleg ennyire gáz a helyzet. Erre ennyi tudok csak mondani. A DWG általában elég komolyan szokott büntetni ha gebasz van. (Főleg ha a DWG által írt üzenetre se válaszol az illető) Üdv Attila On 7/3/21 10:14 PM, Szem wrote: Sziasztok! Kíváncsi -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/zGASTM3tDgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/zGASTM3tDgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 20:48:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hibás adattörlés: Sziasztok! Kíváncsi vagyok a véleményetekre, hogy mit lehet tenni egy olyan rajzolóval, aki többedszerre is kitörli (véletlenül???) a gps-szel pontosan felmért útburkolatban meglévő váltásokat (aszfaltos-zúzottköves utcában). Ő a bemutatkozásában deklarálja, hogy csak az általa ismert környéken -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/x4XRuPHrDgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/x4XRuPHrDgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 20:14:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Újlipótvárosi mapping party: Sziasztok! 2021. 06. 30. 19:20 keltezéssel, 'Meskó Balázs' via openstreetmap-hungary írta: &gt; Holnap este 6-ra mapping partyt szervezek Újlipótvárosba (XIII. &gt; kerület). Ha van kedvetek, akkor csatlakozzatok. Információk és &gt; jelentkezés a wiki oldalon: &gt; https://wiki.openstreetmap.org/wiki/H -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LPyhNmfHbhA/m/Mog_vS4qDgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LPyhNmfHbhA/m/Mog_vS4qDgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 09:03:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Újlipótvárosi mapping party: Sziasztok! Holnap este 6-ra mapping partyt szervezek Újlipótvárosba (XIII. kerület). Ha van kedvetek, akkor csatlakozzatok. Információk és jelentkezés a wiki oldalon: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Tal%C3%A1lkoz%C3%B3k/2021-07-01-ujlipotvaros-mapping-party Üdv, Balázs -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LPyhNmfHbhA/m/xONQHTPDAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LPyhNmfHbhA/m/xONQHTPDAAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 17:20:45 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>