<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Fix pontok: Szia András! Esetleg lett előrelépés a PX1122R-rel? Most keresek pontos RTK vevőt és az F9P-t (esetleg F9R-t) és a PX1122R-t néztem. Köszi szépen, Gergely On Wednesday, June 17, 2020 at 9:34:31 AM UTC+2 kolesar...@gmail.com wrote: &gt; Írtam a PX1122R gyártójának. Gyorsan válaszoltak, megkérdezték -Gergely Kis</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-o5IAwjFZSo/m/BqIKWmy3AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-o5IAwjFZSo/m/BqIKWmy3AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 09:05:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Mon, 26 Apr 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; Csak én nem jutok el a problémáig sem? :- ( Nem vagy egyedul. :) Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/Y6WETGG1AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/Y6WETGG1AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 08:28:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: 2021. 04. 26. 8:20 keltezéssel, KAMI911 KAMI911 írta: Ha a Mapillary tools-sal töltitek fel, ez nem lehet segítség? Derive image direction and Upload - Derive image direction (image heading or camera angle) based on image latitude and longitude. If images are missing direction, the -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/5PLceXa0AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/5PLceXa0AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 08:11:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: 0. Az összetartozó dolgokat (adott megyei matricával használható way-ek, illetve adott fizetős útdíjas szakasz way-ei és hivatalos végpont node-jai) jó lenne egy-egy kapcsolatba tenni. 1. Egy OSM kapcsolatnak kell, hogy legyen valamilyen típusa. A lehetséges értékeket ld. itt. Az egyes -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/uRGl7oiyAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/uRGl7oiyAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 07:36:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: Olyan szívesen segítenék ebben, de talán nincsen elég tapasztalatom hozzá hogy megértsem, hogy mi a gond,... merthogy még azt sem értem...pedig úgy tűnik pontos lehet a leírásod... Van olyan szakasz, ami megoldott/megoldható teljesen egyértelműen és jól (megyeire és teherautókra)? Csak én nem -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/bIaVikqxAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/bIaVikqxAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 07:13:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Ha a Mapillary tools-sal töltitek fel, ez nem lehet segítség? Derive image direction and Upload - Derive image direction (image heading or camera angle) based on image latitude and longitude. If images are missing direction, the direction is derived automatically, if direction is -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/4NwW-m2uAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/4NwW-m2uAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 06:20:53 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: hasonló okokból fejeztem be a mapillary-ra feltöltést de ha elérsz náluk valamit, jelezd már légy kedves és akkor folytatom.. On Sun, Apr 25, 2021 at 5:49 PM Szem wrote: &gt; Szia! &gt; &gt; A kiinduló probléma a következő: &gt; A kerékpáromon GoPro Hero Session kamera van, ami csak -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/1mDEWiyuAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/1mDEWiyuAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 06:16:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Sun, 25 Apr 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Úgy érted, kb. 2500 fiktív kamerát? Miért, az sok? Ennél sokkal több POI-t feltettem már. &gt; De a megyei matricákat ez sem oldja meg. Akkor meg nem mindegy, hogy hány &quot;kamera&quot; kellene? :-/ Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/1LH1cSmEAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/1LH1cSmEAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 17:26:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: Úgy érted, kb. 2500 fiktív kamerát? De a megyei matricákat ez sem oldja meg. Ákos Sent: Sunday, April 25, 2021 at 6:55 PM From: &quot;Kiss Gabor&quot; To: openstreet...@googlegroups.com Subject: Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak On Sun, 25 Apr 2021, ITineris OSM -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/kyG0BdSCAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/kyG0BdSCAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 17:01:53 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Sun, 25 Apr 2021, ITineris OSM wrote: &gt; - Az &quot;enforcement&quot; kapcsolatokat tipikusan korlátozott kiterjedésben &gt; használják: Van egy fizetős híd way, és mondjuk az elején egy &quot;device&quot; tag, &gt; ami a kamera. Vagy a sebességellenőrző szakasz, elején-végén kamerával. Nem &gt; gondoltak teljes -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/eIFiK4KCAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/eIFiK4KCAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 16:56:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Megyei autópálya matricák, útdíjak: Sziasztok! Kaptam egy megkeresést, ami kapcsán elkezdtünk együtt gondolkodni, de nem jutottunk megnyugtató megoldásra. Két, alapvetően közös gyökérről fakadó problémáról van szó, mindkettő az autópálya-/útdíjjal kapcsolatos. 1. Jó lenne, ha lennének OSM kapcsolatok, amik az országos &quot;toll=yes&quot; -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/5KxfNp2BAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/5KxfNp2BAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 16:39:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Szia! A kiinduló probléma a következő: A kerékpáromon GoPro Hero Session kamera van, ami csak akkor bírja ki egész túra alatt egy feltöltéssel, ha percenként készítek vele egy képet. Ennek két következménye van: 1. a képek némileg távolabb kerülnek egymástól 2. miután nincs benn gps, minden kép -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/-HPCGOF-AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/-HPCGOF-AQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 15:49:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: van nekik saját fórumuk. https://forum.mapillary.com/ és meg kell nézni, hogy hátha már valaki felvetette a problémádat: pl. &quot;Photos not appearing on map&quot; https://forum.mapillary.com/t/photos-not-appearing-on-map/4717 de találsz segítséget, pl. ha az Androidos alkalmazással kapcsolatban van -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/RtzDEspzAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/RtzDEspzAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:26:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Szia, Így nem tudunk segíteni, csak ha ismerjük a problémát is. KAMI Szem ezt írta (időpont: 2021. ápr. 25., Vas 11:30): &gt; Sziasztok! &gt; Van esetleg itt a fórumon, aki Mappilary-val kapcsolatos probléma &gt; jelzésében tudna segíteni, ismeri az ottani rendszert / fejlesztőt / -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/4NwtpWRtAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/4NwtpWRtAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 10:29:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Mapillary: Sziasztok! Van esetleg itt a fórumon, aki Mappilary-val kapcsolatos probléma jelzésében tudna segíteni, ismeri az ottani rendszert / fejlesztőt / embert stb. ? Üdv, Szem -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/KU7zUjZqAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/KU7zUjZqAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 09:30:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: 2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: Ne felejtsetek el bejelentkezni hétfőre: https://gettogether.community/events/10586/2021-04-26 https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/277773062 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/wn02f5YsAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/wn02f5YsAQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 14:41:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Amúgy PeerTube csatornákat ezen kívül még ActivityPub fiókkal is lehet követni Viszont akad még pár RSS (ICS) amire fel lehet iratkozni: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/Kapcsolat -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/rHTOMKjXAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/rHTOMKjXAAAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 12:45:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Szia! On Fri, Apr 23, 2021 at 04:03:30AM -0700, &quot;turistautsz...@gmail.com&quot; wrote: &gt; Köszi a kiegészítést, biztos van aki érti :) &gt; Mert akkor már csak egy olyan oktató videó kellene, hogy mi az az rss ? :) https://hu.wikipedia.org/wiki/RSS &quot;megkíméli a felhasznál -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/IgpHt0HUAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/IgpHt0HUAAAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 11:42:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Köszi a kiegészítést, biztos van aki érti :) Mert akkor már csak egy olyan oktató videó kellene, hogy mi az az rss ? :) Mert így csak krixkraxok jelennek meg ha rábökök a linkekre :) https://big.grin.hu/yBXgA/rss.jpg vmi...@vmiklos.hu a következőt írta (2021. április 23., péntek, 10:23:44 UTC+2): -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/azqgdBzSAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/azqgdBzSAAAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 11:03:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Szia! On Thu, Apr 22, 2021 at 03:13:57PM -0700, &quot;turistautsz...@gmail.com&quot; wrote: &gt; Kikaptam, hogy nem reklámozom kellően az új oktató videókat :) &gt; Nos íme: &gt; https://tube.grin.hu/videos/watch/90adecb8-464c-4df2-adb3-bbdb72ee427c &gt; https://youtu.be/iwZffpFMtLU -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/WARSfWTJAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/WARSfWTJAAAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 08:23:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Kikaptam, hogy nem reklámozom kellően az új oktató videókat :) Nos íme: https://tube.grin.hu/videos/watch/90adecb8-464c-4df2-adb3-bbdb72ee427c https://youtu.be/iwZffpFMtLU Akit érdekelnek az ilyesmi videók, azok nyugodtan iratkozzanak fel a csatornákra, ill. böngésszétek a meglevő tartalmat is -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/dsJ48B2oAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rsu_Q2z7HRw/m/dsJ48B2oAAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 22:13:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>#hambulancia: Újabb taggelési lehetőség? :) https://telex.hu/belfold/2021/04/21/mentok-hamburger-hambulancia https://index.hu/belfold/2021/04/21/orszagos-mentoszolgalat-kezdemenyezes-bufe-feljelentes-hambulancia-adatbazis/ -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/39DMHdTrylE/m/58XVIP2BAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/39DMHdTrylE/m/58XVIP2BAAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 10:35:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A polkorrektség jegyében kérnék mindenkit, tartózkodjunk az illegális kifejezéstől, jelen esetben talán helyénvalóbb és kevésbé sértő a vitatott státuszú. -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/fte6qZvEDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/fte6qZvEDAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 13:28:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nekem is ez a véleményem, ezért nem is értem a nagy szavakat, hogy illegális, meg bátorítja a túrázókat, meg hogy követeljük az engedélyt. Szabad arra gyalogolni, akár van túrajelzés, akár nincs? Szabad. Ott a jelzés? Ott van. Megadható a fenntartó az operator mezőben? Meg. Megadható mtsz -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_wC39sq8DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_wC39sq8DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 11:04:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: +1, ez a helyes megközelítés. Alapesetben vélelmezzük a jogszerű állapotot. Ha a jogszerűtlenségről evidencia merül fel, pl. hatóság vagy bíróság azt kimondja, azt tudjuk figyelembe venni. Nem az OSM közösség dolga létesítmények tervezésének és engedélyezésének szabályszerűségét megítélni, és -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/m-w53aO6DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/m-w53aO6DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 10:25:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Tue, Apr 20, 2021 at 11:47 AM turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; Szerintem általános esetben feltételezhetjük, hogy a terepen fellelhető turistautak rendelkeznek engedéllyel. &gt; Amennyiben az ellenkezője bebizonyosodik, az más kérdés. Én is pontosan így gondoltam. -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HJOMPJq5DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HJOMPJq5DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 10:06:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Semmi közünk hozzá. Ez a levelezés jelenleg inkább egy szabadon csapongó offtopic paláver. Ha valahol konkrétan felmerül hogy az OSM-ben valami hibás, akkor beszélgethetünk róla de alapvetően minden korrekt módon felfestett jelről feltételezzük, hogy valamilyen szinten hivatalos, a többit pedig -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/qkd6zHy5DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/qkd6zHy5DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 10:04:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Szerintem általános esetben feltételezhetjük, hogy a terepen fellelhető turistautak rendelkeznek engedéllyel. Amennyiben az ellenkezője bebizonyosodik, az más kérdés. Az, hogy valahol pontatlan egy adatbázis, az persze előfordul. Remélem hamarosan publikusan is elérhető lesz az MTSZ wms réteg, és -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uTgpL5a4DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uTgpL5a4DAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 09:47:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: És az MTSZ és a többi szervezet is fel fogja tenni az ő festéseikre az engedélyeket, és amit nem találunk, azt töröljük a térképről, vagy illegális címkével látjuk el? Mert én például tudok olyan túrautat, aminek a létrejöttét az MTSZ fizette, a leendő út nyomvonalát az erdészet még ki is -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IYh3F1utDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IYh3F1utDAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 06:21:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>19:00 OSM Duma: OsmAnd névjegy, landing page, találkozóütemezés (online): Jöhetne akár a turistautas téma is - írásban nehezen juttok dűlőre. Témák és jlentkezés: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/2021-04-20#Jelentkez.C3.A9s -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OCiVikfT1UE/m/vPphnOOoDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OCiVikfT1UE/m/vPphnOOoDAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 05:00:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kérek mindenkit hogy a levelekből nyugodtan törölje ki azokat a szövegeket amikre nincs szüksége az adott válaszhoz! Nem kell mindent visszaidézni. On Mon, Apr 19, 2021 at 11:57 PM István Kertész Z wrote: Elöljáróban két dolog: 1) összevontam a leveleket, de a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/GFFxqGuUDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/GFFxqGuUDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 22:44:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A Pilisi parkerdő már rég eltávolította volna (meg is próbálta) a kék kereszt jelzést, ha az valóban engedély nélküli lenne, de a hatósági határozatot csak egy másik eljárásban változtathatnák meg, de azt indokolni kellene, viszont erdészszakmai indok nincs ami a kék kereszt jelzést illeti, ezt -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sQJlGs-RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sQJlGs-RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Négy hete még rendben volt három hete egy egyetemista lány a kérésünkre végigjárta és lényegében mindent rendben talált, az ő útja azért volt érdekes, mert először járt a K+-en és persze végigtalált, nagyon tetszett neki a nyomvonal. Az út megtervezésénél nagyon sok szempontot vettünk figyelembe -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/9KfcBs-RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/9KfcBs-RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Előbb volt a kék kereszt engedélye is és a felfestése is, utána jött időrendben az S+! És persze a leszürkitésekkel nem volt semmi baja. az etikus volt? turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 12:57:14 UTC+2): &gt; Kertész úr alapötletéből, az teljesen jogos volt, -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/FqZq9c6RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/FqZq9c6RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Valóban egy teljesen szétszakított turistaút-hálózat lenne a kék kereszt nélkül. A hasonló jelzéseknek nem szabadna egymás közelében lenni, de azért van két zöld kereszt és három sárga kereszt. Attól meg nem illegális egy útvonal, hogy az mtsz nem szereti - hiszen van hivatalos engedélye és -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/UDvw3c2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/UDvw3c2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Csak egy megjegyzés az esetleges leszürkítés szabálysértés vagy bűncselekmény, mert a k+ út az itteni sok acsarkodás ellenére nem illegális csak az mtsz-nek nem tetszik, a Pilisi parkerdő meg fél a garncsi féle szövetéstől - de erre írásbeli feljegyzés is van. ITineris OSM a következőt írta -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/FKxLoM2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/FKxLoM2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A szabványról annyit, hogy az út színe és alakja, valamint földrajzi elhelyezkedése, ami szigorúan a nemzeti park útmutatása alapján történt, minden kívánalomnak és célszerűségnek megfelel. Ami pedig a nem szép jelzéseket illeti, a hatósági engedély nem írt elő ilyen kötelezettséget. Lehet jönni -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/dYx_8c2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/dYx_8c2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Valóban önzetlenül segített a Magyar Kétfarkú Kutya Párt, de ez éppen, hogy nem teszi viccesé a dolgot, hanem nagyon is szomorúvá, mert előtte egyesek (tudom, hogy kik) végigrongálták az egész utat, pedig néhány lelkes természetbarát környezetkímélően és szépen festette fel a jelzéseket. Aztán -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ZdZ2yc2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ZdZ2yc2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Itt jó néhány hozzászólásban van az illegális szó, de jó lenne végre már felfogni, hogy hatósági engedély alapján lett felfestve, és a pilisi parkerdő nem szabályszerűen vett ebben részt az MTSz meg sehogyse. Ezen a környéken rövid, rendszerbe nem illeszkedő útjelzések vannak, mivel a kék -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ns7Ktc2RDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ns7Ktc2RDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:57:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Ebben a hozzászólásban annyi a valótlanság, hogy muszáj vagyok reagálni rá. Először is a Pilisi Parkerdő Zrt nem tulajdonos, másrészt a kék kereszt jelzés meghosszabbítása nem illegális, itt szinte mindenki ezt szajkózza, teljes értékű engedélye van, ami magasabb szint, mint a PPrt. A PpRt nem -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/NXsUAMuRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/NXsUAMuRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Többször kértük, nem csak én, ezért az ismételt szó a levelem elején Thomas Nagy a következőt írta (2021. április 17., szombat, 10:08:20 UTC+2): &gt; Mire fel az &quot;ismételt&quot; szófordulat? Ezek szerint már szóltak valamikor &gt; valahol, csak elveszett? A kozosseg@ helyett nem lett volna jó valami rövid -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1DWX2sqRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1DWX2sqRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A Pilisi parkerdő nem tulajdonos, hanem a Magyar állam megbízásából vagyonkezelő, a magánszemély a kormányhivataltól kért engedélyt és mivel a nemzeti park igazgatósága támogatta, megkapta azt. Ezen az oldalon sokan szeretnének a kék kereszt jelzés ellen agitálni, én az ügyben nem magánszemély -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/qFm57MqRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/qFm57MqRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem kell legalizáltatnom az OSM-mel az utat, mert az már így is legális csak valahogy elég sokan zsigerből gyűlölik és nem hajlandók ezt tudomásul venni. A kék kereszt jelzés új szakaszának nagyon sokan örülnek és nagy segítség a kevésbé járatos kirándulóknak. Mint, ahogy az sem igaz, hogy ne -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/Ui1RssqRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/Ui1RssqRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kicsit komolyabban véve, a második és a harmadik szakaszon a kék kereszt volt előbb engedélyezve és felfestve is, utána jöttek az S+ festők, akik önkényesen (igen ők valóban önkényesen bementek a nemzeti park által nem javasolt területre. Később ezt a szakaszt meg kellett szüntetniük, és mivel -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/icUCx8qRDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/icUCx8qRDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Budapest XI. kerület ortofotó: Elkészült a 2021-es ortofotó is vasony...@gmail.com a következőt írta (2019. december 2., hétfő, 10:04:01 UTC+1): &gt; úgy látom, hogy az iD-s rész elakadt, mert 6 napja a waitfor - privacy &gt; policy label került rá, hiába írta le Balázs mi a helyzet ezt korábban. &gt; &gt; &gt; On Sun, Dec 1, 2019 at 7:43 -Benjámin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2_IXGUfTPY8/m/vNBd7YuQDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2_IXGUfTPY8/m/vNBd7YuQDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:33:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: (Tudomásom szerint) nincs, és sohasem volt nyilvános teljes országos turistaút nyilvántartása. Megyei szintű nyilvántartások vannak, a megyei szervezetek technikai vezetőinél, bizottságainál. A 2010-es összesítés is ezekből készült. efemm ITineris OSM ezt írta (időpont: 2021. -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/gq4JnESQDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/gq4JnESQDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:28:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: nyilvántartásához, mert akkor az összes önkéntes jogát megvonták, más lett a koncepció. Az a turistaút &gt; nyilvántartás az akkori állapotokat tükrözte. Szerintem most az MTSZ honlapon nincs aktív menü hivatkozás erre a régi nyilvántartásra, csak google-val található meg, archív anyag. Főoldal, -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/9_ai-vCPDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/9_ai-vCPDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:22:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kedves István! Kérlek, hogy tedd fel nyilvánosan elérhető helyre a PE-06/KFT/23102/2017 engedélyt, és az engedélykérést! (A gerecsei festésed engedélyeit és engedélykéréseit ugyanígy.) Köszönöm! efemm István Kertész Z ezt írta (időpont: 2021. ápr. 17., Szo, 21:05): &gt; -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/CF2sIl6PDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/CF2sIl6PDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:12:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Szívesen, csak 2011-óta nincsenek jogosultságaim az MTSZ turistaút nyilvántartásához, mert akkor az összes önkéntes jogát megvonták, más lett a koncepció. Az a turistaút nyilvántartás az akkori állapotokat tükrözte. Szerintem most az MTSZ honlapon nincs aktív menü hivatkozás erre a régi -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HUNWws2ODAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HUNWws2ODAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 21:02:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: MSZ 20587/2-1988: 4.2. szakasz és 12.ábra. Legalábbis a hivatkozás szerint, mert nem adok ki pénzt a megvásárlására. &gt; Az 5km-es szabály nem tudom, hogy jön ide, a sárga kereszt jelzés maga az, amelyik Nagykovácsitól Budakesziig halad. Lehet, hogy az MTSZ egyik titkos dokumentumában ez így -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/xyVdZDaMDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/xyVdZDaMDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 20:14:32 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>