<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>levlista feliratkozás?: Sziasztok! Valamit biztos én bénázok el... Van ez a link, hogy &quot;feliratkozás&quot;, itt javasolta valaki korábban: https://www.openstreetmap.hu/rolunk azaz: https://groups.google.com/group/openstreetmap-hungary/subscribe Nem csinál semmit. Legalábbis ha nem vagyok belépve a Google-n. Elugrik a -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/Vkyw1b7IAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/Vkyw1b7IAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 08:33:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: On Mon, 25 Jan 2021, Úr Balázs wrote: &gt; A magyarországi buszútvonalak listája eléggé szegényes az &gt; OpenStreetMapon. Többször is kaptunk már ígéretet arra, hogy a budapesti &gt; tömegközlekedéshez hasonlóan importálva lesznek a megállók és az &gt; útvonalak. Ha jól emlékszem, erre lassan 10 éve -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/KteCFpHdAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/KteCFpHdAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 19:40:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Én jelentkeznék egy előadással (másolható szöveg a wikibe, hírekbe, miegyhova): Előadó: Úr Balázs Cím: Buszútvonalak hozzáadása szakszerűen Rövid összefoglaló: A magyarországi buszútvonalak listája eléggé szegényes az OpenStreetMapon. Többször is kaptunk már ígéretet arra, hogy a budapesti -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/F49XghDcAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/F49XghDcAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 19:12:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Overpass: Ami az említett példát illeti: Az, hogy a bus_stop nem a highway-en, hanem mellette van, megfelel a Wiki által is leírt elterjedt gyakorlatnak, és önmagában nem tekinthető hibának. Valahol korábban volt egy értelmezés is, mely szerint: - ha a bus_stop az út (highway) mellett van, akkor a buszmegál -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/zeHffWzaAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/zeHffWzaAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 18:42:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hangos utastájékoztató: Kis csomópontokban még elmegy a dolog, de ahol több 100méterre is lehet a kijelző, esélyed sincs megtalálni, merre keressed, ha nincs a pontos helye a térképen! Úr Balázs a következőt írta (2021. január 25., hétfő, 16:59:18 UTC+1): &gt; 2021. 01. 25. 15:53 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qdbqWP-npto/_DhWi07SAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qdbqWP-npto/_DhWi07SAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:13:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hangos utastájékoztató: Ahogy a wiki is írja, a &quot;passenger_information_display=yes&quot; címkét kell rátenni a buszmegálló és a villamosmegálló POI-ra is. Én nem jelölném a kijelző pontos helyét. Hasonló eset az esőbeálló, az is a megállók &quot;shelter=yes&quot; paramétere, és nem rajzolunk külön esőbeálló POI-t a megállóba. Régen -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qdbqWP-npto/HVSW-oPRAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qdbqWP-npto/HVSW-oPRAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 15:59:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hangos utastájékoztató: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:passenger_information_display Mi a teendő akkor ha a bkk futár információs táblája a a busz és villamos megálló között van valahol elhelyezve. Vagy ilyenkor kellene valami kapcsolatot csinálni az adott közlekedési csomópont megállóiból? Valamint a hangos -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qdbqWP-npto/vOthaunNAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qdbqWP-npto/vOthaunNAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 14:53:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Overpass: Köszi, de közben gabro00-tól kaptam egy megoldást, ami alapján össze tudtam hozni a másik lekérdezést is. Az ő verziója kevésbé kacsintgató smiley-s; ott még nagyjából tudom követni, melyik eredményhalmazzal mi történik. Lehet, hogy overpassos szempontból nem annyira &quot;szép&quot;, már amennyire ez -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/19OMHZd8AAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/19OMHZd8AAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 14:03:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Overpass: Ez talán jobb: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Overpass_API/Overpass_API_by_Example#Find_all_bus_stops_which_are_not_included_in_a_relation ITineris OSM a következőt írta (2021. január 23., szombat, 13:06:59 UTC+1): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; a.) Hogyan lehet az Overpass Turbon olyan lekérdezést -dgtezai</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/v9Pll_J6AAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/v9Pll_J6AAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 13:32:56 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Overpass: Helló! a.) Hogyan lehet az Overpass Turbon olyan lekérdezést csinálni, ami &gt; visszaadja azokat a (valamilyen feltételnek megfelelő) pontokat, amik NEM &gt; részei egy vonalnak sem? (Pl. az OSMI sír azokért a bus_stop-okért, amik &gt; nincsenek highway-re húzva. &gt; https://overpass-turbo.eu/s/12JD -dgtezai</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/XH27nOp4AAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/XH27nOp4AAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 12:55:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Duna folyamkilométerek, Was: Re: [osm-hu] Februári találkozó: A Wikipédia sok hídról tartalmaz saját szócikket, az fkm adatokat először azokba kezdtem beírni. Az angol listából a következők hiányoztak (a listát nem bővítettem): Mária Valéria-híd, Vámosszabadi-híd, Monostori-híd. Azt hiszem, mindegyiknek volt szócikke, így oda be tudtam írni (vagy be fogom -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/bL6P86nODwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/bL6P86nODwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 12:39:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Overpass: Sziasztok! a.) Hogyan lehet az Overpass Turbon olyan lekérdezést csinálni, ami visszaadja azokat a (valamilyen feltételnek megfelelő) pontokat, amik NEM részei egy vonalnak sem? (Pl. az OSMI sír azokért a bus_stop-okért, amik nincsenek highway-re húzva.) b.) Olyan vonalakat, amik NEM -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/t4XhP-bMDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/t4XhP-bMDwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 12:06:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Vályog: On Sat, 23 Jan 2021, Tamás Németh wrote: &gt; Magyar szerkesztő műve Ki hitte volna? :-D Roppant szorgalmas volt az illető. &gt; &gt; A Kínai nagy fal arrébb van. Vajon mi lehet ez? Szóval egy romváros Északnyugat-Kínában. Kösz, hogy megkerested! Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/twt1JoXBrG0/aoOpFTjGDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/twt1JoXBrG0/aoOpFTjGDwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:04:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Vályog: a kedvenc tesztelési módom - a magyar ékezetes karaktereket a szűrőnél : &quot;á&quot; vályog márvány ágykeret kerámia &quot;é&quot; fém A␣kereszt␣anyaga␣süttői␣tömött␣vörös␣mészkő,␣a␣korpusz␣festett␣homokkő kötél tégla &quot;ő&quot; stone;␣süttői␣mészkő műkő stone;␣permi␣vörös␣kő de a többi kulcsnál is vannak -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/twt1JoXBrG0/hjx0aBXGDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/twt1JoXBrG0/hjx0aBXGDwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:02:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Duna folyamkilométerek, Was: Re: [osm-hu] Februári találkozó: Na ez jó hír, akkor már csak az a kérdés, hogy ha valóban szabadon felhasználhatóak az adatok, akkor nem lehetne akkor ezeket importálni valahogy? Mert akkor nem kellene kézzel egyenként átvinni. hungarian_user a következőt írta (2021. január 22., péntek, 21:43:57 UTC+1): &gt; Nem a SeeMyENC az -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/lybYJ9TDDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/lybYJ9TDDwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 09:20:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Vályog: Magyar szerkesztő műve https://www.openstreetmap.org/changeset/51260294#map=15/42.8501/89.5296 2021.01.23. 10:04 keltezéssel, Kiss Gabor írta: &gt; Random javítgatok mindenféle címkéket, mikor a kerámiát keresve &gt; belefutottam ebbe a listába: &gt; &gt; https://taginfo.openstreetmap.org/keys/material#v -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/twt1JoXBrG0/r9yk-qPDDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/twt1JoXBrG0/r9yk-qPDDwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 09:17:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Vályog: Random javítgatok mindenféle címkéket, mikor a kerámiát keresve belefutottam ebbe a listába: https://taginfo.openstreetmap.org/keys/material#values &quot;Vályog&quot;! Magyarul. Rákattintva kiderül, hogy 1813 darab _vonal_ viseli ezt az attribútumot. A térképi eloszlást nézve pedig leesik az ember -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/twt1JoXBrG0/-Kim3vTCDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/twt1JoXBrG0/-Kim3vTCDwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 09:04:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Duna folyamkilométerek, Was: Re: [osm-hu] Februári találkozó: Nem a SeeMyENC az érdekes, mert az csak egy megjelenítő program. Az adatokat tartalmazó részek azok a térképek, amiket például az általam megadott helyről lehet letölteni. A Duna teljes magyar szakasza rajta van, nem csak Budapest környéke. Én korlátoztam magamat Bp körzetére, mert arra volt -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/xQrIpYeaDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/xQrIpYeaDwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 20:43:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Duna folyamkilométerek, Was: Re: [osm-hu] Februári találkozó: Tudom ezt használtam is, de jellemzően csak a Budapesti hidak vannak megadva. A SeeMyENC meg nem tudom mennyire szabad forrás? ITineris OSM a következőt írta (2021. január 22., péntek, 16:23:23 UTC+1): &gt; &gt; De ha lenna egy olyan adat a wikipédiában, hogy a Komárom vasúti híd a &gt; 1770.4-es -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/OYS6QGuZDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/OYS6QGuZDwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 20:23:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Számozott közutak, Was: Re: [osm-hu] Februári találkozó: On Fri, 22 Jan 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Városokon belül viszont teljes a káosz: ki mit tart lényegesnek, tipikusan a &gt; renderelés szempontjából. Nincsen definit kategorizálás főútvonal-tábla, &gt; sebességhatár, sávok száma, tömegközlekedés függvényében. Vagy mondjuk ami a Amikor belefutotta -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/qsFbXeCTDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/qsFbXeCTDwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 18:42:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Duna folyamkilométerek, Was: Re: [osm-hu] Februári találkozó: onnan a 1770-es folymkm elméleti pontja már 100 méteres pontossággal megadható. Szerintem ez elég jó kiindulási alap: https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_crossings_of_the_Danube#Hungary Ákos -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/kWBdbQmJDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/kWBdbQmJDwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 15:23:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Találtam (valamikor 2020 kora ősszel) egy olyan programot, aminek SeeMyENC a neve. Az ENC fájlokat a hajózásban használják, amiken az fkm pontok 100-es felbontással vannak megadva (szerintem ez elég, hiszen ha valakinek szüksége van nagyobb pontosságra, az interpolálhat két ilyen pont között). A -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/R5XmzKaFDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/R5XmzKaFDwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 14:21:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Itt van egy elég jó térkép, de persze nem használható fel rajzoláshoz: https://danubeportal.com/home/bridges/16420/sk Itt szépen látszanak a metszetek. De ha lenna egy olyan adat a wikipédiában, hogy a Komárom vasúti híd a 1770.4-es folyamkm-nél van, akkor mindjárt lehetne rá hivatkozni, hiszen -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/yA6rEg-DDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/yA6rEg-DDwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 13:33:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Jut eszembe az autóutak km táblái is az út mellett vannak, és az is az útra vonatkozik, csak ez esetben a távolság nem olyan nagy, mint egy széles folyó esetén. Az eredeti felvetés az OSM hour-on a Szigetközzel indult most, azon a környéken pedig jelenleg nem sok folyam km érték van felvéve. Jó -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/zoH--kyCDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/zoH--kyCDwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 13:19:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Számozott közutak, Was: Re: [osm-hu] Februári találkozó: Igen, én is ezeket szoktam használni. Viszont ideje lenne már összerakni egy Wiki oldalt az ilyen jó kis forrásoknak (bocs, ha már van). Ilyen például az OKIR (Országos Környezetvédelmi Információs Rendszer), amin számunkra érdekes POI-tippeket jelentenek a víznyelők, kunhalmok, földvárak, -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/QZGTTXt_DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/QZGTTXt_DwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 12:28:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Számozott közutak, Was: Re: [osm-hu] Februári találkozó: Útszámok ellenőrzéshez kis segítség: 4 év után frissült a KIRA: http://kira.gov.hu/kira/ Illetve a NAP portál is kezd egész használható lenni, és kiadja magából WFS-en/WMS-en keresztül a friss közúthálózatot: https://naphub.kozut.hu/geoserver/nhp_21616037/wfs_21616037/ows?service=wfs&amp;version=1.0.0 -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/IFGVO3J-DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/IFGVO3J-DwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 12:09:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: A Duna fkm adatait én próbáltam rendbe szedni egy kis segítséggel, de csak a Budapesttől lefelé-felfelé mondjuk 30 km-en belül van készen. Ezen a rendbe rakott szakaszon voltak olyan hibák, hogy egy-egy fkm kimaradt, és az érintett pontokat csak egyenként való kézi átírással tudtam korrigálni. -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/mhSHslB9DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/mhSHslB9DwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 11:48:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Számozott közutak, Was: Re: [osm-hu] Februári találkozó: Az OSM-es főutakról van Wiki lap: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/F%C5%91%C3%BAt Ezen az első- és másodrendű főutak vannak meg, ami a gyakorlatban a 3-jegyűekig bezárólag tart. Ezek címkéződnek primary-nak. (Mivel mind fizetősek a teherautóknak, elég naprakészen lehet tartani a -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/l66ylK17DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/l66ylK17DwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 11:18:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Van valahol lista az OSM-en lévő 1, 2, 3 és 4 számjegyű utakról? A 3 és 4 számjegyűek közül amivel összefutok, azok mind darabokban vannak, de egy sorba rendezés helyre teszi őket. Jó lenne ellenőrizni az összeset és megoldani a szakadásukat. Ödv: Balázs -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/zbqk7516DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/zbqk7516DwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 10:59:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Kb. fél éve ment itt valaki végig a folyamkilométereken, és talán a Rioton némi interaktívság is zajlott közben. A konklúzió az lett, hogy maga az fkm. (a megfelelő címkézéssel) a sodorvonalon van, a fizikai táblák meg a parton (szintén ennek megfelelő címkézéssel). Ha jól emlékszem, a teljes -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/cEpqkAV5DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/cEpqkAV5DwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 10:29:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Februári találkozó: Nos, az eredeti felvetés szerint akár a wikiben is vezethetnénk egy áttekintő táblázatban, hogy mely témával mely tagok foglalkoznak és nekik mi az elérhetőségük, aloldaluk. https://www.szabadeuropa.hu/a/bolgar-talalmany-amivel-a-vakok-is-jatszhatnak/30960688.html (videó) &gt; 3D-s játék - a -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/NGnY_W53DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/NGnY_W53DwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 10:00:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Februári találkozó: Érdekes adatbázis, vajon felhasználható OSM szerkesztésre? Bár érdekes, hogy a fkm táblákat a sodorvonalba teszi, pedig ott csak az elméleti pont van, a táblákat a partra szokták tenni. a fókuszcsoportra hogy gondoltál? A tűzcsapoknak is van fókuszcsoportja? akadálymetességgel kapcsolatos előadás -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/rpOguJE-DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/rpOguJE-DwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 16:38:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name: &gt;Megírod a módosítást és küldesz egy pull requestet a kódhoz. Ha jól értem akkor arra gondolsz, hogy konkrétan az &quot;inscription&quot; és &quot;description&quot; mezőt beleírnám a lekérdezés kódjába és az így megmódosított kódot megkérem, hogy tegyék a helyére... De sajnos fogalmam sincsen hogy hol van ez és -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/BEBDo_Q8DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/BEBDo_Q8DwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 16:09:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name: On Thu, 21 Jan 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; Szerintetek van rá esély és ha igen, akkor mi lehetne a módja, hogy az &gt; &quot;inscription&quot; mező tartalmát is bele vegyük a keresési mezőkbe az &gt; openstreetmap.org &quot;keresés&quot; funkciójakor? Megírod a módosítást és küldesz egy pull requestet -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/rMfVZCg7DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/rMfVZCg7DwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 15:36:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name: Óh! Ez nagyszerű megoldás lenne :- )) Köszi! Gza Úr Balázs ezt írta (időpont: 2021. jan. 21., Cs, 14:45): &gt; 2021. 01. 21. 14:26 keltezéssel, Rózsa Gza (Géza) István Özséb írta: &gt; &gt; az openstreetmap.org lapon a &quot;keresés&quot; nem keres az inscription mezőkben &gt; &gt; Nyitottam -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/x61rfnk3DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/x61rfnk3DwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 14:28:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name: Nyitottam rá egy funkciókérést: https://github.com/osm-search/Nominatim/issues/2148 Üdv: Balázs -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/0JNKJh81DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/0JNKJh81DwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 13:45:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name: szegről-végről még mindig ide tartozik: A name mezőt igyekszem megvédeni a valódi &quot;név&quot; részére... beteszem tehát a tábla feliratát a helyes mezőbe: &quot;inscription&quot;... mert ugyi erre való. Elfogadom még azt is, hogy a megjelenítők nem jelenítik meg... hát ez van.... ... de abba már beleakadok, -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/5Q9IDR40DwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/5Q9IDR40DwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 13:27:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Februári találkozó: Előadók jelentkezését várjuk mindenféle témából! Például az esti beszélgetésen felmerült az igény arra, hogy vizes szerkesztési témában kapjunk valakitől egy áttekintést, frissítést, segítséget a bekapcsolódáshoz illetve, hogy volna-e kedve valakinek bekapcsolódni egy vízügyi OSM fókuszcsoportba -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/fu9bUXAvDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/fu9bUXAvDwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 12:01:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Visszavonás: Módosításcsomag: 97675486: Bocs, Ákos, igazán nem szándékoztam megkérdőjelezni. Ebből a szempontból talán egy új kérdésként kellett volna fölvessem, de nagyon ide tartozónak véltem. &gt; Mintha a JOSM pont ilyen figyelmeztetést adna. Böngészőből sosem &gt; szerkesztettem, ott nem tudom, mi a helyzet. Hát szerintem éppen a -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/0toFiyQoDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/0toFiyQoDwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 09:47:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Tömegközlekedési útvonalak javítása: Ezt már jelezte valaki, de elutasították. Mindenesetre jeleztem én is, hátha megfontolják. https://github.com/geofabrik/osmi_pubtrans3/issues/2#issuecomment-764487642 &gt; Mint ahogy már jó ideje vannak akkus trolik, így felsővezeték &gt; nélkül is tudnak közlekedni. Nyitottam erre is egy issue-t. -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/v15MebcnDwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/v15MebcnDwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 09:39:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Tömegközlekedési útvonalak javítása: Köszi. :) A HÉVekkel az a probléma, hogy a Mávhoz kerültek. ;-) Az OSMI-nak konkrétan a route type nem tetszik (route=light_rail). Az OSM Wiki szerint pedig ez jó így. Lehet, hogy az OSMI fejlesztőinek kellene jelezni, hogy ez egy téves riasztás. Hasonlóan pl. a highway=toll_gantry miatti -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/1i6d5P32DgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/1i6d5P32DgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 18:47:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Tömegközlekedési útvonalak javítása: On Wed, 20 Jan 2021, Úr Balázs wrote: &gt; A HÉV-ekkel viszont nem tudom, mi a probléma. valakinek van ötlete? Lepukkant a járműpark? :) Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/EmSnPL72DgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/EmSnPL72DgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 18:42:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tömegközlekedési útvonalak javítása: Én voltam :) Mostanra Buda elég jól néz ki. A fekete vonalak a rosszak még, de írtom őket kegyetlen módon. https://tools.geofabrik.de/osmi/?view=pubtrans_routes&amp;lon=19.07117&amp;lat=47.46890&amp;zoom=12&amp;overlays=ptv2_routes_invalid,ptv2_error_,ptv2_error_ways,ptv2_error_nodes A HÉV-ekkel viszont nem -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/ErCpNoP0DgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/ErCpNoP0DgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 18:01:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Visszavonás: Módosításcsomag: 97675486: teszi? Mintha a JOSM pont ilyen figyelmeztetést adna. Böngészőből sosem szerkesztettem, ott nem tudom, mi a helyzet. Üdv: Balázs -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/OCoa9y70DgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/OCoa9y70DgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 17:55:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Visszavonás: Módosításcsomag: 97675486: Szia! Nem, ebben az esetben egészen másról volt szó. Hardcore kapcsolat-szerkesztőnek tartom magam, de hétfőn valamit nagyon félrecsináltam. Ehhez majd még igyekszem információkat begyűjteni, a jövőre nézve, okulásként. A lényegen nem változtat, az már csak hab volt a tortán, hogy a JOSM-ban -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/cHJuyvDxDgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/cHJuyvDxDgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 17:14:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Visszavonás: Módosításcsomag: 97675486: Sziasztok! Bevallom én már igen rég óta szerkesztettem a böngészőben a térképet, mikor egyszer egy javításcsomagomról kiderült, hogy kapcsolattal rendelkező vonalakat töröltem (turistautak járdán) - egyszerűen nem is tudtam róla, hogy létezik az a fogalom, hogy &quot;kapcsolat&quot;... meg egyáltalán hogy -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/JPwg1CHvDgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/JPwg1CHvDgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:23:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szerda 19:00 OSM Hour: Alsórákos szerkesztése muglival + addr:place: Jelentkezés: https://gettogether.community/events/9343/2021-01-20-alsorakos https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/275843971 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/NSCzYiTdslI/03aDBPKeDgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/NSCzYiTdslI/03aDBPKeDgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 15:53:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Visszavonás: Módosításcsomag: 97675486: Szia! Először is elnézést kérek, ha problémát okoztam, és ez munkát jelentett számodra. Megcsináltam volna magam is, ha az elmúlt két órában gép előtt vagyok. (Röviden: Én is OSMI-n és Osmose-on élek az elmúlt napokban.) Ákos Sent: Monday, January 18, 2021 at 6:19 PM From: &quot;Úr Balázs&quot; -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/0vXAQopcDgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/0vXAQopcDgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 19:36:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Visszavonás: Módosításcsomag: 97675486: Ez hogy történt? Úr Balázs ezt írta (időpont: 2021. jan. 18., Hét 19:52): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Úgy döntöttem, hogy nem várok, és visszavontam a módosításcsomagot: &gt; https://www.openstreetmap.org/changeset/97715816 &gt; &gt; Az eredeti módosításcsomag több mint 2000 kapcsolatot -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/P0x62oJbDgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/P0x62oJbDgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 19:17:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Visszavonás: Módosításcsomag: 97675486: Sziasztok! Úgy döntöttem, hogy nem várok, és visszavontam a módosításcsomagot: https://www.openstreetmap.org/changeset/97715816 Az eredeti módosításcsomag több mint 2000 kapcsolatot érintett, és más szerkesztő is panaszkodott rá. Ráadásul páran elkezdték kézzel javítgatni a hibákat. Most csak -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/fwQ3LRtaDgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-J_DTM_n5hY/fwQ3LRtaDgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 18:52:07 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>