<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Szia Kami! A csekkbefizető automatával nem látok problémát. Ha eléteszed a posta szót, úgy viszont már nem jó, mert nem derül ki, hogy milyen kapcsolat van a &quot;posta&quot; főnév és a &quot;csekkbefizető automata&quot; összetétel között. Nekem a &quot;postai csekkbefizető automata&quot; tűnik természetesnek, de ez akkor -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/J0nVJD50BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/J0nVJD50BwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:12:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Szia Samat! Természetesen igen, de előbb kérlek fesd, festesd át az automatákat is a helyes formára: https://www.posta.hu/static/internet/picture/csekkbefizetes_fb.jpg De minden megoldásra nyitott vagyok. Üdvözlettel / Best Regards: Kálmán (KAMI) Szalai Samat ezt írta -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/baEXXqZyBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/baEXXqZyBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 06:43:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: On Sat, 3 Oct 2020 at 09:02, KAMI911 KAMI911 wrote: &gt; &gt; Ez a neve: &gt; Posta csekkbefizető automata &gt; &gt; Erre írtam most át. &gt; &gt; Azért jobb lenne olyan nevet választani, ami összhangban van a magyar nyelvvel (helyesírás szabályaival) is :) Samat -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/RmyK76BxBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/RmyK76BxBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 06:24:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Sziasztok, Akkor ez megfelelő egy importra? https://github.com/KAMI911/osm-import-request/blob/master/hu_posta/poi_address_merge_hupostacse.osm Üdvözlettel / Best Regards: Kálmán (KAMI) Szalai Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2020. okt. 13., K, 23:46): &gt; Igen, ez az elnevezés -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/k8ua1dlvBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/k8ua1dlvBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 05:52:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Igen, ez az elnevezés hihetőbben hangzik. Habár 100 éve elég elterjedt volt, ez a papírcsekkes perverzió elég hungarikum mostanában. Talán Angliában lehetne szétnézni, ott mindenre van automata. Apropó, találtam a Kökiben maszk és kézfertőtlenítő automatát - mondjuk maszk nélkül be se lehet -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/NBi5JlhVBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/NBi5JlhVBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 21:46:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Import * EV töltőállomások: Sziasztok, Az e-mobi töltők importálási kérését itt találjátok: https://github.com/KAMI911/osm-import-request/tree/master/hu_emobi Megnéznétek, hogy a Rácz fürdőnél lévő e-mobi töltő, Mobiliti igazából? Tudom a Mobiliti megvette az e-mobi-t, de kérdés, hogy mi van az eszközön. Az import alapján -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/dG23lZXqvfU/VOk9-wVPBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/dG23lZXqvfU/VOk9-wVPBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 19:50:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Térképen láthatatlan tornyok: Szeretném felhívni a figyelmet, hogy sem az OSMAnd, sem a Mapnik nem jeleníti meg azt a bázisállomás antennát amiről hiányzik a man_made=mast + tower:type=communication. Emiatt redundánsan vettem fel néhányat illetve csak feltöltéskor vagy azután vettem észre ha más miatt ellenőriztem a -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/8pVpREHRyBI/y0kNAVtMBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/8pVpREHRyBI/y0kNAVtMBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 19:01:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Szombat 10:00 Irhás árok - Budaörs feletti 11km, lehet csatlakozni: Erről jól lekéstem, il. azóta most volt csak időm ránézni erre a csatornára, mert 10.-én egyszerre 2 rendezvényen is voltam, amiből az egyiket én is rendeztem :) A másik meg a kéktúra ünnep volt, ami szintén jól sikerült, mi a Pilisszentlászló - Dobogókő szakaszra mentünk, erről a turista -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ePLixxYxu9A/G6_hnXc1BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ePLixxYxu9A/G6_hnXc1BwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 12:02:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szombat 10:00 Irhás árok - Budaörs feletti 11km, lehet csatlakozni: Miért ne töltsük hasznosan az év utolsó szép napját? 2020-10-10 10-kor találkozunk a 8E busz Irhás árok megállójában, megyünk egy kis kört utána meg fagyizunk egyet. Kérem írja fel magát aki csatlakozna: https://framadate.org/ENWNI7LPT2KGC3r6 https://turistautak.openstreetmap.hu/turautvonal.ph -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ePLixxYxu9A/S2Nge6DFBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ePLixxYxu9A/S2Nge6DFBQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 19:41:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mit szólnátok ha szerdánként 19-től világkörüli útra mennénk (OSM hour)?: Jogos felvetés, én is néha előveszek 1-1 települést ami épp a látókörömbe kerül. Ami a külföldi helyszíneket illeti, ott inkább csak nézelődök, hogy milyen szokások vannak arrafelé, de azt nagyon ritkán, inkább csak ha valamit keresek, hogy oldják meg máshol. Aztán itthon persze lehet egész más a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/HRyNmYyQAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/HRyNmYyQAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 20:23:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mit szólnátok ha szerdánként 19-től világkörüli útra mennénk (OSM hour)?: Csináltuk Magyarországon is régebben, de az érdeklődés túl alacsonynak bizonyult, illetve nem volt elég önként jelentkező témavezető és nem éreztük igazságosnak, hogy egyetlen ember vállára nehezedik az egész teher. Sokkal fenntarthatóbb lenne ha több vezető egyéniség is részt venne és heti -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/04vqfNuDAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/04vqfNuDAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 16:30:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mit szólnátok ha szerdánként 19-től világkörüli útra mennénk (OSM hour)?: miért, Magyarország már kész van? On Mon, Oct 5, 2020 at 4:48 PM Thomas Nagy wrote: &gt; 🛋️ 🔭 🗺️ 🔍️ 📷️ Azaz: &quot;random&quot; helyeken foteltérképeznénk &gt; karosszékből a helyiek igényeit és szokásait figyelembe véve akár &gt; helyiek bevonásával? &gt; - https://wiki.openstreetmap.org/wiki/A -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/5hgZXeKBAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/5hgZXeKBAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 15:54:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Mit szólnátok ha szerdánként 19-től világkörüli útra mennénk (OSM hour)?: 🛋️ 🔭 🗺️ 🔍️ 📷️ Azaz: &quot;random&quot; helyeken foteltérképeznénk karosszékből a helyiek igényeit és szokásait figyelembe véve akár helyiek bevonásával? - https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Armchair_mapping -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/gCuJCEF-AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/gCuJCEF-AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 14:48:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Üdvözlettel / Best Regards: Kálmán (KAMI) Szalai Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2020. szept. 19., Szo, 13:08): &gt; Még ahogy nézem a címkéket, a name=&quot;Posta csekkautomata&quot; is kicsit &gt; koca-név kivéve ha rá van írva a készülékre ez a felirat, lehet, hogy &gt; a description-ben jobb -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/-SOcRKzHAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/-SOcRKzHAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 07:02:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Szia Balázs javasolta: &quot; Csak egy rövid megjegyzés: Szerintem csekkautomata: vending=cheques.&quot; It mi a kérdés, vagy mi a javaslat? &quot;És még mindig nem kaptam választ arra a 2019-es kérdésemre, hogy akkor mi legyen a jelölése a TESCO CsekkPontoknak, ahol csak egyes kooperáló szolgáltatóknak -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/9rUKZZvHAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/9rUKZZvHAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 07:01:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: U.i.: Bocsánat, még mindig Kolesár András, csak már fáradok ezen maratoni esemény után... On Mon, Sep 28, 2020 at 9:31 PM Thomas Nagy wrote: &gt; Köszönjük a bulit, ma is izgalmas előadásokat hallottunk! Már lehet is &gt; jelentkezni októberre előadónak akár csak egy kis rövid -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/BuTUjjxfCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/BuTUjjxfCQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 20:16:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Köszönjük a bulit, ma is izgalmas előadásokat hallottunk! Már lehet is jelentkezni októberre előadónak akár csak egy kis rövid negyed órás tapasztalat megosztásra is. Eddigi felajánlások: - Koleszár András: továbbhaladás ortofotó témában - bkil: Biatorbágyi parti, audio mapping és wifi alapú -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/dhtArs1cCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/dhtArs1cCQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 19:32:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Import * EV töltőállomások: Sziasztok! Hátha érdekel egy pár töltőállomás EV-khez: https://github.com/KAMI911/osm-import-request/blob/master/hu_mobiliti/poi_address_merge_huemobichs.osm https://github.com/KAMI911/osm-import-request/blob/master/hu_mol_plugee/poi_address_merge_humolplchs.osm Örömmel várom a visszajelzéseke -Kálmán „KAMI” Szalai</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/dG23lZXqvfU/wwZOZrZECQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/dG23lZXqvfU/wwZOZrZECQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 12:10:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>data2.openstreetmap.hu/hungary-latest.osm.pbf: Sziasztok! Ennek ki a gazdája? https://data2.openstreetmap.hu/hungary-latest.osm.pbf Van benne néhány (~15 db) fantom külföldi multipolygon, amit képtelen vagyok értelmesen kivágni belőle, jobb lenne már forrás oldalon. (nem, nincs Magyarországra eső eleme a relációnak) pl: https://www.openstree -Tamás Vásony</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/RyM2PFhRllA/ws7qhv60CAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/RyM2PFhRllA/ws7qhv60CAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 16:16:53 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: KNBSZ: Cool story bro On Saturday, 26 September 2020 at 07:44:11 UTC+2 Budaörsi wrote: &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Költözés várható: &gt; https://www.knbsz.gov.hu/hu/elerhetoseg.html &gt; &gt; Próbáltam a közeli Bölcső Bárban puhatolózni, hogy az eddigi épületnek mi &gt; lesz a sorsa, de nyilván a téma érzékenysége miatt -I_G</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/YOwx32pVWjg/OPIWR6OwCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/YOwx32pVWjg/OPIWR6OwCAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 14:57:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>KNBSZ: Sziasztok! Költözés várható: https://www.knbsz.gov.hu/hu/elerhetoseg.html Próbáltam a közeli Bölcső Bárban puhatolózni, hogy az eddigi épületnek mi lesz a sorsa, de nyilván a téma érzékenysége miatt érthető a „majd kiderül, talán” hozzáállás. Üdv: Budaörsi -Budaörsi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/YOwx32pVWjg/ZxI3rHeSCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/YOwx32pVWjg/ZxI3rHeSCAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 05:44:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Még ahogy nézem a címkéket, a name=&quot;Posta csekkautomata&quot; is kicsit koca-név kivéve ha rá van írva a készülékre ez a felirat, lehet, hogy a description-ben jobb helye lenne, de elismerem, hogy a térképen nehezebben látszik úgy. Kiegészítés az előző levélhez: B tervként csak a brand=* kicsit -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/c5LN-RJJBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/c5LN-RJJBgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 11:08:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: A vending=cheques-re nem találtam taginfo előfordulást se wiki megemlítést. A &quot;cheque&quot; nem is pont ezt jelenti, lásd: payment=cheque. Egy 2019-es tagging témában előkerült, hogy ez inkább amolyan &quot;top-up&quot; automata (kicsit olyan mint az ATM) amivel külföldön fizetik be az energiaszámlát vagy -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/85GHiHlIBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/85GHiHlIBgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 10:57:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Akkor várunk mindenkit szeretettel szeptember 28 17:30-tól online a szokásos helyen! Jelentkezés: - https://gettogether.community/events/7312/2020-09-28-havi-osm - https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/273304846 Terjesszétek a hírét: ne feledjétek a szabályt - mindenki hozzon még -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/hCatvReEBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/hCatvReEBQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 22:58:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: On Tue, 15 Sep 2020, Feri Veres wrote: &gt; Az openstreetmap.hu domain nálam van, de kibírom az ezzel járó éves &gt; költséget, meg hogy néha kértek bele valamit. :) Rossz helyen így nincs, &gt; rossz kezekbe nem kerül. De ja van jobb megoldás, költözhet is akár. &gt; &gt; E-mail címeket csak aliasokat -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/ffyLY1uuBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/ffyLY1uuBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 12:26:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Nézem a beszélgetést, nézem, de mindenről van szó csak épp a vektorcsempékről nem. Szóval, van valami up to date, működő, nem „írd meg magadnak hogy” jellegű vector tile leírás? Mert én a saját serveremen megcsinálnám, de nem jutok el odáig hogy megtaláljam a működő leírást, úgy server mint -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/3kwMoxmqBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/3kwMoxmqBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:08:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Sziasztok! 2020. 09. 08. 14:56 keltezéssel, Thomas Nagy írta: &gt; se feledjük, hogy jelenleg vannak a közösségben (többen is?) akik &gt; fizetnek OSM-mel kapcsolatos szerverekért, és ezeket is be lehetne &gt; olvasztani. Köszönjük a felajánlást! Erre az egyre reagálnék, csak informálásképpen. Az -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/gYgodZepBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/gYgodZepBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 10:59:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Módosításcsomag visszavonás. &quot;temp bike route Székesfehérvár&quot;: Sziasztok! Ki tudná törölni nekem valaki a https://www.openstreetmap.org/changeset/85819856 changeset-ben található 2db &quot;temp bike route&quot; vonalas objektumot? A kolléga (vaandor) egybegyűjtötte, vagy javította Székesfehérváron a kerékpáros route elemeket, ami dícséretes, csak feltöltött olyan, a -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/aXUbgZT8BGg/v_SWYbB5BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/aXUbgZT8BGg/v_SWYbB5BAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 20:21:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Az eddigi előadóknak (Ottwiz) az megfelel amit írtam, tehát hétfő vagy péntek az írt időpontban vagy azután. Véleményem szerint ha 18:30-kor kezdjük az előadásokat, akkor elég későn fejeznénk be (vacsora elmarad?). A személyes találkozók is 5-től voltak és arra is mindenki ideért - úgy gondolnám -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/12YpUjxlBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/12YpUjxlBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 14:06:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Az előadónak mi a jó? Mert az azért fontos szempont :) Nekem speciel a 17 óra is jó lenne, de ha úgy is onlány lesz a dolog, akkor nem gond ha később kezdünk. Én kezdetnek egy 18:00-as gyülekezőt tartok reálisnak, az aktuális dolgokról csevegéssel, majd 18:30-tól mehetne az előadás élesben. De -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/P2wDe1_dAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/P2wDe1_dAwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 20:37:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Visszakérdezek: hánykor legyen? :-) Nyilván munka után praktikus, ki-mikor végez. Van akinek már 17h megfelelő, de igény esetén lehet tolni rajta. Felmerült még október 2 péntek is, de ez klasszikusan nem preferált időpont szokott lenni. On Sat, Sep 12, 2020 at 7:40 AM turistautsz...@gmail.com -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/LkEIvp-6AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/LkEIvp-6AwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 10:00:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Hánykor lenne? Találtam egy érdekes témát, de nem tudom van e valaki, aki magyarul tudna erről előadást tartani: 3D Mapping with DJI Mavic Mini https://www.youtube.com/watch?v=5Z8q1HEaZtc Thomas Nagy a következőt írta (2020. szeptember 11., péntek, 22:52:24 UTC+2): &gt; Mindenkinek jó az -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/dNCXvXesAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/dNCXvXesAwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 05:40:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szeptember 28 Havi OSM Get Together: Mindenkinek jó az időpont? Már jelentkezett egy előadó, de szeretettel várunk további előadás felajánlásokat is az alkalomra! -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/vVW9jaCPAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ZDriYPJVlvo/vVW9jaCPAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 20:52:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OSMtiledownloader: Sziasztok! Nincs meg valakinek a OSMtiledownloader nevű program, elég régen nem volt továbbfejlesztve, a lényeg a pgw-kel ellátott tile-ok lennének. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/OSMtiledownloader#v0.3 Köszi! -Endre</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/k_HCH0HYlSc/ZHQ37Jk6AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/k_HCH0HYlSc/ZHQ37Jk6AwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 18:54:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: QGIS: Köszönöm mindenkinek a segítséget! hungarian_user a következőt írta (2020. augusztus 18., kedd, 17:14:10 UTC+2): &gt; Ez mindig az adott céges (szoftver)környezettől függ. Nálunk például külön &gt; IT-osztály gondoskodik a szoftverek telepítéséről, és (elvileg) csak azokat &gt; a szoftvereket szabadna -Endre</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/b53io3I6AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/zUL5IyALafI/b53io3I6AwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 18:51:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: A turistautak színezésével az a baj, hogy ha egy útvonalon 3 szín megy, akkor milyen legyen a színe. A PCD sokminden lehet, sajnos némelyik kimenet simán csinál PCD-t pl. egy &quot;Piros Ciklámen Delelőút&quot; -ból Ezért lenne jó egy saját csempeszerver, mert az testre lehetne szabni. Persze én nem értek -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/Tvs5-tYSAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/Tvs5-tYSAwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 06:45:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szlovákiában a turistajelzésekben nem használatosak piktogramok, ezért a szlovák turistatérképeken csak a sima színezett kiemelés a szokványos (van még más hely Magyarországon kívül, ahol ennyi különböző alakjelzés lenne?). Az Opentopomapot (OTM) én is szeretem, használom is olyan térségekben, -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/N_x5DAyfBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/N_x5DAyfBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 21:13:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szia! Ami a színezést illeti, én is pontosan erre gondoltam. Legjobb tudomásom szerint vektorcsempéket kiszolgálni nem nagy etwas, viszont a legyártásuk költséges, ezért valós idejű térképhez nem alkalmasak. Üdv, Balázs 2020.09.08. 22:33 -kor, ITineris OSM ezt írta: -Balázs Meskó</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/gZaGsKGdBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/gZaGsKGdBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 20:47:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szia! Azt hiszem, még senki nem említette a turistautak színezését. Engem az OsmAndban, a turistautak.hu-n, a freemap.sk-n és a WayMarked Trails-en is zavar, hogy &quot;fontosság&quot; szerint vannak színezve. Olyat szeretnék, ahol az OKT kék, a DDP piros, a Mária-út lila, a sárga kereszt sárga stb. -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/uCzHEeWcBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/uCzHEeWcBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 20:33:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: &quot; természetjárásra optimalizált megjelenéssel &quot; Azért bőven volna mit javítani rajta, de ez nyilván egyén függő. A 2 legnagyobb gondom vele, hogy a szintvonalak feliratai nem irányhelyesek, valamint a turistajelzések nem piktogramos megjelenésűek. Nekem jelenleg az opentopomap háttér és a Dömcsi -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/bs-xz8aZBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/bs-xz8aZBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 19:36:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Erre mondjuk a vektorcsempés megoldás a gépigénye miatt valószínűleg nem lenne alkalmas. 2020. 09. 08. 14:42 keltezéssel, Tamás Németh írta: Ha bárkinek bármilyen meglátása vagy igénye van a projekt kapcsán, ne tartsa magában! Hát, én örülnék, ha ezt a projektet újra lehetne éleszteni: -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/iRENUPqDBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/iRENUPqDBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:57:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: A freemap nem vektoros és (talán ezzel összefüggésben) kicsit lassú. Ne feledjünk pont Közép-Európában egy fontos használati esetet: többnyelvű térkép, ami raszterrel szintén nem praktikus. Illetve azt se feledjük, hogy jelenleg vannak a közösségben (többen is?) akik fizetnek OSM-mel kapcsolatos -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/HKHdB_CDBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/HKHdB_CDBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:56:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Lényegében ezt a freemap.sk már biztosítja, természetjárásra optimalizált megjelenéssel, valósidejű csempefrissítéssel, közép-európai lefedettséggel. Persze ízlés kérdése is, hogy ki melyik megjelenítési stílust kedveli On Tue, Sep 8, 2020 at 2:42 PM Tamás Németh wrote: &gt; &gt; -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/ZrDt1pqDBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/ZrDt1pqDBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:50:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szia illetve Sziasztok! Bennem ilyesmi célok fogalmazódtak meg: - A Tamás által is említett közösségi és lakossági felhasználás, jó lenne valami modern térképet kirakni a magyar OpenStreetMap weboldalra, amely megnyerő és pozitív benyomást tesz az újdonsült felhasználókra és -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/oN47dk2DBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/oN47dk2DBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:44:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Ha bárkinek bármilyen meglátása vagy igénye van a projekt kapcsán, ne tartsa magában! Hát, én örülnék, ha ezt a projektet újra lehetne éleszteni: https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/rmFoAtJ2Scc/m/LFAt_Z6zDgAJ On Monday, September 7, 2020 at 2:37:41 PM UTC+2 kam...@gmail.com -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/Nm3naTODBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/Nm3naTODBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:42:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Jogos a kérdés: &quot;magunknak&quot; csinálnánk saját belátásunk szerint abból a célból, hogy a közösségnek, a jelenlegi és leendő szerkesztőinknek és esetleg a lakossági felhasználóknak jó legyen. Ez egyszerre promóció és kísérletezési lehetőség - az osm.hu rasztercsempék miatt sok laikus eléggé ósdinak -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/A52_cGiABwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/A52_cGiABwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 11:51:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Köszönjük a felajánlást! Még lehet jelentkezni a többi részre. Még további bemenetet várunk a közösségtől. Eddig egy VPS havibérlet került szóba, de mérlegelnünk kell az adott alkalmazással kapcsolatos előnyöket-hátrányokat. Ha nem extrém használatról van szó, legtöbbször egy VM költséghatékonya -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/FzzgtwGABwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/FzzgtwGABwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 11:44:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: On Mon, 7 Sep 2020, Thomas Nagy wrote: &gt; Tehát az OSM születésnapi svédasztalon beszélgettünk arról, hogy a &gt; felajánlott leendő izmos szerver egy lehetséges hasznosítása az lenne, &gt; hogyha azon például az országot friss vektorcsempékkel szolgálnánk ki. &gt; &gt; Ért ehhez valaki vagy van valakinek -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/0EvCyYo6BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/0EvCyYo6BwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 14:31:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Szia, És kinek hasznos ez? Vagy kinek akarjuk csinálni? Kami Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2020. szept. 7., Hét 14:32): &gt; Tehát az OSM születésnapi svédasztalon beszélgettünk arról, hogy a &gt; felajánlott leendő izmos szerver egy lehetséges hasznosítása az lenne, &gt; hogyha -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/x3-9PFc0BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/x3-9PFc0BwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 12:37:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>FSF.hu OSM szerverének hasznosítása: vektorcsempék: Tehát az OSM születésnapi svédasztalon beszélgettünk arról, hogy a felajánlott leendő izmos szerver egy lehetséges hasznosítása az lenne, hogyha azon például az országot friss vektorcsempékkel szolgálnánk ki. Ért ehhez valaki vagy van valakinek ideje és affinitása ahhoz, hogy ezzel foglalkozzon -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/cCl_vwc0BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/BsCPDWCUGCE/cCl_vwc0BwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 12:32:00 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>