<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Spam Küldés szabályai: Was: Re: személy telefonszámok térképezése?: Életszerűtlen például, hogy a rendőrségen, egy Zrt-ben (Kft-ben?) egyetlen személyhez legyenek rendelve az info@ levelek, illetve egyéni vállalkozón kívül idővel cserélődnek a kapcsolatért felelős alkalmazottak, beltagok, kültagok. Egész cégeket lehet adni-venni. Vannak sarokesetek, de véleménye -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/of56FBZDAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/of56FBZDAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 14:10:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: On Fri, Jul 23, 2021 at 12:06 PM Peter Gervai wrote: &gt; On Tue, Jul 20, 2021 at 5:39 PM Gergely Matefi &gt; wrote: &gt; &gt; &gt; A GDPR alapján személyes adat bármilyen olyan információ, amely alapján &gt; a természetes személy beazonosítható. Egyéni vállalkozó esetén az -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/vsiDUuBAAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/vsiDUuBAAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 13:30:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Spam Küldés szabályai: Was: Re: személy telefonszámok térképezése?: Akkor igen. Viszont azt írja &quot;körültekintéssel kell eljárni&quot; mert így ránézésre fogalmad sincs egy info@-ról, hogy egyetlen természetes személy címeként funkcionál-e. &quot;nagy körültekintéssel kell eljárni, ugyanis amennyiben az info@ kezdetű elérhetőség adott esetben egyetlen természetes -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/u61mPnJAAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/u61mPnJAAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 13:22:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Az általad küldött link pont, hogy szó szerint azt írja a második bekezdésben, hogy küldhető oda spam, amennyiben bizonyosan nem _egyetlen_, _természetes_ személy áll az email cím mögött, hanem például in...@police.hu. Ezzel szemben a Andrzej.Tadeusz.Bonawentura.Kościu...@yahoo.com címre már -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/2vsQB18-AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/2vsQB18-AgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 12:44:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: wrote: &gt; &gt;&gt; A GDPR alapján személyes adat bármilyen olyan információ, amely alapján a természetes személy beazonosítható. Egyéni vállalkozó esetén az üzleti elérhetőség egyúttal a természetes személyt is beazonosítja, így nehéz lenne arra hivatkozni, hogy az elérhetőség ne lenne személyes adat. -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/vlRFyc08AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/vlRFyc08AgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 12:15:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: On Tue, Jul 20, 2021 at 5:39 PM Gergely Matefi wrote: &gt; A GDPR alapján személyes adat bármilyen olyan információ, amely alapján a természetes személy beazonosítható. Egyéni vállalkozó esetén az üzleti elérhetőség egyúttal a természetes személyt is beazonosítja, így nehéz -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/rrq6Rk1nCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/rrq6Rk1nCQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 10:06:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: On Tue, Jul 20, 2021 at 12:40 AM Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; &gt; A Nánási út lekopott kerékpárnyomját júli 8-án jelentettem be. http://jarokelo.hu/85977 javítani fogják. &gt; &gt; Amúgy szerintem egy ilyen (vagy hasonlo) forgalmi helyzetnek valahol van egy tervezési -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/5_RywNRmCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/5_RywNRmCQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:57:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>RTK fix - 165 Km: SziAll, Csak elmesélem mert meglepett: az uBlox RTK fixet talált Szlovéniában, sőt, a Triglav nemzeti park közepén, hegyek között és abszolút helyi mikroklimában úgy, hogy a bázis Pádovában volt, tőle 165 km-re. Persze kizárólag ha megálltam, mozgásra azonnal float/DGPS lett belőle, de azért -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/nxtz0QP_MDE/m/y1zuaMJmCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/nxtz0QP_MDE/m/y1zuaMJmCQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:56:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: &quot;Most éppen töröltem pont így emiatt,&quot; a Rozi fodrászatot nem töröltem, hanem volt egy Retrolimo kft. nevű cég, ahová felraktam az valszeg a székhelye, mint magántulajdonban levő ház, érted a problémámat. (elvileg járműkereskedéssel foglalkozik, de nyilván max oda a NAV kopogtat be, ha gáz van, -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/K13ukQRFCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/K13ukQRFCQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 23:38:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Hétfő: hekkezés-fagyizás a Római parton, séta a zöldben: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/20210726 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/ifi6lD7kQy8/m/KJ5VSzk_CQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/ifi6lD7kQy8/m/KJ5VSzk_CQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 21:51:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Bocsánat, elbizonytalanodtam, miután Orbán Viktor kiplakátolt neve meg az üzlet ajtajának SIM kártyák árához viszonyított költsége lettek volna az érvek. (És bocsánat ezért a beszólásért is, de tényleg kb annyira érezem relevánsnak, mint Henry Fordot a Wikiben.) Gergő leveléből: &quot;A GDPR -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/yTMbEPY4CQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/yTMbEPY4CQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 19:57:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tud valaki segíteni a közösség összehozásában?: Továbbra is várjuk szeretettel a lelkes önkéntesek jelentkezését akik aktívan részt tudnának venni a szervezésben. On Sun, Jul 12, 2020 at 9:02 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Ez elég meglepő, arra nem emlékszem, hogy ötleteket kértem volna, vagy &gt; esetleg személyesen mondtam ezt? -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9W_KL7GnJ78/m/4GgN-RIyCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9W_KL7GnJ78/m/4GgN-RIyCQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 17:50:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Kérlek bízz bennünk, hogy nem vagyunk teljesen dilettánsok (sok céges kultúrában ez a házirend része is). Leírom újra tisztán: a GDPR kizárólag TERMÉSZETES személyek adatkezelésére vonatkozik. Azaz ha előre vetíted, hogy GDPR aggályaid vannak, azt mi csak úgy értelmezhetjük, hogy egy személy -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/QNlrOT0sCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/QNlrOT0sCQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 16:04:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: csesztetésből.) LOL Szerintem jól bekeveredtünk. Aludjunk rá egyet. Feri -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/fBjp4UIoCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/fBjp4UIoCQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 14:51:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Hát, nem kötekedés, csak a Wikin azzal jön Dieterist, hogy Henry Ford nevét is védeni akarom-e, mert akkor semmit sem lehet térképezni amiben szerepel, hogy Ford. Itt meg Attila is meg te is &quot;otthoni címeket&quot; emlegettek. Attól féltem azért írtad, hogy &quot;ha a személyes véleményemre is kíváncsi -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/Ut-ndF4nCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/Ut-ndF4nCQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 14:34:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Igen, ez ugyanolyan mint amikről kérdeztem. Én is biztosan vettem már fel régen ilyet, több-kevesebb adattal. Csak most fordult meg a fejemben, hogy egyáltalán rákérdezzek. &gt; igaz, egy cég nevét kitettem de hát nagy betűkkel virít az, de szerintem &gt; van sansza, hogy letörlöm, igaz azon a -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/mGHf4f4lCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/mGHf4f4lCQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 14:09:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Nem zavart össze a cégjegyzék, annak ehhez semmi köze nincs, viszont ez az vitatechnika nagyon rossz irányba visz el, örülnék ha nem erre mennénk el. &gt; Az adószám még az ajtóra sincs kiírva. &gt; A cégtáblán is kint van, a működési engedélyen is ami a falon jól látható helyen kell legyen -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/vICS0nclCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/vICS0nclCQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 13:59:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Egyelőre sikerült elterelnie a beszélgetést Henry Ford nevével.. Annyira jó példa, pont idevág. &gt; ha a személyes véleményemre is kíváncsi vagy, engem ritkán szokott &gt; érdekelni egy vállalkozó neve, otthoni telefonszáma vagy otthoni &gt; lakcíme a térképen, az bőven elég, hogy fodrász vagy -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/wfcGrLojCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/wfcGrLojCQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 13:28:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - terület és POI: 2021. 07. 21. 0:38 keltezéssel, Károly Kiss írta: A kérdésem az lenne, hogy mikor kell, kell-e egyáltalán POI-t is hozzáadni olyan térképelemhez, ami területtel is jelölhető. Pl. vízművet, szennyvíztisztítót többször láttam már térképen, előbbit már én is rajzoltam egyszer. Berajzolom területtel -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5XBpAgWDuxw/m/mzReM5DKAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5XBpAgWDuxw/m/mzReM5DKAAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 14:53:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Kezdő kérdések - terület és POI: Jó kérdés, szerintem nem kell ugyan azt POI-ként ÉS területként is felvinni. Olyan esetekben lehet területfunkción belüli POI, ha az pontosít valamit. pl. Áruházon belül az egyes üzletek. Vagy az említett vízművek esetén ha a területen belül van határozott helye a szennyvíztisztítónak. T kiss.kar.. -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5XBpAgWDuxw/m/_oa7AduqAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5XBpAgWDuxw/m/_oa7AduqAAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 05:12:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Now i'm going to give in my 5 cents, azaz &quot;most beadom az 5 centesem / elmondom a magamét is&quot;: Én amikor térképezek, én csak olyan adatot szoktam felvenni az internetre, amit ÉN az utcán látok, és az egy hasznos POI (pl. üzlet, ahol eladnak vmit) https://www.openstreetmap.org/way/484816619 a -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/nxWvEemJAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/nxWvEemJAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 19:08:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: A leírtak hatására nem változott a korábban megosztott álláspontom. Feliratkozom a vitalapra és várom a fejleményeket. Ettől függetlenül ha a személyes véleményemre is kíváncsi vagy, engem ritkán szokott érdekelni egy vállalkozó neve, otthoni telefonszáma vagy otthoni lakcíme a térképen, az -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/JWbzMIiEAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/JWbzMIiEAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 17:30:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: GDPR-ben ilyenek nincsenek, hogy az adat közhírré lett-e tétetve vagy nem. Minden személyes adatra vonatkozik és név meg telefonszám az személyes adat. (Nem csak &quot;történetileg&quot; hanem adott pillanatban is.) Ha a személy maga írja ki az ajtajára, akkor ő saját maga az &quot;adatkezelő&quot;, tehát -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/zVgmqeKXBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/zVgmqeKXBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:58:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Jókat írsz. Esetleg te, mint ebben járatos személy, tudnál kérni egy állásfoglalást? Az OrbanViktor.hu is mindenhol publikus helyről jól láthatóan ki van plakátolva, és ettől én még mindig nem gondolom bűncselekménynek ennek rögzítését. &quot;figyelemfelhívás végett az elérhetőségét&quot; -&gt; erre jó -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/LsBDkGSUBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/LsBDkGSUBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 15:54:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Sziasztok, On Tue, Jul 20, 2021 at 4:17 PM Feri Veres wrote: &gt; &gt; 2021. 07. 20. 14:05 keltezéssel, Thomas Nagy írta: &gt; &gt; Igen, mindet térképezzük, különben hogy foglalok időpontot a fodrászhoz &gt; &gt; vagy kérdezek rá a nyitvatartás változásokra &gt; &gt; Kíváncsi leszek lesz-e ellenvélem -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/V587gYyTBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/V587gYyTBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 15:39:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: On Tue, 20 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Itt a name=Állatorvos került törlésre Narvik2 által. Látom nagyon &gt; pikkelnek egyesek ezekre a nevekre... Pedig tegnap is vittem fel &gt; Kulcsmásolót, Zöldég-Gyümölcsöt, Lottózót. Majd jönnek a leszedegetők &gt; utánam. :) Szerintem tök jó volt ide az -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/ATeMfDuQBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/ATeMfDuQBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:38:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Ellenőrizni kell az állatorvostól kapott nyugtán vagy számlán. Amennyiben &quot;Állatorvos&quot; a működési engedélyben szereplő üzlet elnevezése és prominensen ez az egyetlen név ami kívül-belül olvasható és/vagy a kasszás sem mondja meg és/vagy &quot;Állatorvos Kft.&quot; az üzemeltető akkor maradhat. Velem is -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/1BegYM-PBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/1BegYM-PBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:30:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: személy telefonszámok térképezése?: Köszi mindkettőtöknek! Kíváncsi leszek lesz-e ellenvélemény. Általában aki hallgat az egyetért, úgy vettem észre. (Legalábbis aki nem ért egyet, az nem szokott hallgatni, ami nagyon helyes is. :) ) &gt; Ezek nem feltétlenül a személyekhez kötődnek: sok fodrász vállalkozóként &gt; dolgozik, így -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/8ePoqxePBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/8ePoqxePBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:17:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: személy telefonszámok térképezése?: Igen, mindet térképezzük, különben hogy foglalok időpontot a fodrászhoz vagy kérdezek rá a nyitvatartás változásokra COVID idején amit a térképen találtam? Ezek nem feltétlenül a személyekhez kötődnek: sok fodrász vállalkozóként dolgozik, így ezek vállalkozásokhoz köthető kapcsolati adatokként -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/4hKYWOuHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/4hKYWOuHBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 12:05:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] személy telefonszámok térképezése?: On Tue, 20 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Fodrászat, ügyvédek, hitel-tanácsadók, biztosítók kapcsolatfelvételi &gt; lehetősége. (Ajtón, falon kiírt adatok.) Jogi problema nincs. Nyilvanossagra hozott informacio. &gt; Enélkül a csatolt képeken lévő szolgáltatások mind &quot;elérhetetlenné&quot; válnak a &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/-UVhveN9BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/-UVhveN9BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 09:02:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>személy telefonszámok térképezése?: Sziasztok! Nem mintha nem 50 ilyennel találkoztam már az évek alatt, de nem tudom mikor mi alapján hogy döntöttem. Véleményekre vagyok kíváncsi. Bocs ha már kérdeztem pár éve. ;-) Fodrászat, ügyvédek, hitel-tanácsadók, biztosítók kapcsolatfelvételi lehetősége. (Ajtón, falon kiírt adatok.) -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/67KZCqp5BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Mmt3xSfwRJ4/m/67KZCqp5BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:44:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Igen, van a Budapest Közútnak térkép alapú (belső) nyilvántartó rendszere, ahol az összes forgalomtechnikai elem, így a kerékpáros nyomok is szerepelnek. Csak hát nem mindig sikerül időben pótolni, mikor lekopnak (mert pl. egy zebrát újrafesteni fontosabb, és korlátozott a pénzügyi keret). -airdace</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/o606-FV3BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/o606-FV3BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:02:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: A Nánási út lekopott kerékpárnyomját júli 8-án jelentettem be. http://jarokelo.hu/85977 javítani fogják. Amúgy szerintem egy ilyen (vagy hasonlo) forgalmi helyzetnek valahol van egy tervezési jegyzete...valahol be van jegyezve hogy itt egy ilyen dolognak kell legyen... Ugyhogy ha csak épphpgy -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/5_3aXPxbBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/5_3aXPxbBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 22:40:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] GLS csomagpont jelölése?: Szuper jó lesz, köszi! Egyébként office=courier &quot;abandoned&quot; elvetett volt, de nekem jó lesz. 392 van a világban. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Proposed_features/Office%3Dcourier Be is raktam a DHL-es képet a fentebbi oldalra innen az elvetettről. Ha nem lesz ellenvetés beírom a -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/LrGfN5ZOBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/LrGfN5ZOBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 18:35:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] GLS csomagpont jelölése?: On Mon, 19 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Semmi hasonlót nem lelek a Wikiben. Csak ez de ez nem az: &gt; &gt; https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:amenity%3Dpost_depot Ehhez mit szólsz? https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:office%3Dcourier Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/H-4nPVNIBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/H-4nPVNIBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 16:40:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>GLS csomagpont jelölése?: Sziasztok! Semmi hasonlót nem lelek a Wikiben. Csak ez de ez nem az: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:amenity%3Dpost_depot (illetve a vending_machine sem, mivel ez nem egy automata). Az OverPass meg épp túl leterhelt &quot;name:GLS in Budapest&quot; lefuttatására. Második kérdés pedig, ha ez -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/YS31EyJHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/1pS5n852MhU/m/YS31EyJHBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 16:18:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: On Mon, 19 Jul 2021, turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; Még most is rajta van a shared_lane pedig azóta sem újították fel: &gt; https://www.openstreetmap.org/way/26654393#map=19/47.58486/19.06549&amp;layers=D &gt; &gt; Kérdés, hogy meddig tekinthető ez kerékpáros nyomnak? Mondhatnam sokkal inkabb, mint a -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/bxWb_3k4BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/bxWb_3k4BQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 11:50:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: 2017-ben a Nánási úton még nyomokban látható volt pl. a kerékpáros nyom: https://www.mapillary.com/app/?lat=47.581226333442004&amp;lng=19.06433533333302&amp;z=17&amp;pKey=498505944638991&amp;focus=photo&amp;dateTo=2018-07-03&amp;x=0.49824362418015644&amp;y=0.6510796687036938&amp;zoom=1.6963350785340316 https://www.mapillary.com/ap -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/18UWDCw4BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/18UWDCw4BQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 11:44:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Sziasztok! 2021. 07. 19. 8:14 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: &gt; Egy fénykép sokat segíthet, hogy mi a terepi helyzet: &gt; https://www.mapillary.com/app/?lat=46.975593816318&amp;lng=21.058423600628&amp;z=17&amp;pKey=311602103673173&amp;focus=photo &gt; Itt látszik, hogy az addig kerékpáros nyom No de -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/ajZF8JAyBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/ajZF8JAyBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 10:01:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Egy fénykép sokat segíthet, hogy mi a terepi helyzet: https://www.mapillary.com/app/?lat=46.975593816318&amp;lng=21.058423600628&amp;z=17&amp;pKey=311602103673173&amp;focus=photo Itt látszik, hogy az addig kerékpáros nyom https://kerekpargurublog.hu/kerekparos-nyom/ Külön kerékpárútra https://hu.wikipedia.org/wiki/ -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/kHCJXzAmBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/kHCJXzAmBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 06:14:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Szoktam olvasgatni elég sűrűn. Sajnálom, hogy értelmezhetetlen a kérdés. grin a következőt írta (2021. július 18., vasárnap, 19:55:58 UTC+2): &gt; Én azért javaslom az osm wiki olvasgatást az ilyen kérdések előtt, &gt; mert sok mindenre választ ad. &gt; &gt; Mi az, hogy leválasztottak az úttestből? Arra -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/-T_ZQuYCBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/-T_ZQuYCBQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 19:28:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nem létező kerékpárút: Valahol már olvastam róla, de már nem tudom, hol. Ha olyan kerékpárút van, amit leválasztottak az úttestből, akkor az hogyan jelölik? Highway = cycleway, segregated = yes? E nem létező kerékpárutat is így jelölték, de így sem létezik. Van-e egyéb elvárás? Pl. az úttest mellett közvetlenül, annak -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/uybmq9z9BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/uybmq9z9BAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 17:55:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Nem létező kerékpárút: Hogy valami értelme is legyen ennek a megjegyzésnek, lenne egy kérdésem. Valahol már olvastam róla, de már nem tudom, hol. Ha olyan kerékpárút van, amit leválasztottak az úttestből, akkor az hogyan jelölik? Highway = cycleway, segregated = yes? E nem létező kerékpárutat is így jelölték, de így -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/CsbHpfj7BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/CsbHpfj7BAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 17:21:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Nem létező kerékpárút: Úgy meglepődtem! Kicsit pontosítok a településemen, amikor láttam, hogy a két éve épített kerékpártutat (1., 2.) valaki meghosszabbította Dévaványáig. Ráadásul paving_stones burkolattal. Sajnos ez egész biztosan nem létezik. Dévaványa belterületén indul a kerékpárút. De jó lenne, ha össze is -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/VjDYOjPzBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-a_31WW8jsc/m/VjDYOjPzBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 14:40:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Horgászbolt nevű horgászbolt és társai?: Re előbb csatolt képem... Azért vicces, a felső részen látható kínai bolt neve... ;-) Feri -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/kOP_wQ7kAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/kOP_wQ7kAAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 08:38:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Horgászbolt nevű horgászbolt és társai?: [..]&gt; &gt; Szerintem teljesen jó a Horgászbolt nevű horgászbol, ha nem tudod a nevét. &gt; Köszi. Mármint ki is van ez írva, szóval szerintem ez a neve. Vagy legalábbis nincs jobb neve. Néha pontosít is. Pl shop=doityourself name=Víz-Gáz-Fűtés. Csatolom a képet, a vízgáz melletti pötty volt -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/Dy7ISPHjAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/Dy7ISPHjAAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 08:36:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Via ferrata: A SAC a sima hegymászásra való. A via ferratahoz (Klettersteig) van külön via_ferrata_scale. Például a Hohe Wandon van olyan útvonal, ami drótkötélre kötve x nehézségű, kötéllel (tisztán) mászva pedig y. Merthogy a ferratások sokszor a drótkötélbe kapaszkodnak, és többnyire használják a beépített -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/eMlvfwyaAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/eMlvfwyaAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 10:02:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Nekem úgy tűnik, mintha megszűnt volna az online upload, csak desktop uploader maradt, ami viszont nálam működik (ezzel párhuzamosan mapillary_tools is csak process-t enged upload-ot nem) Szem 2021.07.12. 22:21 keltezéssel, Feri Veres írta: Sziasztok! 2021. 07. 12. 21:02 keltezéssel, Károly -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/eY6rZjaZAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/eY6rZjaZAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 09:47:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Via ferrata: megnéztem az osztrákokat, csak értenek hozzá a SAC scale-t használják, illetve a névből lehet következtetni, hogy ha valamilyen steig.. akkor drótos lesz https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:sac_scale On Tue, Jul 13, 2021 at 10:06 AM ITineris OSM wrote: &gt; Sziasztok! &gt; -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/OtVbq_OUAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/OtVbq_OUAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 08:29:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Via ferrata: Sziasztok! Csesznek körül mértem fel és raktam rendbe via ferrata utakat, de van egy kis gondom. Tudom, hogy nem a renderelőnek térképezünk, de a jelentős információvesztés miatt érdemesnek tartom a kérdés felvetését. Korábban ösvényként voltak felvéve ezek, surface=dirt, smoothness=horrible -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/WDkt6r2TAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/oCHrBYDDFZ8/m/WDkt6r2TAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 08:06:55 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>