<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Két magyar reptér neve: On Mon, 5 Apr 2021, hungarian_user wrote: &gt; Maklári repülőtér &gt; : az &gt; OSM-ben &quot;Eger Maklár repülőtér&quot; a neve. &gt; &gt; Zalaegerszegi repülőtér &gt; : az &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/nbkh1JHy3Tw/m/fQ-3IEpDCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/nbkh1JHy3Tw/m/fQ-3IEpDCgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 10:46:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Két magyar reptér neve: Sziasztok! Véletlenszerűen találtam 2 magyar kisebb repteret, amik az OSM-ben a hivatalostól eltérő megnevezéssel szerepelnek. Maklári repülőtér: az OSM-ben &quot;Eger Maklár repülőtér&quot; a neve. Zalaegerszegi repülőtér: az OSM-ben &quot;Zalaegerszeg Andráshida repülőtér&quot;. A &quot;hivatalos&quot; úgy értendő, hogy -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/nbkh1JHy3Tw/m/oFYW4zBCCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/nbkh1JHy3Tw/m/oFYW4zBCCgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 10:26:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: OpenCellID: Sziasztok, Én a mai napig igyekszem frissíteni a cellaadatokat, amerre járok. Érdekes látni pár év távlatából hogy miként változik a hálózat, nem egy helyen pl. megszűnt azóta a szolgáltatás, ami egy 2015-ös mérés szerint még ott volt. Ami miatt írok, hogy áprilisban a Telenornál is elindul az -Bálint</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/y7NoqAwj4IY/m/Lo1bYba-CQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/y7NoqAwj4IY/m/Lo1bYba-CQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 18:17:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-04-26 Szeretettel várunk további előadói felajánlásokat az alkalomra. Eddig Miklós jelentkezett a következővel: 2 éve indult útjára az osm-gimmisn, ami elsősorban az OSM adatbázis magyar részén hiányzó utcák és házszámok feltérképezését segíti. Az -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/M-AN4DBdCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/M-AN4DBdCQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 12:30:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Alaptérkép: Folyamatban. On Tuesday, March 23, 2021 at 11:01:10 PM UTC+1 Benjámin wrote: &gt; Remélem, sikerül engedélyt szerezni, nagyon jó lenne ekkora területről &gt; ilyen jó felbontású ortofotó. &gt; &gt; Endre a következőt írta (2021. március 23., kedd, 20:11:05 UTC+1): &gt; &gt;&gt; Sziasztok! &gt;&gt; &gt;&gt; Megpróbálja valaki az -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/mTUT9Ji3CAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/mTUT9Ji3CAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 09:55:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Válasszuk szét azt a két esetet, amikor (A) a túraútvonal saját közismert elnevezéssel rendelkezik ill. (B) amikor névtelen de jelzett útról van szó. (A) eset, közismert névvel rendelkező utak, pl. Rákóczi-út, Palóc Piros Vándorút 1: Használjunk-e a megnevezésben rövidítést? -&gt; vitatott 2: -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/8LClghRuCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/8LClghRuCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 11:28:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: 1. ebben én nyitott vagyok, ha általános gyakorlattá válik a short_name akkor meg egyértelmű a teljes név kiírása. 2. Ha egy nagy táblázatot kér le az ember a turistautakról, akkor nem baj, ha a név tartalmazza a jelzést is, (az Országos kéktúra is tartalmazza ) (nyilván egy P3 jelzés ami a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/CC_hRKJpCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/CC_hRKJpCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 10:06:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: On Tue, 30 Mar 2021, Gergely Matefi wrote: &gt; - Mobiltelefon kijelzők mérete: egyes megnevezések pl Rockenbauer Pál &gt; Dél-Dunántúli Kéktúra hosszúak, nem férnek el a kijelzőn Elnezest, hogy kozbekotyogok! (Es elnezest, ha ezzel indulatokat valtok ki!) Ezt a mobiltelefonos megjelenitot iro -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/z75-tsBkCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/z75-tsBkCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 08:37:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Próbáljuk akkor strukturálni, mik is a nyitott kérdések. Az eddigi felvetések a saját névvel érintett útvonalakat érintették: 1) Teljes névvel, vagy rövidítéssel szerepeljen az útvonal megnevezése? Pl. OKT vs Országos Kéktúra 2) Szerepeljen-e a névben a jelzés kódja ? Pl &quot;K, OKT&quot; 3) Szerepeljen- -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/cKQqONFgCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/cKQqONFgCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 07:25:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Technikai hiba bejelentés: Kedves Zsuzsanna! Én megértem a problémáját, a mi utcánkban is sok idegen parkol, és rendszeres az is, hogy a kukásautó nem tud bejönni. Mindazonáltal ez a helyzet nem a térkép hibája! Az önkormányzattal kell tisztázni, hogy mi a közterület és hol szabad parkolni. Esetleg egy szabályosan -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/YfS2jbRdCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/YfS2jbRdCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 06:28:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Technikai hiba bejelentés: Nehéz eldönteni, pontosan mi is volt itt ezelőtt, mert kogutowicz-mano kb. egy órája csinált itt (is) valamit, &quot;Piliscsaba csiszolgatása&quot; megjegyzéssel, többek között épp a hivatkozott node törlésével is, és a vendégház adatainak felvitelével. A legfrissebb Mapillary kép, amiket találtam, 2018 -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/K82oPCldCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/K82oPCldCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 06:18:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: kla25 turistaút-átnevezései: Látom kla25 a wiki-n is elkezdett javítgatni, jó volna valami egységes álláspont végre. turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2021. március 13., szombat, 15:15:25 UTC+1): &gt; Látom van bőven változtatás: &gt; https://www.openstreetmap.org/user/kla25/history#map=8/47.316/19.212 &gt; Az nem baj, ha -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/E2hqMgJbCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/E2hqMgJbCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 05:38:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Technikai hiba bejelentés: Annyi rögtön látszik, hogy a megadott link téves, mert nem arra a helyre mutat. De valóban létezik Piliscsabán (a térkép szerint) egy &quot;Napkorong fogadó&quot; (vagy panzió). https://www.openstreetmap.org/node/2001901873 Zsuzsanna Sz. a következőt írta (2021. március 30., kedd, 4:36:29 UTC+2): &gt; -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/xYSrg9dTCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/xYSrg9dTCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 03:27:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Technikai hiba bejelentés: Kedves OMS ügyfélszolgálat, kérnénk egy technikai segítséget. Tévesen van feltűntetve térképükön a mellékelt hely. Napkorong Vendégház a hely neve(nem kell feltűntetni), csak szállás és nincs étkezési lehetőség. Hivatalos parkoló sincs itt, sem padok. Sokan jönnek ide és parkolják le autóikat, -Zsuzsanna Sz.</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/IEdnWQ5RCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/IEdnWQ5RCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 02:36:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Technikai hiba bejelentés: Kedves OMS ügyfélszolgálat, kérnénk egy technikai segítséget. Tévesen van feltűntetve térképükön a mellékelt hely. Napkorong Vendégház a hely neve(nem kell feltűntetni), csak szállás és nincs étkezési lehetőség. Hivatalos parkoló sincs itt, sem padok. Sokan jönnek ide és parkolják le autóikat, -Zsuzsanna Sz.</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/UsirgA1RCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/LQgkjXkmXQ0/m/UsirgA1RCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 02:36:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: OpenCellID: Nem ez az, amelyiknek az android appját leszedte a google a playáruházból? Én már rég óta a Cellmapper-t használom mobiltelefon lefedettség mérésre... A cellmappernek ilyen eredménye is van : https://www.cellmapper.net/map?MCC=216&amp;MNC=30&amp;type=LTE&amp;latitude=47.13811093476269&amp;longitude=18.70558465880 -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/y7NoqAwj4IY/m/0a1GKBYhCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/y7NoqAwj4IY/m/0a1GKBYhCAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:57:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: OpenCellID: Sziasztok! Ez a projekt él még? JOSM-ben nekem nem töltődnek le a cella adatok, pedig pár éve még meg tudtam nézni. Cellavadász térképen sem jelennek meg a mérések, viszont azt látom, hogy a tornyok száma változik, tehát van akinél működik, és tud címkézni. kolesar...@gmail.com a következőt -dcf77</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/y7NoqAwj4IY/m/nuNBBmPUBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/y7NoqAwj4IY/m/nuNBBmPUBwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 12:31:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-03-24 19:00 OSM Hour: tűzcsapozás és járdázás közösen: Sziasztok! Az előadás alatt azt írtam a kommentek közé, hogy &quot;TZ = tolózár (ha jól emlékszem)&quot;. Rosszul emlékeztem. A &quot;Z&quot; valóban zárat jelent, és ezek általában tolózárak, de itt a &quot;T&quot; egyértelműen a tűzcsapra utal, ahogy az el is hangzott valakitől szóban vagy írásban. A táblák megjelenését -dcf77</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/XOGcC5zTBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/XOGcC5zTBwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 12:17:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Lehet jelentkezni a hétfői eseményre: https://gettogether.community/events/10178/2021-03-29-Rakospalota https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/277122552 On Mon, Mar 22, 2021 at 6:13 AM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Már csak 1 hét van az eseményig, így ideális volna -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/tbwEbu1uBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/tbwEbu1uBwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 05:32:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: give_way + direction?: 2021. 03. 26. 14:18 keltezéssel, Budaörsi írta: Igazából csak azt tudom mondani, amit a többiek: kevésbé sűrű helyeken nem feltétlenül kell; ám egy körforgalmakkal és parkolókihajtókkal tarkított (pl. budaörsi-budakeszi falurésznél) nagyon hasznos tud lenni, mert ott azért nagy a jobbkezes és -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/LBwCG0NLBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/LBwCG0NLBwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:39:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: give_way + direction?: Igazából csak azt tudom mondani, amit a többiek: kevésbé sűrű helyeken nem feltétlenül kell; ám egy körforgalmakkal és parkolókihajtókkal tarkított (pl. budaörsi-budakeszi falurésznél) nagyon hasznos tud lenni, mert ott azért nagy a jobbkezes és táblás kereszteződések sűrűsége. És nem csak az -Budaörsi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/xuRk_sg5BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/xuRk_sg5BwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 13:18:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: give_way + direction?: &quot;The 'heuristic fallback' distance evaluation also correctly catches untagged stops on side roads if they are closer (and &lt;50m) to the start than to the end of a routing segment, indicating they might be for oncoming traffic.&quot; &quot;Add Directional Analysis for STOP Sign #2885&quot; https://github.com/ -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/RER2GpQlBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/RER2GpQlBwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 07:08:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] give_way + direction?: &gt; én is, mióta a lakóhelyem környékén fölvettem a wazéba is meg az OSM-be is a meglévő (de addig térképen nem jelzett) 20-as táblákat, azóta kb negyedére csökkent az át-egérutazók száma... Szerintem is jó dolog. Van módunk hozzájárulni, hogy a valóságban is értelme legyen egy csillapított -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/dA3t8P_pBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/dA3t8P_pBgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:56:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] give_way + direction?: én is, mióta a lakóhelyem környékén fölvettem a wazéba is meg az OSM-be is a meglévő (de addig térképen nem jelzett) 20-as táblákat, azóta kb negyedére csökkent az át-egérutazók száma... &gt; Útvonaltervezéshez az útszakaszok hossza tárolva van a térképben, &gt; de a give_way tábla és a vonal két -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/JWhi3GzpBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/JWhi3GzpBgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:46:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: give_way + direction?: Szia, Én sem írtam még navigációt, de szerintem nem jó ötlet a give_way táblák direction címkéinek elhagyása. Útvonaltervezéshez az útszakaszok hossza tárolva van a térképben, de a give_way tábla és a vonal két vége közötti szakaszok hossza biztos nincs kiszámolva. Útvonaltervezés közben -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/_OebZDLmBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/_OebZDLmBgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 11:47:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>give_way + direction?: Sziasztok! Tegnapi online találkozón vetettem fel, hogy a give_way elsőbbségadás meg Stop táblákra felesleges a direction megadása. Ez a page is azt írja, hogy csak akkor kell, ha annyira rossz helyen van, hogy egy program nem TUDNÁ kitalálni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:highway%3 -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/6kXbPendBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/cM-LYMvo-QA/m/6kXbPendBgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 09:15:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Többnyelvűség: Pöpec! A vektorcsempék előnye, hogy a történelmileg többnyelvű településeknél nincsen félreértés az elnevezések kapcsán, mert ki-ki válogathat nyelvtudása, vagy szimpátiája, vagy kedvenc sör/csoki/fagylalt-márkája alapján. Benjámin a következőt írta (2021. március 24., szerda, 11:59:08 UTC+1): -Budaörsi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pzVFiMEfbtY/m/y-LvOF7PBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pzVFiMEfbtY/m/y-LvOF7PBgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 04:48:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Ez a projekt-dolog nagyon jól hangzik, szuper a lap, de jól értem, hogy pl a &quot;Gárdony déli része&quot; ( http://tasks.osm.grin.hu/project/17 ) négy éve már csak elfogadásra vár? Viszont vannak szuper más projektek benne (prioritásban előrébb is :- )) Gaz 'Meskó Balázs' via openstreetmap-hungary -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/5xpBB3HpBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/5xpBB3HpBQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 17:49:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-03-24 19:00 OSM Hour: tűzcsapozás és járdázás közösen: Lehet Mapillary/KartaView/Flickr, ortofotó vagy saját fotók jegyzet alapján. Itt az otthonról azt jelenti, hogy videokonferencián fogjuk csinálni közösen különféle módszerekkel. On Tuesday, March 23, 2021 at 1:56:28 PM UTC+1 ITineris OSM wrote: &gt; Nem akarom elvenni az előadás kenyerét, de... &gt; -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/DG47P9zYBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/DG47P9zYBQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 12:45:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Többnyelvűség: A maptiler oldalán már minden ország minden objektuma magyarul jelenik meg, pl. a legutóbb említett Muravidék: https://www.maptiler.com/maps/#streets//vector/11.61/16.2259/46.6912 -Benjámin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pzVFiMEfbtY/m/5hyXcRLTBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pzVFiMEfbtY/m/5hyXcRLTBQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 10:59:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Alaptérkép: Remélem, sikerül engedélyt szerezni, nagyon jó lenne ekkora területről ilyen jó felbontású ortofotó. Endre a következőt írta (2021. március 23., kedd, 20:11:05 UTC+1): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Megpróbálja valaki az alábbi alapanyag https://envimap.hu/map &gt; felhasználását OSM-hez megkérni? &gt; &gt; Nemrég -Benjámin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/NrfJdZ6oBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/NrfJdZ6oBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 22:01:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Alaptérkép: Sziasztok! Megpróbálja valaki az alábbi alapanyag https://envimap.hu/map felhasználását OSM-hez megkérni? Nemrég találtam. Üdv! Endre -Endre</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/96dLPVafBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/96dLPVafBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 19:11:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>tuzcsap: Mindenki welcome to ellenőriz és korrigál, mert részben a lista alapján próbáltam összeszedni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Jel%C3%B6l%C3%A9si_p%C3%A9ld%C3%A1k/T%C5%B1zcsap Egyelőre nincs behuzalozva a Hungary topicba sehova. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/l5Mh-CwyauE/m/Dw52Vq2PBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/l5Mh-CwyauE/m/Dw52Vq2PBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 14:24:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Ha már projektszerű feladatok, ha még nem ismered, akkor ajánlom figyelmedbe: https://tasks.osm.grin.hu/ 2021. 03. 23. 14:16 keltezéssel, Rózsa Gza (Géza) István Özséb írta: Itt a körforgalom körül meg minden &quot;gyalogút&quot;, holott gondolom, ami az út mentén van, az max &quot;járda&quot; lehetne és -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/BdKiXeSMBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/BdKiXeSMBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 13:33:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): A sidewalk valóban rosszul van kezelve, és az a járda is rossz, abban egyetértünk. De nem is ezt tartom jó példának, hanem a pontszerű gyalogátkelőt. (Bocs a PÜ-ért, ami nem a listára ment) 2021. 03. 23. 13:30 keltezéssel, ITineris OSM írta: Sziasztok! Nem könnyű ügy. - Mi legyen ott, amikor -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/i3gdoWCMBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/i3gdoWCMBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 13:23:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Itt a körforgalom körül meg minden &quot;gyalogút&quot;, holott gondolom, ami az út mentén van, az max &quot;járda&quot; lehetne és &quot;gyalogut&quot;ak a réten átvágó gyalog utak lennének csak... https://www.openstreetmap.org/way/852003107 Én azt hiszem, hogy sok amatőr rajzolási kedv és erő van sokakban... ... akik a -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/IkHMXgSMBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/IkHMXgSMBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 13:17:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-03-24 19:00 OSM Hour: tűzcsapozás és járdázás közösen: Nem akarom elvenni az előadás kenyerét, de... Azért remélem, arról lesz majd szó, hogy az épület falából kiálló dolgok többnyire nem tűzcsapok, hanem száraz felszálló tűzivíz-vezetékek. Tűz esetén odaáll a nínóautó, és a szivattyújával nyomja bele a vizet. A folyosón levő szerelvényszekrényben -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/GBYmMOWKBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/GBYmMOWKBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:56:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Sziasztok! Nem könnyű ügy. - Mi legyen ott, amikor az úttest melletti járdát/kerékpárutat az utcasarok előtt beljebb viszik a keresztutcába, hogy a zebra a kanyarodó sávok vagy a körforgalom ki-behajtói után legyen? - Mi legyen ott, amikor épp fordítva, a különálló, zöldsávval leválasztott -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/OCSehnyJBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/OCSehnyJBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:30:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: 2021-03-24 19:00 OSM Hour: tűzcsapozás és járdázás közösen: El nem tudom képzelni, hogy otthonról hogyan lehet &quot;tűzcsapozni&quot;? Mit akar ez jelenteni? Én a tűzcsapoknak csak azt a tulajdonságát tudom felvinni OSM-be (StreetComplete programmal), hogy megyek az utcán, és a program rákérdez, hogy a térképen már fent lévő tűzcsap az milyen típusú, hogyan néz -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/AGIV0_KHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/AGIV0_KHBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:02:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Szia! A Thököly út szerintem pont jó példa. Én sem tartom ideálisnak ezt a sokszöges megoldást, ráadásul ott van jó példának a Thököly út – Amerikai utca kereszteződése. Szerintem általában az a jobb (szebb) megoldás. Üdv Balázs 2021. 03. 23. 11:51 keltezéssel, Rózsa Gza (Géza) István Özséb -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/FbI3ln6FBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/FbI3ln6FBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 11:17:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): ...a járdák eléggé sokfélék... pl jól értem, hogy itt a DózsaGyörgy-Thököly sarkán a pirossal jelzett sokszögnek nem &quot;kijelölt gyalogátkelőhely&quot;-sokszögnek kellene legyen, hanem csak a pontoknak kellene zebrának jelezni , és ha a rajzoló nagyon akarja, akkor a vonalakat már &quot;járdá&quot;-knak kellett -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/CU_i_BeEBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/CU_i_BeEBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 10:51:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-03-24 19:00 OSM Hour: tűzcsapozás és járdázás közösen: https://gettogether.community/events/10447/2021-03-24-tuzcsap-jarda -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/7jBcwnp3BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/7jBcwnp3BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 07:00:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: A 9. ábrán a bölcsőde feletti szürkített részt kell nézni? Ilyen részletességgel műholdról érthető, hogy nem fogod tudni berajzolni, különösen, ha az épület &quot;dőlése&quot; takarja a cikkcakkos részt. Nézd meg Diósdot, hogy milyen orthofotónk van, vagy azokat a területeket amiket pár OSM-es szerkesztő -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/m3B7vm4yBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/m3B7vm4yBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:55:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Teraszos: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Simple_3D_Buildings (A konkrét teraszos panelra) szerintem: az alaprajzra: building=yes, building:levels=3. A 4. szinthez: building:part=yes, building:levels=4, building:min_level=3. Az 5.,6. szinthez: building:part=yes, building:levels=6, building:mi -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/6D9BqGIwBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/6D9BqGIwBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:17:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: A tisztázást köszönöm! Ehhez fogom tartani magam. Kiss Gábor: Igen, erről már olvastam, csak nem ilyen mulattató formában. :) Újabb kérdés. Elnézést, nem spammelni akarok, csak egymás után jönnek elő. :) Szóval van egy érdekes típus, ami egy 60-as évek végi típusterv, melyet építettek a 70-es -Herman Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/PRnxBfguBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/PRnxBfguBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 08:51:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Hey Akos, Thank you for your feedback! The mapper is already notified about that. Regards, Murad On Sun, Mar 21, 2021 at 12:50 AM ITineris OSM wrote: &gt; Dear Bolt users (namely Bolt003 in changeset #101318523), &gt; &gt; Please don't split/insert ways using the iD editor that have -Murad Vardzelyan</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/kCzeXssmBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/kCzeXssmBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 06:22:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Már csak 1 hét van az eseményig, így ideális volna holnapig meghirdetni. Ki az aki úgy döntött, hogy beáldozza magát a közjó érdekében? On Sun, Mar 7, 2021 at 1:00 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Illetve majd megtanulod, hogy a 100% egy szubjektív fogalom aminek &gt; jelentését a -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/DyBzvxIjBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/DyBzvxIjBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 05:13:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Dear Bolt users (namely Bolt003 in changeset #101318523), Please don't split/insert ways using the iD editor that have public transport route relations on them. iD is buggy in this respect and messes up the order of relation members. With the above change, bus lines going on Jászberényi út -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/7rl5dNG4BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/7rl5dNG4BQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 20:50:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: On Fri, 19 Mar 2021, Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; Érdekes az a 4 és 5 szintes csatlakozó épület. Nem tudom, mi lehetett &gt; &gt; mögötte a logika, hogy nem az egyikből, vagy a másikból építették &gt; &gt; Epitomuveszet. &gt; &gt; &gt; kizárólag. Talán a gépészet, kazánház, háztömb fűtés, vagy villamos &gt; &gt; trafóház -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/LVM6_He0BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/LVM6_He0BQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 19:31:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: On Sat, 20 Mar 2021, Herman Péter wrote: &gt; https://www.openstreetmap.org/#map=19/47.46192/19.14333) maradva. Az OSM &gt; wiki-ben a building:levels &gt; címke írja, &gt; hogyan kell helyesen használni. De hogyan kell értelmezni a nem lakócélra &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/cDuR_pKzBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/cDuR_pKzBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 19:14:51 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>