<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Eltévedt túrázók mobiltelefonnal - ez hogy lehetséges?: https://rtl.hu/rtlklub/hirek/ket-kisfiuval-tevedt-el-az-anya-a-pilisben https://telex.hu/belfold/2020/10/25/eltevedt-turazokat-egy-not-es-ket-kisgyereket-mentettek-meg-a-specialis-mentok -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/aPEfLmEU3ew/apLLmjrcBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/aPEfLmEU3ew/apLLmjrcBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 12:01:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Országjáró sétarepülés Boeing 737-800-as repülőgéppel: Bocsi, hogy így a lehetőség után hirdetem meg, de hátha lesz még legközelebb is: https://telex.hu/belfold/2020/10/13/ferihegy-setarepules-sehova-kerozin https://setarepules.aeropark.hu/ -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/NNqVVt8hOw8/ZVJHz7auBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/NNqVVt8hOw8/ZVJHz7auBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 22:07:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Október havi GTO (get together OSM): ortofotó évjárataink, wifis-diktafonos térképezés, partik: Nem szóltatok, hogy rossz volt a Meetup jelentkezési link, itt van helyesen: https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/274180192 https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Tal%C3%A1lkoz%C3%B3k/2020-10-26-havi-osm On Mon, Oct 26, 2020 at 2:48 AM Thomas Nagy wrote: -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/kBkOBQlcVz4/ILvgPQiIBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/kBkOBQlcVz4/ILvgPQiIBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 10:18:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Bükki erdőpoligon: Oké, várok pár napot 2020.10.26. 10:16 keltezéssel, ITineris OSM írta: Azzal több gubanc is van, az OSMI Geometry és Area hibákat is jelez. Répáshutánál pótoltam a multipoligon kontúrból hiányzó részeket. zsolt d szerkesztett át sok mindent a környéken; már írtam neki, hogy javítja-e magát. Ezt -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LL9S_rKClWQ/mceTu9GFBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LL9S_rKClWQ/mceTu9GFBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 09:37:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Bükki erdőpoligon: Azzal több gubanc is van, az OSMI Geometry és Area hibákat is jelez. Répáshutánál pótoltam a multipoligon kontúrból hiányzó részeket. zsolt d szerkesztett át sok mindent a környéken; már írtam neki, hogy javítja-e magát. Ezt még megvárnám. Üdv: Ákos Sent: Monday, October 26, 2020 at 9:20 AM -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LL9S_rKClWQ/Xgte8aiEBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LL9S_rKClWQ/Xgte8aiEBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 09:16:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Bükki erdőpoligon: A bükki erdőpoligonnal valami gubanc van. https://www.openstreetmap.org/relation/2534792#map=11/48.0355/20.5448 Ha napközben nem javítja senki, este ránézek. -heyjo...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LL9S_rKClWQ/CkqN-JuBBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LL9S_rKClWQ/CkqN-JuBBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 08:20:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Október havi GTO (get together OSM): ortofotó évjárataink, wifis-diktafonos térképezés, partik: Ne felejtsetek el jelentkezni az esti összejövetelre! Közben felkerültek a videók az utolsó alkalomról is: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Tal%C3%A1lkoz%C3%B3k/2020-09-28-havi-osm On Thu, Oct 22, 2020 at 9:55 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Várunk mindenkit szeretettel -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/kBkOBQlcVz4/DOocrzBsBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/kBkOBQlcVz4/DOocrzBsBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 01:48:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Október havi GTO (get together OSM): ortofotó évjárataink, wifis-diktafonos térképezés, partik: Várunk mindenkit szeretettel 26-án 17:30-tól online! Szabad megosztani. Jelentkezés: - https://gettogether.community/events/7848/2020-10-26-havi-osm - https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/274107843 Lehet még hozni előadást is. Eddigi tervezet: = Kolesár András: nagy felbontású -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/kBkOBQlcVz4/-HNtczttBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/kBkOBQlcVz4/-HNtczttBAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 19:56:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Foszforgézu 2020 | Online | 2020dec04 | Nyílt forráskódú térinformatikai munkaértekezlet: KIvételesen Online lesz és még lehet jelentkezni előadással! ( cél, hogy minél több OSM-el kapcsolatos előadás legyen! ) Az Online konferencia új lehetőségeket is ad, &quot;Az is megoldható, hogy külföldről, vidékről utazás nélkül tartson valaki előadást.&quot; 9. Nyílt forráskódú térinformatikai -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-t821hXHvpY/cfwMga6nAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/-t821hXHvpY/cfwMga6nAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:40:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: On Fri, 16 Oct 2020, Thomas Nagy wrote: &gt; A kérdéseidre a külföldi szál több üzenetében is részletesen is &gt; válaszoltam. Mar nem all a rendelkezesemre. Kiss Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/tN1dSOecAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/tN1dSOecAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 15:11:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: A kérdéseidre a külföldi szál több üzenetében is részletesen is válaszoltam. Ha nem tudsz angolul, megpróbálhatok szemezgetni az érvekből. On Fri, Oct 16, 2020 at 4:01 PM Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; On Fri, 16 Oct 2020, Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; &gt; azt feldobhatjuk kapcsolódó, de -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/qjKCuleaAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/qjKCuleaAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 14:24:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: On Fri, 16 Oct 2020, Thomas Nagy wrote: &gt; azt feldobhatjuk kapcsolódó, de nem blokkoló kérdésként, hogy &gt; szerintetek térképetikailag rendben van-e ha térképezzük azt, hogy egy &gt; portán hány hallható vagy látható kutya van. A sulyos etikai kifogasoktol eltekintve: ki fogja ezt napra keszen -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/4aTZrrOIAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/4aTZrrOIAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 14:01:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: A síró kisgyerek a legtöbb háztartásban nincs a kerítés mellé kikötve napi 23 órában és a legtöbb akinek nincs valami krónikus betegsége nem sír stabilan minden alkalommal ahogy egy bizonyos sugárnál közelebb kerülünk hozzá. A legtöbb tüdőbeteg köhögése nem hallható napi 23 órában közterületrő -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/k2ifGF2TAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/k2ifGF2TAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 12:16:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Az angol szálon pont az irányban érvelek, hogy a &quot;kutyásság&quot; sokkal állandóbb tulajdonság mint akár az útburkolat, gyalogátkelő vagy parkolóhelyek száma (azt is évente festik), több évig stabil és verifikálható, ezért a térképnek akár a része is lehetne: https://lists.openstreetmap.org/pipermail -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/SfLcAeOSAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/SfLcAeOSAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 12:07:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Én a kutyákat nem térképezném, (ahogyan azt sem, hogy egy házban mennyi ember lakik), élőlény, nem állandó entitás, nem térképre való. A harangokat külön kategorizálnám, mert azokról egyébként is elég sok adat elérhető (mikor öntötték, ki, hol, mennyi a súlya, milyen alaphagja van, stb.). Eze -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/Dk_PfE-SAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/Dk_PfE-SAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 11:57:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Jogos felvetés! Mert ezzel akkor már a síró gyerek, és a köhögő tüdőbetegek is megjelenhetnének az adatbázisban. Ráadásul ez elég ideiglenes dolog is, mert mire felvennénk egy ugató kutyát, lehet pár hét múlva meg elköltöznek. Az ilyen nem fixen telepített dolgokat térképezni kb. olyan, mint a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/dt-cnkGSAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/dt-cnkGSAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 11:56:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Nos, tolhatunk még a szavazáson egy hetet ha van még ötletetek. Amúgy azt feldobhatjuk kapcsolódó, de nem blokkoló kérdésként, hogy szerintetek térképetikailag rendben van-e ha térképezzük azt, hogy egy portán hány hallható vagy látható kutya van. On Thu, Oct 15, 2020 at 2:48 PM Thomas Nagy -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/sgDumWGPAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/sgDumWGPAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 11:03:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] (Teher)autós mizériák #2: időszakos &quot;villany&quot;táblák: Kivéve az őrmezei P+R parkolót ahol 3 sáv van a kijáratnál, a középső kétirányú épp ahogy kedvük van. Nem is jó a címkézése: https://www.openstreetmap.org/way/551455108 On Thu, 15 Oct 2020 at 16:36, Kádár Iván wrote: &gt; Szia! &gt; &gt; Értem a problémád, de attól ez még VJT, és -Tamás Vásony</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/cxEWvmdaAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/cxEWvmdaAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 18:52:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] (Teher)autós mizériák #2: időszakos &quot;villany&quot;táblák: Szia! Értem a problémád, de attól ez még VJT, és mivel nem tudod, hogy mikor kapcsolják ki-be, így nem tudsz mást tenni, mint hogy a tábla tényét rögzíted. Ráadásul mióta nem egy fix ki-be kapcsolható tábla van, hanem kvázi egy monitor, elvileg bármikor, bármi megjelenhet rajta. (Persze -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/EuyvfW5MAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/EuyvfW5MAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:36:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Teherautós mizériák #1: Behajtási övezetek: On Thu, 15 Oct 2020 at 14:49, ITineris OSM wrote: &gt; Ráadásul a korlátozott behajtási övezetek hivatalosan forgalomcsillapítási &gt; eszközök, &gt; Nem, hivatalosan is pénzbehajtási eszközök: a települési úthálózat &quot;rongálásáért&quot; cserébe fizetett helyreállítási hozzájárulás. Bárki -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/lX9tibQu7Lc/nq0JAC5MAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/lX9tibQu7Lc/nq0JAC5MAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:32:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] (Teher)autós mizériák #2: időszakos &quot;villany&quot;táblák: Szia! Nagyon nem erre gondolok. Nem az a lényeg, hogy néha kiírják, hogy &quot;Torlódás&quot;, vagy &quot;Építési munkák 5 km múlva&quot;. 1. A ki-be kapcsolt tábla az utána jövő way-ek címkézésére van hatással. Tehát néha maxspeed:hgv=50, néha pedig nem. És vagy van kanyarodási korlátozás/kötelező haladási irány, -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/gGrADW1LAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/gGrADW1LAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:18:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] (Teher)autós mizériák #2: időszakos &quot;villany&quot;táblák: Sziasztok! VJT - Változtatható Jelzésképű Tábla VMS - Variable Message Sign És van traffic_sign=variable_message tag rá: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:traffic_sign Üdv, Iván ITineris OSM ezt írta (időpont: 2020. okt. 15., Cs, 15:02): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; A sok -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/z6E6NEhKAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/z6E6NEhKAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 13:57:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>(Teher)autós mizériák #2: időszakos &quot;villany&quot;táblák: Sziasztok! A sok magyarázkodásnál többet mond egy kép. Ez az OSM-en a Lajta pihenőhely kapcsán került elő. A disznóság ott van, hogy a képen látható állapot csak akkor van, ha épp kint állnak a rendőrök-közutasok a tengelyterhelést mérni. Ha épp fánkot esznek, akkor villany leó, és hüp-hüp-hüp, -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/mYF9-UNHAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6Tpu9qYe1ds/mYF9-UNHAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 13:02:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: ATM-nél a Mapnik az automata jel alá írja az operatort, hogy OTP vagy UniCredit. Ha ez így működik vending_machine esetén is, én nem erőltetném egyáltalán, hogy legyen neki name=*. Mert egyrészt ha van name akkor tipikusan azt szokta kiírni nem a brand/operatort, másrészt pedig ha a szívünkre -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/DDGOZLdGAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/DDGOZLdGAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 12:52:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Teherautós mizériák #1: Behajtási övezetek: Sziasztok! Az egyik problémám, hogy miként címkéződjenek a (pl. budapesti) korlátozott behajtási övezetek. Magukat a poligonokat már felvittem. Kérdések: 1. Milyen címkéket kapjon maga az övezet? Mint azt már megvitattuk, a maxweight a piros körbe írt &quot;7,5 t&quot;, és ez a jármű pillanatnyi -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/lX9tibQu7Lc/Aa3VE41GAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/lX9tibQu7Lc/Aa3VE41GAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 12:49:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Ha gondoljátok ma-holnap 19:00 körül BBB-n is beszélgethetünk egyet róla: https://bbb.grin.hu/b/osm-276-9x9 Igen, én is pontosan így foglaltam volna össze. A napi egyszeri csengetés kevés segítség navigációhoz, de a harangokat itt már megemlítem és egy jövőbeli &quot;hangtérkép&quot; ugyanúgy illusztráln -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/oVwgeolGAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/oVwgeolGAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 12:48:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Szia! Ezek a kételyek bennem is felmerültek. Rioton (Elementen) az a tömör mondás született meg, hogy a sound a funkcionális, szándékos hang, míg az audible a tájékozódásra használható zajforrás, aminek nem ez a funkciója. Elvileg a proposalban is így van leírva. Tehát a vakokat segítő -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/iUkN69FFAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/iUkN69FFAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 12:35:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Ha lesz magyarul megbeszélés, az esetleg érdekel, de így most nem tudom követni, hogy pl. a közlekedési lámpák által, a látássérültek számára segítő hang, hova számít? Illetve pl a templomok harangjai, ipari üzemek, stb... milyen besorolásúak? Thomas Nagy a következőt írta (2020. október 14., -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/KHLutf9EAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/KHLutf9EAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 12:20:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Jójó de ezzel az erővel a OTP Bank ATM sem jó. Szerintem nem kell tulajdoni viszonyt a POI nevébe eröltetni, pláne mert az automatán sem ez szerepel, mint elnevezés. Ráadásul akkor a keresésben is automatájára kell keresni? Samat ezt írta (időpont: 2020. okt. 15., Csü 13:37): -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/4tbvtaxEAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/4tbvtaxEAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 12:14:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Igen, olvastam a leveled, de abban még nem szerepeltek javaslatok. Ezek is reális alternatívák részemről. Nekem a lényeg, hogy mind a térképen, mind az adatokban jól elkülönüljön a kettő fajta, illetve egy külföldi is megértse csak a címkéből, hogy mit csinál ez az automata úgy általában -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/bWrILAtDAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/bWrILAtDAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 11:44:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: On Wed, 14 Oct 2020 at 12:47, Thomas Nagy wrote: &gt; Ha visszaolvastátok a szálat akkor van konkurenciája a postacsekkek &gt; befizetésére: ezek a TESCO Csekkpontok. Itt csak a számlák adott &gt; részhalmazát lehet befizetni attól függően, hogy milyen aktuális &gt; szerződést kötöttek a -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/Xfuvs6dCAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/Xfuvs6dCAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 11:37:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Szia Köszi Megnézem majd. Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2020. okt. 15., Csü 11:30): &gt; Néhány példa előfordulás: &gt; https://overpass-turbo.eu/s/YTG &gt; &gt; On Wed, Oct 14, 2020 at 4:11 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; &gt; &gt; Addig szeretettel várjuk a meglátásokat akár -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/sccP1-A7AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/sccP1-A7AQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:33:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Néhány példa előfordulás: https://overpass-turbo.eu/s/YTG On Wed, Oct 14, 2020 at 4:11 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Addig szeretettel várjuk a meglátásokat akár az elnevezésekre, akár ha &gt; találkozott itt valaki más hallható dologgal is útja során. &gt; https://wiki.openstreetma -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/O0YfVrQ7AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/O0YfVrQ7AQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:30:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szombaton szavazás lesz a hallhatóságokkal kapcsolatban: Addig szeretettel várjuk a meglátásokat akár az elnevezésekre, akár ha találkozott itt valaki más hallható dologgal is útja során. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Proposed_features/Objects_generating_audible_cues (Gyakori kérdés: a kutyás házakat térképetikai okokból nem gyűjtjük) -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/qUNWtxeLBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/6rDyNTPw6aA/qUNWtxeLBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:11:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Ha visszaolvastátok a szálat akkor van konkurenciája a postacsekkek befizetésére: ezek a TESCO Csekkpontok. Itt csak a számlák adott részhalmazát lehet befizetni attól függően, hogy milyen aktuális szerződést kötöttek a felek, tehát jó volna a térképen is elkülöníteni. Kérlek tegyetek javaslatot -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/m0xe7vZ_BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/m0xe7vZ_BwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 10:47:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: On Wed, 14 Oct 2020, Samat wrote: &gt; Ha csak a Magyar Posta tulajdonában/üzemeltetésében álló automatákról &gt; beszélünk, amiket random helyeken letesznek, akkor más formát kellene &gt; találni. Vagy elhagyni a posta szót, és az operator paraméterben adni meg a &gt; Magyar Posta Zrt.-t. +1 -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/lyqHX2F1BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/lyqHX2F1BwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:33:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Szia Kami! A csekkbefizető automatával nem látok problémát. Ha eléteszed a posta szót, úgy viszont már nem jó, mert nem derül ki, hogy milyen kapcsolat van a &quot;posta&quot; főnév és a &quot;csekkbefizető automata&quot; összetétel között. Nekem a &quot;postai csekkbefizető automata&quot; tűnik természetesnek, de ez akkor -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/J0nVJD50BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/J0nVJD50BwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:12:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Szia Samat! Természetesen igen, de előbb kérlek fesd, festesd át az automatákat is a helyes formára: https://www.posta.hu/static/internet/picture/csekkbefizetes_fb.jpg De minden megoldásra nyitott vagyok. Üdvözlettel / Best Regards: Kálmán (KAMI) Szalai Samat ezt írta -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/baEXXqZyBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/baEXXqZyBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 06:43:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: On Sat, 3 Oct 2020 at 09:02, KAMI911 KAMI911 wrote: &gt; &gt; Ez a neve: &gt; Posta csekkbefizető automata &gt; &gt; Erre írtam most át. &gt; &gt; Azért jobb lenne olyan nevet választani, ami összhangban van a magyar nyelvvel (helyesírás szabályaival) is :) Samat -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/RmyK76BxBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/RmyK76BxBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 06:24:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Sziasztok, Akkor ez megfelelő egy importra? https://github.com/KAMI911/osm-import-request/blob/master/hu_posta/poi_address_merge_hupostacse.osm Üdvözlettel / Best Regards: Kálmán (KAMI) Szalai Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2020. okt. 13., K, 23:46): &gt; Igen, ez az elnevezés -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/k8ua1dlvBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/k8ua1dlvBwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 05:52:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Igen, ez az elnevezés hihetőbben hangzik. Habár 100 éve elég elterjedt volt, ez a papírcsekkes perverzió elég hungarikum mostanában. Talán Angliában lehetne szétnézni, ott mindenre van automata. Apropó, találtam a Kökiben maszk és kézfertőtlenítő automatát - mondjuk maszk nélkül be se lehet -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/NBi5JlhVBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/NBi5JlhVBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 21:46:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Import * EV töltőállomások: Sziasztok, Az e-mobi töltők importálási kérését itt találjátok: https://github.com/KAMI911/osm-import-request/tree/master/hu_emobi Megnéznétek, hogy a Rácz fürdőnél lévő e-mobi töltő, Mobiliti igazából? Tudom a Mobiliti megvette az e-mobi-t, de kérdés, hogy mi van az eszközön. Az import alapján -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/dG23lZXqvfU/VOk9-wVPBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/dG23lZXqvfU/VOk9-wVPBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 19:50:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Térképen láthatatlan tornyok: Szeretném felhívni a figyelmet, hogy sem az OSMAnd, sem a Mapnik nem jeleníti meg azt a bázisállomás antennát amiről hiányzik a man_made=mast + tower:type=communication. Emiatt redundánsan vettem fel néhányat illetve csak feltöltéskor vagy azután vettem észre ha más miatt ellenőriztem a -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/8pVpREHRyBI/y0kNAVtMBwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/8pVpREHRyBI/y0kNAVtMBwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 19:01:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Szombat 10:00 Irhás árok - Budaörs feletti 11km, lehet csatlakozni: Erről jól lekéstem, il. azóta most volt csak időm ránézni erre a csatornára, mert 10.-én egyszerre 2 rendezvényen is voltam, amiből az egyiket én is rendeztem :) A másik meg a kéktúra ünnep volt, ami szintén jól sikerült, mi a Pilisszentlászló - Dobogókő szakaszra mentünk, erről a turista -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ePLixxYxu9A/G6_hnXc1BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ePLixxYxu9A/G6_hnXc1BwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 12:02:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Szombat 10:00 Irhás árok - Budaörs feletti 11km, lehet csatlakozni: Miért ne töltsük hasznosan az év utolsó szép napját? 2020-10-10 10-kor találkozunk a 8E busz Irhás árok megállójában, megyünk egy kis kört utána meg fagyizunk egyet. Kérem írja fel magát aki csatlakozna: https://framadate.org/ENWNI7LPT2KGC3r6 https://turistautak.openstreetmap.hu/turautvonal.ph -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ePLixxYxu9A/S2Nge6DFBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/ePLixxYxu9A/S2Nge6DFBQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 19:41:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mit szólnátok ha szerdánként 19-től világkörüli útra mennénk (OSM hour)?: Jogos felvetés, én is néha előveszek 1-1 települést ami épp a látókörömbe kerül. Ami a külföldi helyszíneket illeti, ott inkább csak nézelődök, hogy milyen szokások vannak arrafelé, de azt nagyon ritkán, inkább csak ha valamit keresek, hogy oldják meg máshol. Aztán itthon persze lehet egész más a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/HRyNmYyQAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/HRyNmYyQAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 20:23:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mit szólnátok ha szerdánként 19-től világkörüli útra mennénk (OSM hour)?: Csináltuk Magyarországon is régebben, de az érdeklődés túl alacsonynak bizonyult, illetve nem volt elég önként jelentkező témavezető és nem éreztük igazságosnak, hogy egyetlen ember vállára nehezedik az egész teher. Sokkal fenntarthatóbb lenne ha több vezető egyéniség is részt venne és heti -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/04vqfNuDAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/04vqfNuDAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 16:30:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mit szólnátok ha szerdánként 19-től világkörüli útra mennénk (OSM hour)?: miért, Magyarország már kész van? On Mon, Oct 5, 2020 at 4:48 PM Thomas Nagy wrote: &gt; 🛋️ 🔭 🗺️ 🔍️ 📷️ Azaz: &quot;random&quot; helyeken foteltérképeznénk &gt; karosszékből a helyiek igényeit és szokásait figyelembe véve akár &gt; helyiek bevonásával? &gt; - https://wiki.openstreetmap.org/wiki/A -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/5hgZXeKBAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/5hgZXeKBAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 15:54:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Mit szólnátok ha szerdánként 19-től világkörüli útra mennénk (OSM hour)?: 🛋️ 🔭 🗺️ 🔍️ 📷️ Azaz: &quot;random&quot; helyeken foteltérképeznénk karosszékből a helyiek igényeit és szokásait figyelembe véve akár helyiek bevonásával? - https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Armchair_mapping -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/gCuJCEF-AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Fo84Eb8DcPg/gCuJCEF-AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 14:48:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI vadászat: Üdvözlettel / Best Regards: Kálmán (KAMI) Szalai Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2020. szept. 19., Szo, 13:08): &gt; Még ahogy nézem a címkéket, a name=&quot;Posta csekkautomata&quot; is kicsit &gt; koca-név kivéve ha rá van írva a készülékre ez a felirat, lehet, hogy &gt; a description-ben jobb -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/-SOcRKzHAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/DJrsDhuXFyQ/-SOcRKzHAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 07:02:18 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>