<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: Alaptérkép: Remélem, sikerül engedélyt szerezni, nagyon jó lenne ekkora területről ilyen jó felbontású ortofotó. Endre a következőt írta (2021. március 23., kedd, 20:11:05 UTC+1): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Megpróbálja valaki az alábbi alapanyag https://envimap.hu/map &gt; felhasználását OSM-hez megkérni? &gt; &gt; Nemrég -Benjámin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/NrfJdZ6oBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/NrfJdZ6oBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 22:01:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Alaptérkép: Sziasztok! Megpróbálja valaki az alábbi alapanyag https://envimap.hu/map felhasználását OSM-hez megkérni? Nemrég találtam. Üdv! Endre -Endre</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/96dLPVafBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/9CnGk95gMmY/m/96dLPVafBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 19:11:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>tuzcsap: Mindenki welcome to ellenőriz és korrigál, mert részben a lista alapján próbáltam összeszedni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Jel%C3%B6l%C3%A9si_p%C3%A9ld%C3%A1k/T%C5%B1zcsap Egyelőre nincs behuzalozva a Hungary topicba sehova. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/l5Mh-CwyauE/m/Dw52Vq2PBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/l5Mh-CwyauE/m/Dw52Vq2PBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 14:24:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Ha már projektszerű feladatok, ha még nem ismered, akkor ajánlom figyelmedbe: https://tasks.osm.grin.hu/ 2021. 03. 23. 14:16 keltezéssel, Rózsa Gza (Géza) István Özséb írta: Itt a körforgalom körül meg minden &quot;gyalogút&quot;, holott gondolom, ami az út mentén van, az max &quot;járda&quot; lehetne és -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/BdKiXeSMBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/BdKiXeSMBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 13:33:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): A sidewalk valóban rosszul van kezelve, és az a járda is rossz, abban egyetértünk. De nem is ezt tartom jó példának, hanem a pontszerű gyalogátkelőt. (Bocs a PÜ-ért, ami nem a listára ment) 2021. 03. 23. 13:30 keltezéssel, ITineris OSM írta: Sziasztok! Nem könnyű ügy. - Mi legyen ott, amikor -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/i3gdoWCMBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/i3gdoWCMBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 13:23:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Itt a körforgalom körül meg minden &quot;gyalogút&quot;, holott gondolom, ami az út mentén van, az max &quot;járda&quot; lehetne és &quot;gyalogut&quot;ak a réten átvágó gyalog utak lennének csak... https://www.openstreetmap.org/way/852003107 Én azt hiszem, hogy sok amatőr rajzolási kedv és erő van sokakban... ... akik a -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/IkHMXgSMBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/IkHMXgSMBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 13:17:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-03-24 19:00 OSM Hour: tűzcsapozás és járdázás közösen: Nem akarom elvenni az előadás kenyerét, de... Azért remélem, arról lesz majd szó, hogy az épület falából kiálló dolgok többnyire nem tűzcsapok, hanem száraz felszálló tűzivíz-vezetékek. Tűz esetén odaáll a nínóautó, és a szivattyújával nyomja bele a vizet. A folyosón levő szerelvényszekrényben -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/GBYmMOWKBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/GBYmMOWKBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:56:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Sziasztok! Nem könnyű ügy. - Mi legyen ott, amikor az úttest melletti járdát/kerékpárutat az utcasarok előtt beljebb viszik a keresztutcába, hogy a zebra a kanyarodó sávok vagy a körforgalom ki-behajtói után legyen? - Mi legyen ott, amikor épp fordítva, a különálló, zöldsávval leválasztott -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/OCSehnyJBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/OCSehnyJBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:30:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: 2021-03-24 19:00 OSM Hour: tűzcsapozás és járdázás közösen: El nem tudom képzelni, hogy otthonról hogyan lehet &quot;tűzcsapozni&quot;? Mit akar ez jelenteni? Én a tűzcsapoknak csak azt a tulajdonságát tudom felvinni OSM-be (StreetComplete programmal), hogy megyek az utcán, és a program rákérdez, hogy a térképen már fent lévő tűzcsap az milyen típusú, hogyan néz -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/AGIV0_KHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/AGIV0_KHBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 12:02:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Szia! A Thököly út szerintem pont jó példa. Én sem tartom ideálisnak ezt a sokszöges megoldást, ráadásul ott van jó példának a Thököly út – Amerikai utca kereszteződése. Szerintem általában az a jobb (szebb) megoldás. Üdv Balázs 2021. 03. 23. 11:51 keltezéssel, Rózsa Gza (Géza) István Özséb -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/FbI3ln6FBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/FbI3ln6FBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 11:17:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): ...a járdák eléggé sokfélék... pl jól értem, hogy itt a DózsaGyörgy-Thököly sarkán a pirossal jelzett sokszögnek nem &quot;kijelölt gyalogátkelőhely&quot;-sokszögnek kellene legyen, hanem csak a pontoknak kellene zebrának jelezni , és ha a rajzoló nagyon akarja, akkor a vonalakat már &quot;járdá&quot;-knak kellett -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/CU_i_BeEBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hgkKYahpCLg/m/CU_i_BeEBQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 10:51:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-03-24 19:00 OSM Hour: tűzcsapozás és járdázás közösen: https://gettogether.community/events/10447/2021-03-24-tuzcsap-jarda -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/7jBcwnp3BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/hxz-xNwjNS4/m/7jBcwnp3BQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 07:00:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: A 9. ábrán a bölcsőde feletti szürkített részt kell nézni? Ilyen részletességgel műholdról érthető, hogy nem fogod tudni berajzolni, különösen, ha az épület &quot;dőlése&quot; takarja a cikkcakkos részt. Nézd meg Diósdot, hogy milyen orthofotónk van, vagy azokat a területeket amiket pár OSM-es szerkesztő -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/m3B7vm4yBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/m3B7vm4yBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:55:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Teraszos: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Simple_3D_Buildings (A konkrét teraszos panelra) szerintem: az alaprajzra: building=yes, building:levels=3. A 4. szinthez: building:part=yes, building:levels=4, building:min_level=3. Az 5.,6. szinthez: building:part=yes, building:levels=6, building:mi -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/6D9BqGIwBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/6D9BqGIwBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:17:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: A tisztázást köszönöm! Ehhez fogom tartani magam. Kiss Gábor: Igen, erről már olvastam, csak nem ilyen mulattató formában. :) Újabb kérdés. Elnézést, nem spammelni akarok, csak egymás után jönnek elő. :) Szóval van egy érdekes típus, ami egy 60-as évek végi típusterv, melyet építettek a 70-es -Herman Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/PRnxBfguBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/PRnxBfguBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 08:51:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Hey Akos, Thank you for your feedback! The mapper is already notified about that. Regards, Murad On Sun, Mar 21, 2021 at 12:50 AM ITineris OSM wrote: &gt; Dear Bolt users (namely Bolt003 in changeset #101318523), &gt; &gt; Please don't split/insert ways using the iD editor that have -Murad Vardzelyan</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/kCzeXssmBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/kCzeXssmBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 06:22:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Már csak 1 hét van az eseményig, így ideális volna holnapig meghirdetni. Ki az aki úgy döntött, hogy beáldozza magát a közjó érdekében? On Sun, Mar 7, 2021 at 1:00 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Illetve majd megtanulod, hogy a 100% egy szubjektív fogalom aminek &gt; jelentését a -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/DyBzvxIjBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/DyBzvxIjBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 05:13:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Dear Bolt users (namely Bolt003 in changeset #101318523), Please don't split/insert ways using the iD editor that have public transport route relations on them. iD is buggy in this respect and messes up the order of relation members. With the above change, bus lines going on Jászberényi út -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/7rl5dNG4BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/7rl5dNG4BQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 20:50:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: On Fri, 19 Mar 2021, Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; Érdekes az a 4 és 5 szintes csatlakozó épület. Nem tudom, mi lehetett &gt; &gt; mögötte a logika, hogy nem az egyikből, vagy a másikból építették &gt; &gt; Epitomuveszet. &gt; &gt; &gt; kizárólag. Talán a gépészet, kazánház, háztömb fűtés, vagy villamos &gt; &gt; trafóház -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/LVM6_He0BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/LVM6_He0BQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 19:31:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: On Sat, 20 Mar 2021, Herman Péter wrote: &gt; https://www.openstreetmap.org/#map=19/47.46192/19.14333) maradva. Az OSM &gt; wiki-ben a building:levels &gt; címke írja, &gt; hogyan kell helyesen használni. De hogyan kell értelmezni a nem lakócélra &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/cDuR_pKzBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/cDuR_pKzBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 19:14:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Szerintem, miutan building:levels rol van szo, az epulet szintszamat kell beirni fuggetlenul az egyes szintek funkciojatol. Az F+5 az 6 levels. Egyebkent ez a szohasznalati kulonbseg a magyar nyel sajatossaga ahol “otemeletes” haz valajaban hatszintes epuletet jelent. Udv, Gyuri 2021. márc. 20. -György Hild</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/1m7s5NOwBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/1m7s5NOwBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 18:24:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Köszönöm szépen a javaslatokat! Igyekszem megfogadni őket! Az OSM felhasználása számításokhoz pedig érdekesnek ígérkezik! :) Olvasom, hogy az épületeket is megjelenítő réteget időbe telik generálnia az OSM szerverének, 1 nap után sem jelenik meg egyelőre. Ehhez szokjak hozzá? Újabb kérdés, -Péter Herman</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Q9cyOHKvBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Q9cyOHKvBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 17:59:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Felesleges járdák (Fazu rajzolásai): Kapcsolódó: https://www.openstreetmap.org/user/Hungerburg/diary/395540 Ez alapján nem vagyok biztos benne, hogy &quot;rossz&quot; a külön járda, bár én is csak különleges esetekben rajzolok külön vonalat. Mivel a blogbejegyzés szerint óriási regionális eltérések vannak, esetleg kitalálhatnánk, hogy -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/eBb5z_mqBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/eBb5z_mqBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 16:37:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Felesleges járdák (Fazu rajzolásai): Pontosan, ez lenne a követendő. Inkább a sidewalk=* paramétert kellene használni a különálló járda helyett. Itt találsz bőven információt róla: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:sidewalk Azért is fontos ez, mert hiába húzol be külön vonallal járdát, ha a járda az úttól nincs elválasztva, -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/K_1c5_amBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/K_1c5_amBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 15:23:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Felesleges járdák (Fazu rajzolásai): A StreetComplete nevű app-ban kattintásokkal lehet különféle tulajdonságokat megadni (pl. milyen típusú ez a ház? mi az útfelület anyaga? ez milyen típusú tűzcsap? és hasonlók). Ezek között van olyan is, hogy &quot;van-e járda ebben az utcában?&quot; Az app megjeleníti az utca két oldalát külön, és meg -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/B6t52A2FBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/B6t52A2FBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 05:02:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Felesleges járdák (Fazu rajzolásai): Sok helyen van ilyen... én eleinte azt hittem (egy régi elavult wiki-bejegyzésből olvasva), hogy egyáltalán nem rajzolunk ilyet, de aztán azt mondták páran, hogy végülis ha szabályosan leveszi közben az utakról a járda-tartalmat, akkor nem hiba, sőt akár lehet értelme a kerekesszékeseknek ... -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/mpK5B31uBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/mpK5B31uBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 22:08:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Felesleges járdák (Fazu rajzolásai): Kedves Fazu! Azt hiszem, hogy többször is kértem már, hogy ne rajzold meg felesleges a járdákat, ha az úttesttől a járdaszegélyen kívül nincs egyéb fizikai elválasztás (árok, fasor, zöld felület, stb.). A válaszodból úgy értelmeztem, hogy tudomásul vetted, és megígérted, hogy nem rajzolsz több -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/FFTeRvZbBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/FFTeRvZbBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 16:29:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: start_date, épület szín, stb.) efemm-et kiegészítve: igen a magasasság jól jöhet a vizualizációnál: pl: https://demo.f4map.com/#lat=47.4588723&amp;lon=19.1437006&amp;zoom=17 + pár javaslat amit fel lehet még tüntetni: - építészt/tervezőt : https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:architect ( -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/SFqybulOBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/SFqybulOBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 12:30:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: https://www.openstreetmap.org/changeset/77715962 f4map György Hild ezt írta (időpont: 2021. márc. 19., P, 11:52): &gt; Ennyire nem vagyok profi…:) Hogy kell linkelni? De pl a Budapest II. &gt; Kikerics utca 14. lakóház. &gt; Gy &gt; &gt; 2021. márc. 19. dátummal, 11:35 időpontban Máté -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/ImeKmqRKBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/ImeKmqRKBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 11:11:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Ennyire nem vagyok profi…:) Hogy kell linkelni? De pl a Budapest II. Kikerics utca 14. lakóház. Gy 2021. márc. 19. dátummal, 11:35 időpontban Máté Fehérvári írta: Tudnál linkelni átlalad rajzolt building:part-ot? György Hild ezt írta (időpont: 2021. -György Hild</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/g8SywZJJBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/g8SywZJJBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:52:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Tudnál linkelni átlalad rajzolt building:part-ot? György Hild ezt írta (időpont: 2021. márc. 19., P, 11:23): &gt; Annyit tennék hozzá, hogy én is egyberajzolnám ami egyszerre épült EGY &gt; TELEKRE. Lakótelepnél legtöbbször egyértelmű, jellemzően úszótelken állnak &gt; a házak, de -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/riZkUKlIBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/riZkUKlIBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:35:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Annyit tennék hozzá, hogy én is egyberajzolnám ami egyszerre épült EGY TELEKRE. Lakótelepnél legtöbbször egyértelmű, jellemzően úszótelken állnak a házak, de pl másképp rajzolnám az EGY telken megépült sorházszerű társasházat (egyben) és a külön telkekre épült “sorházas beépítésű” területek -György Hild</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Aoy7-_5HBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Aoy7-_5HBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:23:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: On Fri, 19 Mar 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; Érdekes az a 4 és 5 szintes csatlakozó épület. Nem tudom, mi lehetett &gt; mögötte a logika, hogy nem az egyikből, vagy a másikból építették Epitomuveszet. &gt; kizárólag. Talán a gépészet, kazánház, háztömb fűtés, vagy villamos &gt; trafóház elhelyezése? -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/WXQTuKBHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/WXQTuKBHBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:16:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Sziasztok! Először is örülök, hogy hasznára válik a projektedned az OSM adat, különösen így, ha emiatt hozzá is rajzolsz. :) Épület magasságokkal a XIII. kerület egy kis részén foglalkoztam itt meg lehet nézni a látványos eredményt: https://demo.f4map.com/#lat=47.5262287&amp;lon=19.0589625&amp;zoom=18 -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/zB-SunJHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/zB-SunJHBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:13:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Én is egyben rajzolom, ami egyben épült. Vulgárisan megfogalmazva akkor rakom fel külön épületként, ha akár láthatóan tűzfallal épültek (ikerház, sorház), akár láthatóan külön tetőszerkezet van. Egy panel szalagház nálam nem ilyen, azaz egy épület. (Sőt, még olyat is láttam, hogy anno a folyosók -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/dOSA5ZhFBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/dOSA5ZhFBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:39:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Érdekes az a 4 és 5 szintes csatlakozó épület. Nem tudom, mi lehetett mögötte a logika, hogy nem az egyikből, vagy a másikból építették kizárólag. Talán a gépészet, kazánház, háztömb fűtés, vagy villamos trafóház elhelyezése? Herman Péter ezt írta (időpont: 2021. márc. 19., -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/eUdTbgFFBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/eUdTbgFFBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:28:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Én egy egybeépített (panel) háztömböt egyben rajzolnák, egy körvonallal. Nyilván minden lépcsőháznak más a házszáma, de ezeket POI-ba tenném fel. Ha a magasságuk (szintjeik száma) eltér, akkor az épületrészeket külön rajzolnám. Szerintem ez ritka panelnél. Van a building:part=yes, ennek a -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/A835BapEBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/A835BapEBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:22:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Az előbbi példámnál maradva (1191 Budapest Vak Bottyán u. 60, Google Maps-en jól látható), ebben az esetben nem tartom célszerűnek az épületrészenkénti rajzolást. Ez például egy H-O típusú házgyári épület, ami (tapasztalat alapján, mivel eddig még nem láthattam a típustervet) úgy van kialakítva, -Péter Herman</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/qPoYXqFEBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/qPoYXqFEBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:21:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Amikor egy (akár házgyári elemekből épült) háztömb több önálló (saját lépcsőház, saját házszám, akár más magasság) rendelkezik, akkor ugye jó az, ha ezek külön épületrészként vannak körberajzolva, amik értelemszerűen összeérnek (közös pontokkal egybeépítve)? Jobb, mintha egy körvonallal -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/kz0c2bBDBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/kz0c2bBDBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:04:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Sziasztok! Az 1191 Budapest Vak Bottyán u. 60-nál látható, hogy a társasháznak van 4 és 5 szintes része is. Olvastam a Key:building:part wikit és az alábbiak alapján (kiemelés tőlem): Where a building has been split into parts, the whole building way should &gt; still have the tags building:levels -Péter Herman</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/VzPjmbdCBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/VzPjmbdCBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 08:46:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Szia! Úgy látom, hogy ott alapvető problémák is vannak. A kérdéses épületeket nyugodtan töröld, és rajzold meg egy épületnek, a FÖMI 2007-2010 ortofotóról látható tagolással. Kérlek, hogy a környéken a panelházakat négyszögesítsd majd (JOSM-ben a Q gomb). A címeket én POI-ként helyezném el a -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Ms585RkLBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Ms585RkLBQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 15:47:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Sziasztok! Kispest lakótelep városépítés történetével foglalkozok, kutakodásaimat közzé is teszem a honlapomon: https://hermanp.github.io/hu/post/. A probléma: Szeretném ábrázolni a panel lakóépületeket térképen, interaktívan. Ehhez szükségem van az épületek körvonalaira, amit az angol -Péter Herman</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/FwA35MoIBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/FwA35MoIBQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 15:05:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Köszönöm mindenki segítségét! (((Sokkal egyszerűbb lenne, ha személyesen is fel tudnék tölteni képet, de erre nem vagyok jogosult, anno írtam minden általam fellelt címre, de nem érkezett válasz))) Szem 2021.03.17. 21:33 keltezéssel, AndreasTUHU írta: Igy működik, köszönöm! Ez alapján beállítot -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/vFbzSoX1BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/vFbzSoX1BAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:12:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Igy működik, köszönöm! Ez alapján beállítottam a képek licenszeit a Kerékpárút példák oldalon. Üdv, András ivan....@gmail.com a következőt írta (2021. március 17., szerda, 21:07:16 UTC+1): &gt; Igen, bocs, external linknél nem pipe, hanem szóköz kell: &gt; &gt; == Licensing == &gt; Author: [https://www.o -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/t0QSH9UNAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/t0QSH9UNAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 20:33:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Igen, bocs, external linknél nem pipe, hanem szóköz kell: == Licensing == Author: [https://www.openstreetmap.org/user/Szem Szem] {{CC-BY-SA-4.0}} 2021. 03. 17. 20:42 keltezéssel, AndreasTUHU írta: &gt; Nekem így hozzáfűzi a linkhez a &quot;|Szem&quot; sztringet is. &gt; &gt; ivan....@gmail.com a következőt -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/0Jm40WgMAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/0Jm40WgMAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 20:07:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Nekem így hozzáfűzi a linkhez a &quot;|Szem&quot; sztringet is. ivan....@gmail.com a következőt írta (2021. március 17., szerda, 20:21:06 UTC+1): &gt; Így kéne működnie: &gt; &gt; == Licensing == &gt; Author: [https://www.openstreetmap.org/user/Szem|Szem] &gt; {{CC-BY-SA-4.0}} &gt; &gt; -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/YGwkDg4LAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/YGwkDg4LAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 19:42:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Így kéne működnie: == Licensing == Author: [https://www.openstreetmap.org/user/Szem|Szem] {{CC-BY-SA-4.0}} 2021. 03. 17. 18:53 keltezéssel, AndreasTUHU írta: &gt; Ezt pontosan hogyan kell linkelni ebben a User template-ben (vagy hogy &gt; hívják :)? &gt; Ha bármelyik &quot;Szem&quot; sztringet helyettesítem, -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/SMmeruMJAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/SMmeruMJAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 19:21:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Ezt pontosan hogyan kell linkelni ebben a User template-ben (vagy hogy hívják :)? Ha bármelyik &quot;Szem&quot; sztringet helyettesítem, akkor nem lesz jó a végeredmény. Vagy egy plusz különálló linket tegyek be? Pl így? == Licensing == Author: [[User:Szem|Szem]][[https://www.openstreetmap.org/user/Szem]] -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/DMimzSEFAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/DMimzSEFAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 17:53:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Esetleg linkelheted az OSM felhasználói profilt: https://www.openstreetmap.org/user/Szem -- Iván 2021. 03. 16. 17:51 keltezéssel, Samat írta: &gt; Igen, ha van rá lehetőség, akkor illik linkelni is. &gt; Ennél a képnél megtettem. &gt; (Bár, mivel Szem nem hozott létre felhasználói oldalt, így a -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/mhObEdi8AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/mhObEdi8AgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 19:49:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Igen, ha van rá lehetőség, akkor illik linkelni is. Ennél a képnél megtettem. (Bár, mivel Szem nem hozott létre felhasználói oldalt, így a link piros, azaz nem létező lapra linkel.) Samat On Tue, 16 Mar 2021 at 14:15, AndreasTUHU wrote: &gt; Köszönöm. &gt; Így valahogy? &gt; &gt; -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/cJ06hCyzAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/cJ06hCyzAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 16:52:01 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>