<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Thanks for the detailed response, Peter. The team will be notified on all the problem points you mentioned. We are going to translate the wiki to get familiar with the way you map roads in Hungary and in case of questions, we will reach out to you (For this, please decide which channel is the -Murad Vardzelyan</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/Be-GkqJrAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/Be-GkqJrAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:49:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Bolt contributions; changeset comments: Hey Peter, Thanks for bringing this up. We have started the process of complying with OSM community requirements starting 2021 (based on the feedback from OSM community). That's also the reason we contacted you beforehand for this particular project. This comment would be addressed accordingly -Murad Vardzelyan</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OC8NCdNMeDE/m/qY1Sr3pqAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OC8NCdNMeDE/m/qY1Sr3pqAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:28:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kla25 turistaút-átnevezései: Az önálló néven futó túraútvonalak (OKT, DDK, KDP, DDP) nevét célszerű lenn az MTSZ (pl. kektura.hu) által használt elnevezésekhez igazítani. A name=&quot;&quot;K, OKT&quot; szerintem tévedés, itt a name=&quot;OKT&quot; kellene, hogy maradjon. Jól látom, hogy ez egy új Relation, pedig van &quot;Országos Kéktúra&quot; is?! Ez így -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/pzirYkNoAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/pzirYkNoAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 11:48:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kla25 turistaút-átnevezései: Szia! Én az Osmose által jelzett problémákért írtam kla25-nek (pl. lemaradt nyitó-csukó zárójelek). Ezeknek a nagy részét javította. A konkrét felvetéshez: Ha a megjelenítőnek térképezik valaki, akkor szerintem az érdemi információ az adott szakasz neve, és nem a túramozgalom teljes megnevezé -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/5X5X8KhkAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/5X5X8KhkAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 10:41:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>kla25 turistaút-átnevezései: Sziasztok! Nem tudom, hogy kla25 fenn van-e ezen a listán, ha igen, remek, ha nem, a most következő beszélgetés tanulságai alapján írok majd neki üzenetet. kla25 az utóbbi időszakban elképesztő tempóban nevezi át a magyarországi turistautakat, a changeset-kommentjei mindig csak annyi, hogy -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/yfRNQxpjAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/yfRNQxpjAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 10:13:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Hello Murad, Thanks for replying and taking time to answer the questions! Keep up the good work! ;-) Generally, our community believes that Hungary, especially larger cities are well mapped and they are worried about changes which are not especially wrong but unnecessary (micromapping), and -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/XtfH6-ZgAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/XtfH6-ZgAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 09:33:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Hey Everyone! Thank you a lot for all your questions, suggestions and objections! We use GPS traces (private and non-downloadable) generated by our drivers to improve the road network. For now, improvements include missing roads, one-way tags, road access, turn restrictions. The process includes -Murad Vardzelyan</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/NCvZuMpdAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/NCvZuMpdAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 08:36:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Fri, 12 Mar 2021, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; Nem világlott ki a szövegemből, hogy nem Muradnak szól? &gt; &gt; Absolutely not. I'm ready to explain if you do not understand. Kiss Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/9hsg811dAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/9hsg811dAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 08:28:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, Mar 11, 2021 at 8:08 PM Kiss Gabor wrote: &gt; Nem világlott ki a szövegemből, hogy nem Muradnak szól? Absolutely not. If you open a new topic then open a new thread. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/7FGRwSVdAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/7FGRwSVdAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 08:24:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Bolt contributions; changeset comments: Hello Murad, Please see this changeset: https://www.openstreetmap.org/changeset/94423033 There was a question about the changes which was unreplied for 3 months. If you do not speak the language you can just tell that and someone will translate it, or use google translate which is sufficient -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OC8NCdNMeDE/m/yRegWw9dAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OC8NCdNMeDE/m/yRegWw9dAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 08:22:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Nowadays I'm surveying Budapest 15th district by searching for house numbers / addresses, and to be honest, I put some missing roads to the map, and aligned some if needed, but I'd say most of the roads are aligned in the district but i don't want to see any kind of vandalism that can't be seen -Attila</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/hIBHqSRLAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/hIBHqSRLAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 02:54:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Re coverage: As of yet, Bolt is only available in Budapest (+agglomeration) and Debrecen (+agglomeration), so the first results will probably be from these areas. Re how tracks are collected: Bolt drivers are only required to have an Android phone (almost any make and model will do), a data -Bihari Kristóf</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/WK2bv25CAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/WK2bv25CAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 00:14:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Dear Murad, Could you please clarify a little bit, what kind of activities (improvements) do you plan and based on which source data? If you would like to change the road network based on GPS tracks collected by mobile phones, they have likely lower accuracy than most of the road network in OSM -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/rJjaFNY2AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/rJjaFNY2AQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 20:42:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, 11 Mar 2021, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; De csak maximum ket hetet, amint az a fenti linken talalhato &gt; &gt; abran latszik. :) &gt; &gt; I find it extremely rude to reply to someone who speaks English in a &gt; foreign language. Abszolúte. Bár nem értem hogy jutott ez most eszedbe. Nem világlott -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/1GasU7wxAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/1GasU7wxAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 19:08:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Igazad van, figyelmetlenül olvastam. &quot;&gt;&gt;We are going to..&quot;. Úgy látszik gyenge az angolom, megkérném Grint, hogy legközelebb automatikusan fordítsa le magyarra a listára angolul érkező posztokat. :) Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2021. márc. 11., Cs, 19:51): &gt; On Thu, 11 -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/pJic9Y0xAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/pJic9Y0xAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 19:05:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, 11 Mar 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; Olyan ez nekem, hogy biankó engedélyt kér egy cég a később tevékenységére, &gt; amiről nem látjuk, hogy mit is fog jelenteni, és mit fog eredményezni. &gt; Részemről inkább Approved=NO. Azt hiszem félreértéttel valamit. Nem kérték az engedélyét senkinek. -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/wiGr7MgwAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/wiGr7MgwAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 18:51:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Does the Bolt Team have the official licence from Bolt Technology OÜ of the data used (but not disclosed)? If tracks are not disclosed, how can OSM prove that their usage are legal? Does Bolt Technology OÜ have the licence of using (gathering and storing) tracks (even anonymized) of their -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/c8f5vJIwAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/c8f5vJIwAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 18:47:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, Mar 11, 2021 at 6:07 PM Máté Fehérvári wrote: &gt; &gt;&gt; Bolt smoothened GPS traces (internal and non-downloadable file) &gt; Vagyis nem teszik be a közös(ségbe) a track-eiket. Ez azért is baj, mert utánuk jön valaki, aki nem látja a track folyamot, és jól áthúzza az utat -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/mOK98cEuAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/mOK98cEuAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 18:14:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Elöljáróban: Ha valaki nem tud angolul kérem jelezze, hogy tudjuk, hogy valakinek problémát jelent! On Thu, Mar 11, 2021 at 6:48 PM Máté Fehérvári wrote: &gt; Dear Péter! &gt; Murad from Bolt Map Production asked the local OSM community to check their road improvements -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/6RBHUTAuAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/6RBHUTAuAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 18:03:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, Mar 11, 2021 at 5:27 PM ITineris OSM wrote: &gt; A &quot;local mapping guidelines&quot;-eink javarészt magyar nyelven érhetőek el. Ez jó lesz nekik? (Translation: our local mapping guidelines are available in Hungarian, would that be good enough for them?) They are here to help -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/AWlTkrEtAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/AWlTkrEtAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 17:54:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Dear Péter! Murad from Bolt Map Production asked the local OSM community to check their road improvements projekt, and give an approval/non approval answer. I think it is appreciable, if the local community uses it's local language to discuss the suggestion. Of course Murad will get the answer -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/RzC1FlQtAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/RzC1FlQtAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 17:48:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: We &gt; &gt; would like to get familiar with local mapping guidelines if there are any. &gt; &gt; &gt; &gt; Waiting for your reply. &gt; &gt; De csak maximum ket hetet, amint az a fenti linken talalhato &gt; abran latszik. :) I find it extremely rude to reply to someone who speaks English in a foreign language. If -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/X4QDNNAsAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/X4QDNNAsAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 17:38:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: A wiki oldaluk nem túl informatív, az eddigi &quot;road improvements&quot; tevékenységük elég édeskevés, főleg Magyarországra. &gt;&gt; Bolt smoothened GPS traces (internal and non-downloadable file) Vagyis nem teszik be a közös(ségbe) a track-eiket. Ez azért is baj, mert utánuk jön valaki, aki nem látja a -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/WmYa_CArAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/WmYa_CArAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 17:07:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: A &quot;local mapping guidelines&quot;-eink javarészt magyar nyelven érhetőek el. Ez jó lesz nekik? Egy kicsit vakarom a fejem, Magyarország mitől került fel a harmadik világbeli listájukra. A mi úthálózatunk lefedettsége szerintem eléggé jónak mondható. Naprakészségben is ott vagyunk, ami az útépítéseke -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/MTZUBu8oAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/MTZUBu8oAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 16:27:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, 11 Mar 2021, 'Murad Vardzelyan' via openstreetmap-hungary wrote: &gt; We are going to start improving the road network in Hungary. Project &gt; details can be found here: &gt; https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Organised_Editing/Activites/Bolt. We &gt; would like to get familiar with local mapping -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/HvqeHqgmAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/HvqeHqgmAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 15:45:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Road Network Improvements in Hungary: Hi there, I’m Murad from Bolt. We are going to start improving the road network in Hungary. Project details can be found here: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Organised_Editing/Activites/Bolt. We would like to get familiar with local mapping guidelines if there are any. Waiting for your -Murad Vardzelyan</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/n_GBe2QjAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/n_GBe2QjAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 14:45:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, a FB nálam csak Read-Only üzemben működik, de ide feltettem a képeket: https://photos.app.goo.gl/XerLLUjuzgRTScew7 Kösz: Jeladó Gergely Matefi ezt írta (időpont: 2021. márc. 8., H, 10:44): &gt; Az FB csoportunkba kirakhatnád, ott egyszerűbb fotókat megosztani :-) &gt; &gt; Én -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/2qeY7Z62AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/2qeY7Z62AQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 09:40:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Magyarország: On Sun, Mar 7, 2021 at 9:33 PM ITineris OSM wrote: &gt; Van a 249399347-es pont, ami az ország középpontját jelzi, és kisebb nagyításoknál innen jön a felirat is. Beletartozik az ország határát jelző 21335-ös kapcsolatba, mint &quot;label&quot;. &gt; Igen ám, de a pont címkéi között van egy -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/WvZacy-EAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/WvZacy-EAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 18:16:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OFF topic: Kinek mennyi a VPS kihasználtsága: Úgy tudom, hogy több jelenlévőnek van hobbi VPS-e. Ki a szolgáltató, és adott hardveren mennyi az overselling? Itt van pár tipp ahogy lehet becsülni: https://gitlab.com/bkil/freedom-fighters/-/blob/master/hu/iaas-testing.md#kihaszn%C3%A1lts%C3%A1gi-becsl%C3%A9s -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/4WYefW4I-U8/m/bk079tdvAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/4WYefW4I-U8/m/bk079tdvAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 12:03:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: On Mon, 8 Mar 2021, Gergely Matefi wrote: &gt; Korábbi tapasztalataim (az M8T-vel) azt mutatják, hogy a csatlakozók a &gt; szoktak a gyenge pontok lenni, ha az ember hátizsákban cipeli. Ha egy &gt; kábelt csak a csatlakozó (USB, jack, antenna) tartja, az &gt; előbb-utóbb kontakt hibás lesz, és a mérőrendsz -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/ouvbLIRqAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/ouvbLIRqAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 10:26:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Az FB csoportunkba kirakhatnád, ott egyszerűbb fotókat megosztani :-) Én a NYÁK mechanikai védelmére egy PP4SW-MUA dobozt vettem: https://kontel.hu/spd/172644/PP4SW-MUA-DOBOZ-121X56X31MM Ebbe a NYÁK már pont nem csúszik bele, kb. 1.5 mm hiányzik a szélességből. Viszont a doboz falait megfelelően -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/MM-qWDloAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/MM-qWDloAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 09:44:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, köszönöm, akkor kacsaszalaggal ráragasztok a lyukra egy kerek acél lemezt a telefon mágneses tartó készletemből. Ettől megmarad majd középen is a lemezen az antenna, és nem akar oldalra ugrani. Ha valakit érdekel a vízhatlan konyhai doboz és a kajakra erősíthető antenna árbóc megoldásom, -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/QvzeWe1kAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/QvzeWe1kAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 08:43:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Magyarország: On Sun, 7 Mar 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Kérdés: Szerintetek törölhetőek az immáron idejétmúlt official_name-ek? &gt; (Illetve összefésülném a pont és kapcsolat name-jeit is.) Vagy legyen &gt; belőlük valami old_name:*:-2011-12-31 ? old_name. Erre van kitalálva. És akkor kereshető marad. Kiss -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/d0SrJhJYAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/d0SrJhJYAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 04:48:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Magyarország: (Mindenkit kérek, hogy politikai véleménynyilvánítás helyett maradjunk meg szigorúan a térképészetnél! Köszönöm.) Van a 249399347-es pont, ami az ország középpontját jelzi, és kisebb nagyításoknál innen jön a felirat is. Beletartozik az ország határát jelző 21335-ös kapcsolatba, mint &quot;label&quot;. -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/gNXYxBg9AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/gNXYxBg9AQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 20:33:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: A Lefebure app az Androidon a külső tárhely (external storage) alatt hoz létre egy NTRIP nevű directoryt, és itt tárolja az NMEA logokat. Nálam Android 9-en ez a /storage/emulated/0/NTRIP alatt látszik. Amennyire tudom, Android 10-től kezdődően a Google erősen megszigorította az appok külső -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/oI8ZrwI8AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/oI8ZrwI8AQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 20:14:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Az antenna alapja: https://en.m.wikipedia.org/wiki/Ground_plane Bármi ami elektromos szempontból vezető. A mágneses tulajdonság meg jól jön, hogy az antenna rátapadjon. Ferenc Pozsonyi ezt írta (időpont: 2021. márc. 7., Vas 15:04): &gt; Sziasztok, &gt; egy kérdésem lenne -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/dWZt9RQxAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/dWZt9RQxAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 16:53:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Sziasztok, egy kérdésem lenne még. A mellékelt vas lemezen a lyuk miatt az antenna nem szeret középen lenni. Eröltessem, ragasszam? Foltozzam be a lukat egy kerek acél lemezzel? Vagy a lyuk ér benne a legtöbbet? Középre kell az antennának kerülnie, mert az antenna ki akar látni a lyukon lefelé? -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/Tt9VMdInAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/Tt9VMdInAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 14:04:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, beleírtam én is... Peter Gervai ezt írta (időpont: 2021. márc. 7., V, 13:52): &gt; Szia, &gt; &gt; On Sun, Mar 7, 2021 at 9:06 AM Pozsonyi Ferenc (Jeladó) &gt; wrote: &gt; &gt; &gt; nekem is megérkezett végre az F9P. Elég nehezen sikerült Windows alatt &gt; bekapcsolni a -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/Ot5IIKolAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/Ot5IIKolAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 13:24:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, köszönöm a gyors segítséget! Minden kérdésedre igen a válasz, mindent úgy próbáltam, ahogy írod. Hétvégén az euref-ip regisztráció sztem szünetel, remélem holnap lesz megoldás. A Lefebure NTRIP appnak minden jogosultságot megadtam, amit kért, és lehetett. Alább a telepítés leírása. A -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/otAgSS8kAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/otAgSS8kAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 12:57:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, On Sun, Mar 7, 2021 at 9:06 AM Pozsonyi Ferenc (Jeladó) wrote: &gt; nekem is megérkezett végre az F9P. Elég nehezen sikerült Windows alatt bekapcsolni a BT-t, mert sehogy sem akart települni a driver a leírás szerint. Ha valakit érdekel, szívesen leírom a megoldást. -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/7wSaieQjAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/7wSaieQjAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 12:52:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Illetve majd megtanulod, hogy a 100% egy szubjektív fogalom aminek jelentését a szerződések megírásakor a jogászok golfban döntik el! On Sun, Mar 7, 2021 at 12:24 AM Budaörsi wrote: &gt; &gt; Marketinges túlzás, majd ha dolgozol cégnél látsz majd czifrább dolgokat is salesesekt -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/tV0a-g8hAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/tV0a-g8hAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 12:00:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia, a Windows driver probléma megoldása szerintem közérdeklődésre tart számot. Én anno pár órás kínlódás után feladtam a harcot a Windows-zal, és végül Linux alól manuálisan konfiguráltam fel a BT-t. Linux alól azonnal látszódott minden... Lefebure NTRIP klienst használsz az Androidon? GPS -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/_XUvcSccAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/_XUvcSccAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 10:30:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Sziasztok, nekem is megérkezett végre az F9P. Elég nehezen sikerült Windows alatt bekapcsolni a BT-t, mert sehogy sem akart települni a driver a leírás szerint. Ha valakit érdekel, szívesen leírom a megoldást. Ugyanazokkal az androidos problémákkal találkozom mint Ti, de nekem még az adatok és az -Pozsonyi Ferenc (Jeladó)</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/MfR2mUoUAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/MfR2mUoUAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 08:06:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Marketinges túlzás, majd ha dolgozol cégnél látsz majd czifrább dolgokat is salesesektől. ;-) Attila a következőt írta (2021. március 6., szombat, 18:43:38 UTC+1): &gt; Hát a Rákospalota 100%-ig térképezése az egy necces dolog, mert ki tudja &gt; Március 29-éig meddig haladok, plusz én a Szentmihályi -Budaörsi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/P_sNRcz3AAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/P_sNRcz3AAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 23:24:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Hát a Rákospalota 100%-ig térképezése az egy necces dolog, mert ki tudja Március 29-éig meddig haladok, plusz én a Szentmihályi út fölötti részig fogom csinálni, ÉS azért Rákospalotán nagyon sok mindent kellene még házszámozni :) Thomas Nagy a következőt írta (2021. március 6., szombat, 18:13:44 -Attila</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/JgiDiDjlAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/JgiDiDjlAAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 17:43:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Márciusi találkozó: Rákospalota 100%-ig térképezése, egyebek: Téma felajánlásokat még várunk szeretettel: jöhet akár vízügy, akár statisztika, vagy kinek-mije van. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/Tal%C3%A1lkoz%C3%B3k/2021-03-29-R%C3%A1kospalota -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/31EoGJfjAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2O_0BINBhKA/m/31EoGJfjAAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 17:13:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: Én kifejezetten támogatom ezeket a life-cycle prefixeket (bezárt üzlet, lebontott épület, átépített út stb.). Jó esetben a lelkes, ámde elavult forrásból dolgozó térképésznek feltűnik az ott levő előző objektum, és nem veszi fel újra. Leginkább házaknál találkoztam ilyennel, hogy valaki műholdképr -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/mlrfGSCOSRo/m/V7OfV1SAAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/mlrfGSCOSRo/m/V7OfV1SAAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 05:44:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: ha egy POI ( bolt ) bezár ( pl. gazdasági okok miatt ) és látszik a helye .. akkor lehet &quot;disused:&quot; prefixet is adni neki https://taginfo.openstreetmap.org/search?q=disused%3A ( vagy más esetben &quot;abandoned: -et. ) és akkor ha valami újra nyílik - ugyanitt .. akkor elég csak updatelni a POI-t -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/mlrfGSCOSRo/m/QLBcszdvAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/mlrfGSCOSRo/m/QLBcszdvAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:31:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: On Sat, Feb 27, 2021 at 1:44 PM Kiss Gabor (Bitman) wrote: &gt; Olvastam itt valakitől egy tanácsot, hogy ha egy épület és egy POI &gt; duplikálva hordozza ugyanazt a funkciót (pl. virágüzlet), &gt; akkor ne csak úgy simán töröljük ki a pontot, hanem építsük be &gt; a falba, és akkor -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/mlrfGSCOSRo/m/2ZiBqZ9jAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/mlrfGSCOSRo/m/2ZiBqZ9jAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 20:58:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] History: Annyiban nem szeretem ezt a tanácsot, hogy félek sokakat a &quot;hagy a csudába, majd lesz rá jobb lehetőség&quot; (meg a hagyd a csudába, majd importáljuk ha adnak adatokat) halogatásra biztat, mikor egyáltalán nem biztos, hogy lesz jobb képanyag vagy lesz adatforrás. Illetve, ha lesz is, nem tudni -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/mlrfGSCOSRo/m/CLtSdsZaAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/mlrfGSCOSRo/m/CLtSdsZaAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 18:16:34 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>