<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Azzal szemben van bárkinek ellenvetése, hogy az OSM-be a helyszínen észlelhető valóság kerüljön? Meg tudom ígérni, hogy pár napon belül végignézem a terepen a jelenlegi állapotokat, illetve legalább kéthetente követjük a festékcsata aktuális állását. (Azt pedig már megírtam, az MTSZ adatbázisát -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ey5y8tBiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ey5y8tBiDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:35:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kertész úr álláspontját már ismerjük, szerinte minden jogszerű, minden papír megvan. Jó lenne ismerni a többi fél álláspontját is, miért nem fogadják el, miért nem szerepel a turistautak nyilvántartásában. Efemm, utvonalfelmérések, esetleg tudtok valamit? István Kertész Z -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/SAJP1URiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/SAJP1URiDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:25:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Egyben a terepi tájékozódás miatt az is fontos lenne, hogy hiába szerepel &gt; nálunk már K+-ként, ha az MTSZ a fákon visszafesti sárgára/zöldre, a Amikor majd az lesz a valosag, akkor utanamegyunk a terkeppel. IMHO nem kellene egy feltetelezest vasalni -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IeAylfNgDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IeAylfNgDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:01:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Gondolom, a kérés jórészt arra vonatkozott, hogy ne szedjük le (az MTSZ-hez hasonlóan) az OSM-re felvitt K+-t. Egyben a terepi tájékozódás miatt az is fontos lenne, hogy hiába szerepel nálunk már K+-ként, ha az MTSZ a fákon visszafesti sárgára/zöldre, a kirándulók meg tanácstalanul néznek ki a -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/RC96EnpeDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/RC96EnpeDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 06:16:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sun, 18 Apr 2021, István Kertész Z wrote: &gt; A fentiek alapján arra kérem az OSM közösségét, hogy az engedélyezett és &gt; látható utat vegye fel a térképre, mert a helyszínen igenis keresik, hogy Kedves István! Miért is nem magad végzed el ezt a munkát? Itt csupa önkéntes van, aki saját -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pd55F1hZDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pd55F1hZDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 04:42:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A sóhivatalok sorába még a Pilisi Pakerdő Zrt-t is oda lehet biggyeszteni, mert az ő területükön végzett kalóz jelzéseket, azóta nem távolíttatták el. Meg az egész kormányt is, hogy nincs egy normális törvény, ami szabályozza a kérdést. A felelősség kérdése az meg mondjuk ebben az esetben nem -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/p4R_mn8_DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/p4R_mn8_DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:48:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: ..vagy legyen szürke jelzés is? :- )) ITineris OSM ezt írta (időpont: 2021. ápr. 18., V, 20:27): &gt; Az eredeti, OSM-et illető kérdésre: Ha a terepen fel van festve, akkor &gt; miért ne szerepeljen a térképen? A mi dolgunk földhivatali térképpel és &gt; tulajdoni lappal ellenőrizni, -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/t4O4kV0_DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/t4O4kV0_DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:46:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Olvasva a hozzászólásokat, néhány tényt akkor még szeretnék megosztani. Azon túl, hogy egyesek zsigerből utálják ezt az utat, attól ez még hatósági engedéllyel lett kijelölve. Az engedély számát megírtam, az nyilvános! Se a természetjáró szövetség sem a Pilisi parkerdő Zrt nem lett kihagyva, -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sPXoMk0_DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sPXoMk0_DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:45:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Szakaszolás: Átnézve az európai gyakorlatot, azt látjuk, hogy a szakaszok nevét jellemzően az országos út nevéből és a szakasz számából képezik. Olaszországban ezt kiegészítik a szakasz által érintett területtel vagy a szakasz kezdő- és végpontjával. Így az európai gyakorlatnak leginkább az -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/JK0dx9E-DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/JK0dx9E-DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:36:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Visszatérve Tamás kérdéseire, átfutottam, hogy néhány más európai ország OSM közössége hogyan oldotta meg ezen kérdéseket. Alább a rövid összefoglaló, és majd egy következő levélben részletezem, ebből mit lehet ránk vonatkoztatni. Üdv, g Ausztria: A turistajelzés rendszer egységes jelzésre épít, -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/-_Xy-vw7DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/-_Xy-vw7DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 19:44:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Ha valami a névben szerepel, arra feltehetően keresni is akarunk, és billentyűvel nehéz beírni &quot; S■ &quot; ha már mindenképp akarunk ilyesmit szerepeltetni a névben akkor a &quot;S4&quot; forma lenne a jobb szerintem. ITineris OSM a következőt írta (2021. április 18., vasárnap, 19:34:45 UTC+2): &gt; Szia! &gt; &gt; -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/iVW482E4DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/iVW482E4DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 18:38:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Az eredeti, OSM-et illető kérdésre: Ha a terepen fel van festve, akkor miért ne szerepeljen a térképen? A mi dolgunk földhivatali térképpel és tulajdoni lappal ellenőrizni, ha ki van téve a &quot;magánút&quot;/&quot;magán parkoló&quot; tábla? Hogy egy sebességkorlátozás hivatalos közútkezelői ügymenetben került -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mmfGgcs3DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mmfGgcs3DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 18:27:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Szia! Az &quot;illegális&quot; karakter eléggé kétélű dolog. Persze, az Osmose vinnyog érte, mondván a magyar nyelvben nincsenek ilyen karakterek. Persze, van még egy-két őskori tool vagy kimenet, ami csak ASCII-t kezel, és ezek helyére üres téglalapok sorozatát pakolja. (Szerintem ezek vagy legalább -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/qqhRrOk0DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/qqhRrOk0DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 17:34:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g Ez az IM téma már lejátszott dolog, a wiki írja az eredményt. Vagy valami változott ami miatt érdemes újratárgyalni? -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/IcFLJEoyDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/IcFLJEoyDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 16:46:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Nem értek egyet ezzel, ez nem javítja a kereshetőséget egy kicsit sem, legfeljebb akkor, ha az elnevezője keres rá, mert különben honnan tudja más, hogy a Káldi K+-ra kell rákeresni, és nem mondjuk az Avasi K+-ra? Hiszen az Avas elnevezésű erdőrészben van, és Káldon lehet később másik K+ jelzés -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/HvZb2fgpDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/HvZb2fgpDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 14:14:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem ugratlak - én ezeket tényleg gyűjtöm és szerintem az ingyen kaja mindig közhasznú (van barackfám, faeprem, fosóka szilvám, almám, körtém, nem is sorolom - számtalan). Viszont nem akarok itt offolni, így inkább. /UNSUB On Sun, Apr 18, 2021 at 2:53 PM Kiss Gabor wrote: -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ftqE1GAmDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ftqE1GAmDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 13:08:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sun, 18 Apr 2021, Thomas Nagy wrote: &gt; Kivéve: ha a fasor középső fáján nagyon finom sárgabarack terem, akkor &gt; arra érdemes felvenni a fajtáját. &quot;One man's garbage is another's &gt; treasure&quot; Most csak ugratsz. :-) Nyilván a teljesen átlagos fákról beszélek. Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/XVqBhYolDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/XVqBhYolDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 12:53:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Engem már mindkét platformról bannoltak és nem indokoltak, hogy az ASZF melyik pontját szegtem meg, tehát örülnék az RFC kompatibilis megoldásoknak. (Lev. lista, matrix.org, postagalamb, időutazás és térhajlítás...) Kiss Gabor a következőt írta (2021. április 18., vasárnap, 10:29:26 UTC+2): &gt; -Budaörsi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/gtbxd_QiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/gtbxd_QiDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 12:05:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kivéve: ha a fasor középső fáján nagyon finom sárgabarack terem, akkor arra érdemes felvenni a fajtáját. &quot;One man's garbage is another's treasure&quot; On Sun, Apr 18, 2021 at 1:11 PM Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; On Sun, 18 Apr 2021, Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; &gt; Verifikálhatóság vs. -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uFzNaQoiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uFzNaQoiDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 11:48:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sun, 18 Apr 2021, Thomas Nagy wrote: &gt; Verifikálhatóság vs. &quot;térképetika&quot;. Ha így veted fel, akkor nem &quot;vs&quot; hanem &quot;&amp;&quot;. :-) Ezek nem mondanak ellent egymásnak. Ortogonálisak. Szükséges feltélekből ezek szerint már találtunk kettőt: - verifikálható (bármit is jelentsen ez) - és etikus -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/0zZU2fkfDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/0zZU2fkfDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 11:11:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Verifikálhatóság vs. &quot;térképetika&quot;. On Sun, Apr 18, 2021 at 11:12 AM Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; On Sun, 18 Apr 2021, Vid Gabor wrote: &gt; &gt; &gt; jelezni nem lehet, mert nem az. Pl. nem tudom te mit szólnál ha a kerteden &gt; &gt; keresztül vezetnék egy turistautat és arra irányítanék -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/vrZ3ssIeDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/vrZ3ssIeDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 10:48:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sun, 18 Apr 2021, Vid Gabor wrote: &gt; jelezni nem lehet, mert nem az. Pl. nem tudom te mit szólnál ha a kerteden &gt; keresztül vezetnék egy turistautat és arra irányítanék egy rakás Mármint a térképre berajzolnál egyet a kertemen át? Az egyértelműen beleütközne a &quot;ne hazudj!&quot; alapelvbe. De -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/BLqaSnwZDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/BLqaSnwZDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 09:12:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): On Sun, 18 Apr 2021, Zoltán Békefalvi wrote: &gt; Beszélgetésekre, megbeszélésre szerintem jobb lenne a Discord vagy a SLACK. Egy szempont a mérlegeléshez: A salak esetén nem garantált a hosszú idejű archívum. Csak ha elég sokat fizetsz. Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/2yaZrScXDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/2yaZrScXDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 08:29:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Matrixon vagyunk: https://matrix.to/#/#osm:grin.hu Zoltán Békefalvi ezt írta (időpont: 2021. ápr. 18., Vas 9:41): &gt; Sziasztok! &gt; Én csak mostanában csöppentem vissza az OSM-ra. &gt; Beszélgetésekre, megbeszélésre szerintem jobb lenne a Discord vagy a &gt; SLACK. &gt; Nem gondolkoz -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/8ih5DvsVDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/8ih5DvsVDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 08:07:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Sziasztok! Én csak mostanában csöppentem vissza az OSM-ra. Beszélgetésekre, megbeszélésre szerintem jobb lenne a Discord vagy a SLACK. Nem gondolkoztatok még valami hasonló megoldáson? Témákra lehet szedni és csoportosítva jobban áttekinthető. Számítógépen és mobilon is könnyen elérhető. (Csak egy -Zoltán Békefalvi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/A-Uz1ocUDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/A-Uz1ocUDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:41:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Én úgy látom, hogy ez ugyanaz az eset mint egy illegállis szemétlerakó. Az nem a terepen dől el, hogy valami turistaút vagy sem. A térkép a valóságot kell, hogy ábrázolja. Az, hogy a valóságban van egy turista útnak látszó valami ami nem az akkor ezt kell ábrázolni. A vonatkozó jogszabály szerint -Vid Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mPvzevgTDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mPvzevgTDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:31:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): csapat onkentesek kozremukodok Esetleg ilyen ötletem lenne még. Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. ápr. 18., Vas 9:20): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Hogy ne a turistajelzés csatába keveredjen, inkább a másik próba &gt; levelemen írok az e-mail címekkel kapcsolatos felvetésekre. &gt; &gt; Itt a -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/c_qkKvcTDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/c_qkKvcTDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:30:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Sziasztok! Hogy ne a turistajelzés csatába keveredjen, inkább a másik próba levelemen írok az e-mail címekkel kapcsolatos felvetésekre. Itt a listán kértétek a kozosseg@ létrehozását (talán grin). A névválasztás kicsit szerencsétlen (az ekezet nelkuli hangzása miatt), de egy másik ország -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/GV-zs10TDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/GV-zs10TDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:20:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sat, 17 Apr 2021, Vid Gabor wrote: &gt; A probléma nem csak a terepen tájékozódás, hanem egy jogszerűen felfestett, &gt; jelzett túristaúton tartozkodásra más jogi dolgok vonatkoznak mintha &gt; ugyanabban az erdőben nem jelzett túristaúton haladsz. Ezért nem mindegy, &gt; hogy egy út jelzett (hivatalo -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/LZL74F0ODAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/LZL74F0ODAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 05:48:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A probléma nem csak a terepen tájékozódás, hanem egy jogszerűen felfestett, jelzett túristaúton tartozkodásra más jogi dolgok vonatkoznak mintha ugyanabban az erdőben nem jelzett túristaúton haladsz. Ezért nem mindegy, hogy egy út jelzett (hivatalos) túristaút-e vagy sem. Az illegálisan festett -Vid Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mjQFTCjuCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mjQFTCjuCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:58:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Tisztelt OpenstreetMap-Kezelők Ismételten szeretném kérni, a Budai-hegységben a Bükköstetői-hágó - Budakeszi út közti meghosszabbított kék kereszt jelzés felvételét az Önök térképére. A több éve meglévő és nem rég felújított jelzés a valóságban is létezik, ezt a 12,8 kilométeres szakaszt -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7XtsSUrrCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7XtsSUrrCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:05:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Próba: Próba. Kérem figyelmen kívül hagyni. :) Feri -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/MhsoGkLrCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/MhsoGkLrCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:05:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Újranyitás: Én ma is hoztam cukormentes sütiket a Gólyafészek cukrászdából, és kártyával fizettünk érte :) Thomas Nagy a következőt írta (2021. április 16., péntek, 23:33:16 UTC+2): &gt; Ha rajtam múlik, májusban szívesen mennék egy kis oltás utáni &gt; ellenőrző sütiző körútra a csapattal! Viszont ezzel a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/ZglsIhLdCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/ZglsIhLdCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:45:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Nekem minden megfelel e szakasz nevének, amiben szerepel a 02 és nincs benne illegális karakter, valamint a felhasználók számára ismert név vagy rövidítés, és akár szerepelhet benne a kezdő és végpont is. Nem mondhatjátok, hogy ez ügyben nem vagyok elég kompromisszumkész :) András a következőt -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/_cY2jPDcCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/_cY2jPDcCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:42:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: nem rendelkező magánszemélynek. Ez az &quot;informal=yes&quot; mennyire lenne használható ebben az esetben? vagyis nemhivatalos ; gerilla ; &quot;az elfogadott szabályokat vagy szokásokat nem szabályszerűen, nem pontosan követő.&quot; lásd: &quot;I use &quot;informal=yes/no&quot; to designate which trails are recognized by -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_DnBN2HcCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_DnBN2HcCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:32:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: 2009. évi XXXVII. törvény 93. § (1) Az erdőgazdálkodó hozzájárulásával szabad az erdőben: b) turistaútvonalat kijelölni és létesíteni; Mivel itt ez az engedély nincs meg, nem nevezhetjük az adott utat turistaútnak, azaz a route=hiking nem állja meg a helyét. törölni nem akartam, ezért találtam -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uRa0ue3bCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uRa0ue3bCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:24:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Nekem továbbra sem tetszik a részszakaszok esetében sem a &quot;K, OKT 02. (Sárvár – Sümeg)&quot; elnevezés, inkább &quot;Országos Kéktúra 02.&quot;, esetleg &quot;Országos Kéktúra 02. (Sárvár–Sümeg)&quot; lehetne – lásd még a fenti példámat az Alltrails felhasználási módjával kapcsolatban. On Sat, Apr 17, 2021 at 8:25 AM -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/iFwOoW3PCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/iFwOoW3PCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 10:35:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem mutatják, de nem is ez a bonyodalom Máté javaslatával, hanem az, hogy az illegal: előtag nem tűnik egyelőre elfogadott tagnek, így nem is várhatjuk, hogy mutassák: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Proposed_features/illegal Úgy látom, Magyarországon inkább illegal=yes mellékcímkeként -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PuSC4MvOCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PuSC4MvOCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 10:23:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Fő szabályként valóban az észlelhetőség számít. Ugyanakkor más helyzetet teremt, ha a megfigyelőnek kétségei támadnak a megfigyelt objektum valódiságával kapcsolatosan. Pl. egy házilag laminált sebességkorlátozó tábláról is vélelmezhető, hogy hamisítvány, hiába van kinn. A konkrét turistaúton a -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/93Udc1HOCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/93Udc1HOCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 10:14:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Mutatják-e a navigációs programok mint az OsmAnd és Maps.me az illegal:route utakat ami megakadályozhatja a terepen való eltévedést? On Sat, Apr 17, 2021 at 11:30 AM Máté Fehérvári wrote: &gt; &gt;&gt; A turistautak elnevezéséről ... &gt; Attól, hogy kimegyek az erdőbe, aztán felfestek -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/tMhTAc7MCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/tMhTAc7MCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 09:46:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: lesz turistaút! Na mindegy, nem akarok erről vitát kezdeni. &gt;&gt; illegal:route volt Benne volt az adatbázisban? Benne. Megfelelt a valóságnak az, hogy &quot;illegal:route&quot;? Igen. - Akkor hagyd úgy (állítsd vissza), ahogyan volt! efemm András Hann ezt írta (időpont: 2021. ápr. 17., -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7Ciwc-fLCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7Ciwc-fLCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 09:30:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Igen, ha az én nem turista véleményemre kíváncsi valaki, szeretem ha figyelembe vesszük a (terepi-) verifikálhatóságot és a navigációhoz való használhatóságot eltévedés ellen. On Sat, Apr 17, 2021 at 10:26 AM András Hann wrote: &gt; Én december körül kapcsoltam vissza láthatóra -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/Tbut0ZbJCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/Tbut0ZbJCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:48:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Én december körül kapcsoltam vissza láthatóra az útvonalat (azt hiszem, illegal:route volt), mert arra jártam, és a szememmel láttam, hogy ott van. Csúnyán van felfestve? Csúnyán. Ott van a fán, és egy jelzesfestési szabályokban járatlan, helyi híreket nem olvasó kiránduló ugyanolyan jelzésnek -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ckEEdGXICwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ckEEdGXICwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:26:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Pl. in...@openstreetmap.hu ? Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2021. ápr. 17., Szo, 10:08): &gt; Mire fel az &quot;ismételt&quot; szófordulat? Ezek szerint már szóltak valamikor &gt; valahol, csak elveszett? A kozosseg@ helyett nem lett volna jó valami rövid &gt; és/vagy ékezettelen alternatíva? &gt; -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/6IUE7bXHCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/6IUE7bXHCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:13:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Régi és csúnya ügy. Még a politika is beleszólt. Az illető Kertész Z. István, önhatalmúlag, az MTSZ-t, a Budai-hegység turistaút festéseit szervező és koordináló BTSSZ-t, valamint a Pilisi Parkerdőt is kihagyva mázolt fel jelzésnek látszó valamit az általa kitalált útvonalon a fákra, ami nem -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/eLZ5r37HCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/eLZ5r37HCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:09:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Mire fel az &quot;ismételt&quot; szófordulat? Ezek szerint már szóltak valamikor valahol, csak elveszett? A kozosseg@ helyett nem lett volna jó valami rövid és/vagy ékezettelen alternatíva? On Saturday, April 17, 2021 at 9:02:04 AM UTC+2 Feri Veres wrote: &gt; Sziasztok! &gt; &gt; A legutóbbi megbeszélés hatására -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/k1IYN2zHCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/k1IYN2zHCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:08:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Sziasztok! A legutóbbi megbeszélés hatására tegnap végre felraktam a korábban elkészített kozosseg@-ot a weblapra. Így ma meg is jött rá az első levél. Ki a listaadmin aki ezeket be tudja engedi majd a listára? Addig is, mint első fecske, továbbítom kézzel, mivel szerencsére nekem is címezték. -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/85J5bs7DCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/85J5bs7DCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 07:02:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: A jelenlegi helyzet Országos Kéktúra esetében számomra így elfogadható: superroute-ként rendes névvel: https://www.openstreetmap.org/relation/6007494 szakaszolva rövidítéssel: https://www.openstreetmap.org/relation/1435872 És sok megjelenítő miatt egyben rövidítéssel: https://www.openstreetmap.or -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/9Hcjk9TBCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/9Hcjk9TBCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 06:25:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Újranyitás: Ha rajtam múlik, májusban szívesen mennék egy kis oltás utáni ellenőrző sütiző körútra a csapattal! Viszont ezzel a frissítésre való felhívással még várnék. Ha az újranyitás után a következő hetekben (hónapban) nem jön elég forgalom, sokan végleg lehúzzák a rolót mert egy csomó erőforrást és -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/lp82bcSkCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/lp82bcSkCwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 21:33:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Újranyitás: Sziasztok! Újranyitás kapcsán lehetne szólni boltosoknak, éttermeseknek, hogy frissítsék üzleteiket az OSM-en. KAMI -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/JH5Z_MyhCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/JH5Z_MyhCwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 20:38:54 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>