<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: On Tue, Jun 29, 2021 at 12:44 AM Gergely Matefi wrote: &gt; On Mon, Jun 28, 2021 at 11:42 PM Peter Gervai wrote: &gt;&gt; &gt; Ennek analízise elég messzire vezetne, mert pl. egy vadvédelmi kerítés jellemzően nem jogi tilalom, hanem fizikai akadály: a vadaktól védi -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/5dHil1dnAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/5dHil1dnAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 13:17:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: Ami biztosnak tűnik egy létra nélküli kerítés esetében, amely egy létező közutat keresztez: wheelchair=no horse=no motor_vehicle=no ... A többi kulcs pl.: foot=yes bicycle=limited Üdv, T gergely...@gmail.com a következőt írta (2021. június 29., kedd, 10:00:01 UTC+2): &gt; Mielőtt Gábor eltéríti -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/uyXgsKlaAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/uyXgsKlaAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 09:25:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: Mielőtt Gábor eltéríti a gondolatmenetet kedvenc témája irányába :-), jelezném, hogy a valóságábrázolás-torzításnak semmi köze ahhoz, amiről itt beszélek. És szintúgy semmi köze a &quot;kimenetnek térképezünk&quot; hibához, utóbbi ugyanis OSM szempontból hibás jelölés alkalmazása azért, hogy egy kimeneten -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/ctHwUwVWAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/ctHwUwVWAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 08:00:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: On Mon, 28 Jun 2021, turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; &quot;olyan OSM jelölési megoldások alkalmazására, amelyeket az elterjedt &gt; kimenetek helyesen kezelnek, pl a navigátor nem visz át ott, ahol nem &gt; lehet. Szerintem minél többet használ egy szerkesztő publikus kimeneteket, &gt; annál érzékenyebb -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/WRp2I9xNAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/WRp2I9xNAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 05:30:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: &quot;olyan OSM jelölési megoldások alkalmazására, amelyeket az elterjedt kimenetek helyesen kezelnek, pl a navigátor nem visz át ott, ahol nem lehet. Szerintem minél többet használ egy szerkesztő publikus kimeneteket, annál érzékenyebb lesz a kimenetek problémáira, az OSM adatbázis használhatósági -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/CbasqC9NAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/CbasqC9NAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 05:18:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: On Mon, Jun 28, 2021 at 11:42 PM Peter Gervai wrote: &gt; &gt; Ennek analízise elég messzire vezetne, mert pl. egy vadvédelmi kerítés &gt; jellemzően nem jogi tilalom, hanem fizikai akadály: a vadaktól védi a &gt; területet, nem az emberektől, utóbbiak gyakran jogszerűen lehetnek bent &gt; -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/8Zd3CQ2pAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/8Zd3CQ2pAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 22:44:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: wrote: &gt;&gt; Inkább a térkép-konvertert kellene javítani hogy az access=private;no &gt;&gt; utakat bele se tegye és a block helyén szakítsa meg az utat.... &gt;&gt; &gt; Ennek analízise elég messzire vezetne, mert pl. egy vadvédelmi kerítés jellemzően nem jogi tilalom, hanem fizikai akadály: a vadaktól védi a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/uyt_SaelAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/uyt_SaelAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 21:42:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: On Mon, Jun 28, 2021 at 4:03 PM Peter Gervai wrote: &gt; On Mon, Jun 28, 2021 at 3:10 PM Gergely Matefi &gt; wrote: &gt; &gt; &gt; A természetjárók közül sokan használnak még Garmin GPS-t, amelynek &gt; adatformátuma/útvonaltervezője nem ismeri az OSM access= és barrier= -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/YhFKFRVdDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/YhFKFRVdDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 15:12:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: On Mon, Jun 28, 2021 at 4:28 PM Feri Veres wrote: &gt; A Mapillary szerint nehéz ide bárhova is kerítést elképzelni: &gt; (legalábbis az elérhető 2019-es képek szerint) &gt; &gt; https://www.mapillary.com/app/?lat=46.86941&amp;lng=20.273086666667&amp;z=17&amp;pKey=158925626184217&amp;focus=photo -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/qBtNw95bDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/qBtNw95bDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 14:50:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: &gt; A Mapillary szerint nehéz ide bárhova is kerítést elképzelni: &gt; (legalábbis az elérhető 2019-es képek szerint) &gt; &gt; https://www.mapillary.com/app/?lat=46.86941&amp;lng=20.273086666667&amp;z=17&amp;pKey=158925626184217&amp;focus=photo&amp;x=0.5240851997931457&amp;y=0.5924590592926754&amp;zoom=0 &gt; Van kerítés, de nem -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/S-QcURRbDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/S-QcURRbDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 14:36:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: Elvileg feltöltéskor csak az általad is módosított elemeket ellenőrzi, kézi lefuttatáskor pedig az összes letöltött rajzi elemet. Ha a sajátjaidra lefut, már az is nagyon jó. (Ott csak olyat töltök fel, amit tuti nem tudok megoldani, pl nem tudom a felrajzolt utca nevét.) A Mapillary szerint -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/fS0OA6laDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/fS0OA6laDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 14:28:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: On Mon, Jun 28, 2021 at 3:10 PM Gergely Matefi wrote: &gt; A természetjárók közül sokan használnak még Garmin GPS-t, amelynek adatformátuma/útvonaltervezője nem ismeri az OSM access= és barrier= típusú jelöléseit, ezért tartósan akadályoztatott utakon én igyekszem a Garmin -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/OqKpjUtZDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/OqKpjUtZDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 14:03:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: On Mon, Jun 28, 2021 at 2:40 PM Károly Kiss wrote: &gt; Ami a konkrét kérdést illeti, sajnos nem ismerem a pontos körülményeket. Amikor az én rajzomat felküldtem, akkor dobta ki ezt a validátor. Csak az ID-ket tudtam megadni. A lehetséges megoldásokat köszönöm. Akkor a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/ZFYBgTVZDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/ZFYBgTVZDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 14:01:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: +1, hogy a jelöléseknek a tényleges terepi állapotot kell tükrözniük. Az esetek döntő többségében a kerítés és az út metszéspontján kapu van, és akkor azt kell megfelelően címkézni. Ugyanakkor néha valóban az a terepi helyzet, hogy az utat a kerítés kettévágja, és nincs áthaladási lehetőség. -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/RE-Ju2xWDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/RE-Ju2xWDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 13:10:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: Azért kérdezek, nem is keveset, hogy olyat ne csináljak olyat, amit nem lehet, vagy nem javallt. Ami a TUHU-n szokásban volt, természetesen nem akarom erőltetni. Túl sok mindenre egyébként sem emlékszem már. Ami a konkrét kérdést illeti, sajnos nem ismerem a pontos körülményeket. Amikor az én -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/itU1TctUDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/itU1TctUDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 12:40:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: On Mon, Jun 28, 2021 at 12:23 PM Károly Kiss wrote: &gt; Csak anno a TUHU-n ezt így kérték, mert így volt esztétikus. Bár tényleg &gt; nem valós. &gt; Ezzel a szokással óvatosan bánj: a TuHu sok mindenben filozófiailag is eltért az OSM-től, és ezek főleg ilyen apróságok, mint az -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/m9w-6ctPDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/m9w-6ctPDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 11:09:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Valami olyan egyszerű feltöltési lehetőségre, mint a faék :) Egyszer elkezdted a laptopomon beállítani, de nem is értél a végére, és az nem is igazán jó megoldás, ha csak egy gépemről működik. Én 3-4 gépen is szoktam dolgozgatni, és bonyolult lenne mindegyikre pythont telepíteni. Viszont ha lenne -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/rgfGLq1NDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/rgfGLq1NDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 10:30:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: A problémát az okozhatta, hogy a landuse vonala metszette az utat ... szerintem, mert azt sárgította be a hibakereső. Valahogy így, mint a képen, de most nekem sem jelez hibát. Amit írtál a címkék összefésüléséről, az tetszik. Jobban néz ki :) ha még működik is. Szembeállításként az út-erdő közös -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/iOF6CEtNDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/iOF6CEtNDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 10:23:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Római kori utak megint Was: Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai +: On Mon, Jun 28, 2021 at 8:46 AM Feri Veres wrote: &gt; Van ami egyben abandoned:highway is szóval gondolom még ott van csak gazos.. vagy nincs? :-)) Én sok ilyet felvettem, volt ami tényleg abandoned:highway (mert pl. mindkét végét megszüntették, csak egy darab aszfalt megy -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/xl2nR6VMDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/xl2nR6VMDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 10:11:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Ellenőrzés kérése: &gt; Szerintem senki se nézi át azokat a &quot;valaki kérem nézze át&quot; kéréseket. De javítsatok ki ha tévedek. Ha lenne rá valami normális felület, könnyebb lenne... Akkor biztos átnéznénk néha. (Ha valaki átnézi, akkor már most előre elnézést!!) Néha szoktam, burstökben, amikor van kis időm átfutni az -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UeCzSUNZjM4/m/dAxzj09MDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UeCzSUNZjM4/m/dAxzj09MDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 10:05:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Ellenőrzés kérése: Közben rájöttem a hibámra, azon gondolkodom éppen. Amit nem tudok megcsinálni, abba nem turkálok bele. Gondolom előbb-utóbb szerkeszt majd arra tapasztaltabb és javítja. kissk Feri Veres a következőt írta (2021. június 28., hétfő, 10:12:45 UTC+2): &gt; Enyém meg az ilyen változások átnézéséhez. -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UeCzSUNZjM4/m/3lkcVctGDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UeCzSUNZjM4/m/3lkcVctGDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 08:24:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): 2021. 06. 28. 9:12 keltezéssel, KAMI911 KAMI911 írta: &gt; Bár nekem most az új mapillary tools-sal nem megy a bejelentkezés, és &gt; még nem tudom mi a hiba. A webes bejelentkezéssel elfogadtad már az új feltételeket? Hátha az is követelménye, hisz ott tudod elolvasni. Esetleg itt törölni -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/fU86aIFGDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/fU86aIFGDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 08:19:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Ellenőrzés kérése: 2021. 06. 27. 14:05 keltezéssel, Károly Kiss írta: Sziasztok! Elfelejtettem bepipálni feltöltéskor. Legyen szíves nézze már át valaki a legutóbbi feltöltésemet. Biztosan van benne hiba, de ami az én nevemhez köthető, abból csak egy figyelmeztetést láttam, amit nem is biztos, hogy kell -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UeCzSUNZjM4/m/HwZSQSpGDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UeCzSUNZjM4/m/HwZSQSpGDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 08:12:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: 2021. 06. 28. 9:08 keltezéssel, Károly Kiss írta: Szia! Amikor a hibaüzenet jött, akkor nem volt kerítés, csak a darabolt út, benne a kapuval és az ipari terület. Nem tudtam, hogy kapok-e választ a kérdésemre, így megrajzoltam a kerítést, abba tettem a kaput, és ott daraboltam az utat. Ezután -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/vqPkmQZGDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/vqPkmQZGDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 08:10:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Ez a seprűs megoldás mókás :D Üdvözlettel / Best Regards: Kálmán (KAMI) Szalai Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. jún. 2., Sze, 20:52): &gt; Nekem se működik. Írtam nekik és azt írták, hogy május végére lesz kész az &gt; újraírás és utána működni fog. Vicces, hisz általában -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/NGTzUgJDDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/NGTzUgJDDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 07:14:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Neked itt mire lenne szükséged, egy valamire, ami mindenhova feltölti a képeket? Vagy állítsuk be valamikor a gépedet, hogy feltudj tölteni mind a kettőből mondjuk parancssorból? Ez utóbbiban szerintem tudok segíteni. Bár nekem most az új mapillary tools-sal nem megy a bejelentkezés, és még nem -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/_HVsIOpCDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/_HVsIOpCDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 07:13:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: Szia! Amikor a hibaüzenet jött, akkor nem volt kerítés, csak a darabolt út, benne a kapuval és az ipari terület. Nem tudtam, hogy kapok-e választ a kérdésemre, így megrajzoltam a kerítést, abba tettem a kaput, és ott daraboltam az utat. Ezután nekem sem volt hibaüzenetem. Csak nem tudtam -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/4XSTZ6dCDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/4XSTZ6dCDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 07:08:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - kapu: 2021. 06. 27. 11:59 keltezéssel, Károly Kiss írta: Egy kis megerősítést kérnék. Az teljesen rendben van, hogy egy sorompó POI-t bele kell köti az útba. De más a helyzet ha az út egy ipari területre vezet, ami folytatódik az ipari területen is. A területre eső részre egy kapun keresztül vezet az -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/8dZ0AARCDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/8dZ0AARCDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 06:56:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Jó lenne egy plattformfüggetlen webes feltöltési lehetőség, mert egyre halmozódnak csak a közzéteendő fényképeim így most csak a saját gépemen levő képekről tudom csinálni a szerkesztéseket. Feri Veres a következőt írta (2021. június 28., hétfő, 8:34:21 UTC+2): &gt; &gt; &gt; 2021. 06. 16. 19:33 -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Ecf206tBDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Ecf206tBDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 06:50:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Római kori utak megint Was: Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai +: 2021. 06. 26. 21:57 keltezéssel, ITineris OSM írta: Ezeken az &quot;utakon&quot; (pl. Campona - Aquincum) rajta van a conjectural=yes címke. Ami elég jól kifejezi a lényeget. Az általad soroltak mind azt jelentik, hogy tudjuk, hogy pontosan ott volt, de már csak a romjai látszódnak, vagy azok sem (mint -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/GH9M0XJBDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/GH9M0XJBDQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 06:46:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): [...] &gt; amivel aztán végképp idegállapotba hozott, hogy a már korábban &gt; mapillaryre töltött képeimet is csak korlátozottan engedi importálni, &gt; napi 5 sequence &gt; &gt; csak én voltam béna és másvalaki tudott vele barátságot kötni? Bocsánat, én csak a bringás kamera felszerelési útmutatóik miatt -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Q-1TostADQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Q-1TostADQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 06:34:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Veresegyházán verifikáció: https://turistautak.openstreetmap.hu/?zoom=16&amp;lat=47.64337&amp;lon=19.28216&amp;layers=B00TFTT &gt; Szuper! Ezer örömmel. Egyben kicsit hosszú volt, tényleg jó szív túra (~10km). Meg jól döntött a társaság többi része, hogy megvárnak a veresi tó strandon. :-) Kapcsolódóan kérdezném a listát, Tamást már -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/16yy9vc_DQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/16yy9vc_DQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 06:19:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Veresegyházán verifikáció: Köszönet Ferinek a felmérést és szerkesztést, immáron meg is jelentek szivecskék: https://turistautak.openstreetmap.hu/?zoom=16&amp;lat=47.64337&amp;lon=19.28216&amp;layers=B00TFTT Üdv, Tamás turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2021. május 15., szombat, 7:29:03 UTC+2): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Köszi -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/kIiOWvI-DQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/kIiOWvI-DQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 06:00:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ellenőrzés kérése: Sziasztok! Elfelejtettem bepipálni feltöltéskor. Legyen szíves nézze már át valaki a legutóbbi feltöltésemet. Biztosan van benne hiba, de ami az én nevemhez köthető, abból csak egy figyelmeztetést láttam, amit nem is biztos, hogy kell javítani. A többi problémához nem nyúltam, a tudásom még kevés -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UeCzSUNZjM4/m/t1QK6kYEDQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UeCzSUNZjM4/m/t1QK6kYEDQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 12:05:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Kezdő kérdések - kapu: Egy kis megerősítést kérnék. Az teljesen rendben van, hogy egy sorompó POI-t bele kell köti az útba. De más a helyzet ha az út egy ipari területre vezet, ami folytatódik az ipari területen is. A területre eső részre egy kapun keresztül vezet az út. Világos, hogy az utat darabolni kell és a -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/zx5hhWv9DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/2dBBZRXBkXk/m/zx5hhWv9DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 09:59:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Római kori utak megint Was: Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai +: Ezeken az &quot;utakon&quot; (pl. Campona - Aquincum) rajta van a conjectural=yes címke. Ami elég jól kifejezi a lényeget. Az általad soroltak mind azt jelentik, hogy tudjuk, hogy pontosan ott volt, de már csak a romjai látszódnak, vagy azok sem (mint egy dokumentáltan felszámolt vasútvonalnál). -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/4vrtU3HPDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/4vrtU3HPDAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 19:57:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Római kori utak megint Was: Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai +: időnket. &gt;&gt; &gt;&gt; Korábbi levelekben inkább helyi objektumokat találok, meg írtatok &gt;&gt; műholdas meg ultahangos meg nemtudom milyen felderítésekről, a &gt;&gt; betemetett romok felderítéséről, meg ilyesmiről.. nehéz kérdés. &gt;&gt; Szerintem is az a jó alapelv, hogy ami ott van azzal foglalkozzunk a &gt;&gt; -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/r5_zDnPODAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/r5_zDnPODAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 19:38:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdés-kutyafuttató: Köszi. Én is ezt találtam, de ebből úgy láttam nincsen túl sok, azért gondoltam, hogy esetleg van más jelölés is. Egyébként érdekes, mert a taginfo szerint alig van ilyen jelölés, ha overpass turbo lekérdezést indítok már többet talál, de még így is elég keveset. vidg On Sat, Jun 26, 2021 at -Vid Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/A7pyydnzNoM/m/Og4xSsaoDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/A7pyydnzNoM/m/Og4xSsaoDAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 08:08:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdés-kutyafuttató: Hali, én úgy szoktam hogy leisure=dog_park, és nem szoktam nevet adni neki mert maga a jelölés elárulja, hogy ez egy kutyafuttató (kutya park angolul). Példaként feltudom hozni azt a kutyafuttatót, amire még jegyzetet is vettem fel. https://www.openstreetmap.org/way/957800818 (maga a kutyafutt -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/A7pyydnzNoM/m/led32SKoDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/A7pyydnzNoM/m/led32SKoDAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 07:56:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Kezdő kérdés-kutyafuttató: Sziasztok! Néztem a taginfot, meg úgy nagyjából az openstreetmap térképet, és nem látok egységes jelölést a kutyafuttatókra. Én vagyok béna, vagy tényleg nincs ilyen? vidg -Vid Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/A7pyydnzNoM/m/8MypKMOnDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/A7pyydnzNoM/m/8MypKMOnDAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Római kori utak megint Was: Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai +: általánosan.) &gt; &gt; (Amúgy nem tudom, mi a Római-út, amiről beszéltek, de amennyire látom &gt; &gt; tökmindegy, ráadásul semmi köze az autópálya-tervekhez, offtopic.) &gt; &gt; Attól hogy véletlen idekeveredett a másik téma még kitárgyalható lenne. &gt; &gt; Ott volt a római út ID-je, sajnos nem volt hivatkozás: -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/B8Xh6GA4DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/B8Xh6GA4DAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 21:48:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Kezdő kérdések - Aluljáró - feluljáró: &gt; Azt hogy a felső vagy az alsó legyen megjelölve, általában az alapján &gt; döntjük el, hogy mit látunk a helyszínen. Pl a fent haladó út &gt; szempontjából tűnik inkább hídnak, vagy a lent haladónak tűnik inkább &gt; alagútnak. (De javítsatok ki, ha rosszul mondom. Leggyakrabban én kisebb &gt; vizek -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/XGC5icw3DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/XGC5icw3DAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 21:38:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai: &gt; Szeretnem hallani vegre az erveidet. Olvasd vissza. &gt; (Marmint nem azt, hogy te mindenkinel jobban ertesz hozza.) Te nem vagy mindenki. &gt; A kozmegegyezest a wikioldalak tukrozik. Biztos úgy van, mert te mondod. &gt; Az idezett a mondat kezdettol fogva (6 eve) benne van. &gt; Kifogasoltad -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/z0Y7GhA3DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/z0Y7GhA3DAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 21:24:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Római kori utak megint Was: Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai +: On Thu, 24 Jun 2021, Feri Veres wrote: &gt; Ezt a &quot;római utak&quot; miatt írta, ami idekeveredett. Hozzáírtam a tárgyhoz, hogy &gt; ne ezen sikoljon el az érdekes téma, hogy most ez volt-e az eredeti kérdés. &gt; (Meg hogy kinek mekkora...) :-D -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/zkpUBoMyDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/zkpUBoMyDAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 20:01:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Kezdő kérdések - Aluljáró - feluljáró: On Thu, 24 Jun 2021, Károly Kiss wrote: &gt; Azt tudtam, hogy a *layer *fejezi ezt ki, azt is, hogy darabolással csak &gt; egy szakaszát kell jelölni vele, azt viszont nem tudtam, hogy elegendő az &gt; egyiket jelölni. Valamint azt bogarásztam ki egy fordító segítségével, hogy &gt; mindig együtt kell -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/LreYQXkyDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/LreYQXkyDAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 20:00:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Kezdő kérdések - Aluljáró - feluljáró: Azt tudtam, hogy a layer fejezi ezt ki, azt is, hogy darabolással csak egy szakaszát kell jelölni vele, azt viszont nem tudtam, hogy elegendő az egyiket jelölni. Valamint azt bogarásztam ki egy fordító segítségével, hogy mindig együtt kell használni valamivel, önmagában a layer nem áll. Ezek -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/XpYaFDwvDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/XpYaFDwvDAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 19:01:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: Sziasztok, két kiegészítő gondolat: 1) A hetekben a kezembe akadt a Cartographia Bükk turistatérképe. A fokozottan védett területeknek nemcsak a teljes úthálózata, de még az olyan &quot;Szép kilátás&quot; pontok is szerepelnek rajta, amelyek látogatása kifejezetten tilos (pl Pes-kő, Vörös-kő). A profi -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/LjsfCTcuDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/LjsfCTcuDAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 18:42:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: Sziasztok! Ma visszaraktam két törölt pontot. Két hete már rákérdeztem hogy miért kellett ezeket törölni, de nem kaptam választ. Ma a szerkesztő reagált a visszaállításra, changeset comment-ben: https://www.openstreetmap.org/changeset/92302686 (A tanösvény állomás jelzett turistaúton van, az -Zoltan Szalay</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/sEGuGaEoDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/sEGuGaEoDAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 17:00:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Római kori utak megint Was: Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai +: Attól hogy véletlen idekeveredett a másik téma még kitárgyalható lenne. Ott volt a római út ID-je, sajnos nem volt hivatkozás: https://www.openstreetmap.org/way/556857821#map=13/47.4275/19.0322 Van több is? Ha 3-4 van, máris ne vesztegessük az egész kérdésre az időnket. Korábbi levelekben -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/S2mTAWEkDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/S2mTAWEkDAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 15:42:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Kezdő kérdések - Aluljáró - feluljáró: Vagy a felső egy híd és bridge + layer = 1, vagy az alsó alagút (tunnel) és layer = -1. (A másik mindkét esetben maradhat layer nélkül.) Pl: https://www.openstreetmap.org/way/25924109#map=18/47.64147/19.51391 (bridge=yes, layer=1) https://www.openstreetmap.org/way/156974362#map=17/47.49778/19 -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/ta6VxwIjDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/ta6VxwIjDAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 15:17:18 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>