<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: Kérdőív: OSMF 2021 Survey (több nyelven); aki tudja töltse ki - feb14-ig!: Közzétették a kérdőív eredményeit: https://wiki.osmfoundation.org/wiki/2021_Survey_Results Imre Samu a következőt írta (2021. január 18., hétfő, 2:30:39 UTC+1): &gt; Az OSMF ( OSM Alapítvány/Foundation ) jelenlegi elnöke ( Allan Mustard ) &gt; a segítségeteket kéri, hogy merre tovább .. &gt; A -Benjámin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bF3SmwFBnZc/CrYsQjIgBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bF3SmwFBnZc/CrYsQjIgBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:13:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: történelmi vármegye határok?: Történelmi múltról szóló információ csak akkor való OSM-be, ha van valamilyen a helyszínen jelenleg is látható nyoma. Pl. egy máig létező régi határkőnél a description-ben egy-két mondatban le lehet írni a hozzá kapcsolódó egykori határokat, de már csak régi térképeken, levéltárakban létező -Benjámin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/8Wvw5w0gBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/8Wvw5w0gBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:10:56 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] történelmi vármegye határok?: Van egy boundary=historic: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:boundary=historic A leírása szerint arra használható, hogy közigazgatási változások után egy értelmes ideig meg lehessen őrizni a korábbi állapotot, praktikus okokból. De ez a wikioldal is felhívja a figyelmet, hogy történelmi -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/kmJPMRYfBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/kmJPMRYfBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 09:53:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] történelmi vármegye határok?: Az OSM alapvetően észlelési adatbázis, a metodológiánk a jelenleg is megfigyelhető tereptárgyakra biztosítja az egyértelmű és ellenőrizhető feltérképezést. A történeti objektumok kívül esnek az OSM hatókörén, a mi metodológiánk alkalmatlan azok rögzítésére. Én inkább az OpenHistoryMap-et -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/tKNd1xYcBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/tKNd1xYcBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 08:58:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] történelmi vármegye határok?: On Mon, 22 Feb 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; Az OSM térképen (ha jól tudom) a történelmi múltról szóló információk is &gt; megférnek, de ha jól látom, akkor a történelmi vármegyéink határai Nem gondolnam. Az aktualis allapotot kell terkepezni. Lasd https://www.openstreetmap.org/we -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/az8vPLwbBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/az8vPLwbBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 08:51:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] történelmi vármegye határok?: Szia! Nekem első körben olyan praktikus kérdésem lenne, hogy mikori állapot alapján tervezel térképezni? Mert a vármegye-határok is változtak szépen az évszázadok során. Csak a XX. században többször is (1921, 1923, 1939, 1940, 1941, 1947). És mennyire pontos forrásból dolgoznál? &quot;Kb. ott -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/u6OZOXkaBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/u6OZOXkaBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 08:28:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>történelmi vármegye határok?: Sziasztok! Az OSM térképen (ha jól tudom) a történelmi múltról szóló információk is megférnek, de ha jól látom, akkor a történelmi vármegyéink határai nincsenek határvonallal följelölve rá. Kérdésem az, hogy fölvehetőek-e (megfelelő történelmi címkézéssel), vagy volt-e ebből már hatalmi vita, -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/Jk9gWIkZBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/Jk9gWIkZBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 08:11:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Ami még kapcsolódik a buszozáshoz: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:passenger%20information%20display?uselang=hu Ezt mindjárt kapcsolva egy kis akadálymentesítési előadással: https://www.vgyke.com/hir/eligazodva-a-varosban/ Ha sikerül egy kis időt szorítanom rá, akár még valami is lehet -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/f49ap_ZAAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/f49ap_ZAAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 14:02:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Lehet jelentkezni, illetve a statisztikákról bárki tud mesélni: https://gettogether.community/events/9498/2021-02-22-busz https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/276458801 On Fri, Feb 5, 2021 at 1:58 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Köszönjük a felajánlást, téged is -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/kEBTPZk6AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/kEBTPZk6AwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 12:06:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Ötöt látok, ...: Szia! Valamennyi ilyet már takarítottam. Itt pl. a 4922283824-es node törölhető, mert van alakzat is. (Bár így szemre az eléggé el volt csúszva a műholdképekhez képest.) Ezeket most összevontam. Van még egy turistautak.hu import pont, azt egyelőre nem töröltem. A 7473563930-as node pedig a -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/Badyv0QuBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/Badyv0QuBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 18:59:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Ötöt látok, ...: Egy mérés nem mérés, egy mérőtorony nem mérőtorony. :D Az automatikus módszerek is néha tévednek, és lehet a kézműves térképészek is. Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2021. febr. 14., Vas 19:08): &gt; pedig nem is ittam :-) &gt; &gt; https://www.openstreetmap.org/node/7473563930 &gt; -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/0Ds2NpQtBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/0Ds2NpQtBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 18:46:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ötöt látok, ...: pedig nem is ittam :-) https://www.openstreetmap.org/node/7473563930 https://www.openstreetmap.org/way/783028087 https://www.openstreetmap.org/node/4922283824 https://www.openstreetmap.org/node/3395668912 https://www.openstreetmap.org/node/4922283823 Pedig aligha van ennyi mérőtorny egy -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/Mk-5RYQrBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bO0ToUpmIY8/Mk-5RYQrBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 18:08:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Name tulajdonság villamosvonalakon: Sziasztok! Én egy ideje szélmalomharcot folytatok az ország teljes területén itt-ott ötletszerűen vasúti pályákra dobott name= kulcsok ellen. Törölni szoktam, mert plusz információt nem hordoz, helyette a vasútvonal számával szoktam ellátni ezeket (kapcsolat már van ezzel a névvel, vagy -d.le...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/nDP4gZQIBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/nDP4gZQIBQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 01:17:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Jó látni az együttműködést, szuper! JOSM-ot érdemes lehet megpróbálni, nem értem mi baja van vele sokaknak. Nagyon jó program. Többen csináltak oktatóvideót, grin-tube-on található, meg régebben én is írtam pár ötletet www.osmtippek.hu címen. https://tube.grin.hu/search?search=JOSM&amp;searchTarge -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/PU-r5dHVBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/PU-r5dHVBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:47:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: FOMI csempek (Was: Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai)): On Wed, 10 Feb 2021, Tamás Bede-Fazekas wrote: &gt; A FŐMI otthophotoból sem a 2005-ös, sem a 2007-2010 nem jön be, csak a nagy &gt; feketeség - ezt már Balázs is kiszúrta és utánanéz. Uj Firefoxot hasznalsz. Ami ha nem tiltod meg neki, akkor is elobb https-sel probalkozik, ha http volt az -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/TGSIsmnUBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/TGSIsmnUBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:21:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Szia! Az iD-vel az a gond, hogy egybefüggőnek láthatsz egy kapcsolatot (kékkel villogtatja), ami terület kontúrok esetén elegendő. Útvonalak (pl. tömegközlekedés) esetén viszont fontos a tagok sorrendje is (a menetiránynak megfelelően), ezt az iD viszont nem kezeli; a tagok sorrendjét itt nem -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/Z8Ncx0_UBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/Z8Ncx0_UBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:19:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Sziasztok! Nagyon elszomorít, ha széttúrtam útvonalakat. Igaz, ID-ben bár, de amihez hozzányúltam, ott visszaellenőriztem a módosításokat, hogy ne legyen szakadás, folyamatosak legyenek az útvonalak. Ha mégis, úgy kár volt a felesleges, sőt úgy tűnik, káros munkáért. Természetesen, ha úgy -Tamás Bede-Fazekas</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/cGhYWaLSBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/cGhYWaLSBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 08:48:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name: On Tue, Feb 9, 2021 at 10:58 PM Máté Fehérvári wrote: &gt; +1: Fentiek miatt én ellenzem, hogy bármi hasonló korrekció rutinszerűen, automatikusan történjék. Egyetértek. Az automatikus tömeges módosításokkal csínján bánjunk. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/EIBks2PSBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/EIBks2PSBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 08:44:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Ez pontosan milyen elrontást jelent? (Hogy ne kövessem el.) &gt; vagy tedd rendbe Az ID-vel rendbe lehet hozni? Gza Mentes a vírusoktól. www.avast.com KAMI911 KAMI911 ezt írta (időpont: 2021. febr. 9., K, 11:30): &gt; Szia! &gt; &gt; Nezhetjük úgy hogy a micromapping-nak nincs -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/HboGFlqwBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/HboGFlqwBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 22:20:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name: +1: Fentiek miatt én ellenzem, hogy bármi hasonló korrekció rutinszerűen, automatikusan történjék. Egy erdőben, ahol a legsűrűbb helyen is 100 méterenként van egy elem a térképen, ne zavarjon már senkit, ha a &quot;TVT tábla&quot; szöveget látja a name-ben. Ne kelljen már a renderelőnek 3 db tag kapcsolat -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/QHo6-yivBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/QHo6-yivBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 21:58:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Name: Sziasztok, látom, hogy egyes területeken szisztematikusan történik a name &gt; inscription átírás, ezzel kapcsolatban megosztanám két fenntartásomat. 1) Általános észrevétel Egy kialakult és elterjedt jelzési gyakorlaton csak abban az esetben szabad változtatni, ha a közösségben erről széles körű -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/K3sqAV6sBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IRm-evZHT3g/K3sqAV6sBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 21:07:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Szia! Nezhetjük úgy hogy a micromapping-nak nincs értelme, míg nincs meg az összes házszám, POI, de ha már vannak micromapping törekvések akkor ez is belefér. A Mapillary és egyebek pedig simán adják ezeket az infókat. Ha pontos a térképezés akkor egy ilyen tábla validálásra is jó lehet. -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/yRrmSJWJBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/yRrmSJWJBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:29:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Fazu továbbra is tagja ennek a levelezőlistának (legalábbis azzal az email-címmel, amivel már többször hozzászólt), de alighanem nem olvassa a listás leveleket. Lehet, hogy érdemes lenne bevonni a párbeszédbe, mielőtt nélküle döntünk a sorsáról. K. On Sun, Feb 7, 2021 at 1:23 PM Úr Balázs -Bihari Kristóf</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/TWsohwyIBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/TWsohwyIBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:01:53 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Ahogy a Wiki-t olvasom, ott is az út mellé rajzolást preferálják, de az útra illesztést sem tiltják. Személy szerint én sem látom értelmét, nekem egy sebességkorlátozó tábla még a pontos pozícióba, út mellé rajzolva is &quot;micromapping&quot;, annyi hiányzó POI, házszám és egyéb dolog van még amit -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/fNgcoJ-HBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/fNgcoJ-HBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 09:54:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-02-10 19:00 OSM Hour: JOSM EasyPresets hackelés Meskó Balázzsal (online, interaktív): - ✔️️ https://gettogether.community/events/9651/2021-02-10-EasyPresets-hackeles - ✔️ https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/276255758 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/fwnDcYVHwAU/94UHtl5dBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/fwnDcYVHwAU/94UHtl5dBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:59:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): lenne &gt; &gt; ideje kérdezni és wikit olvasni. &gt; &gt; Itt divat az ilyesmi??? :-( Nem. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/7KQ5mNHzAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/7KQ5mNHzAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 12:45:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): On Sun, 7 Feb 2021, Úr Balázs wrote: &gt; Nem lehetne adni neki egy néhány napos ban-t pihenésképpen? Közben lenne &gt; ideje kérdezni és wikit olvasni. Itt divat az ilyesmi??? :-( Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/TcOtHmfzAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/TcOtHmfzAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 12:37:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Sziasztok! Fazu visszaírt nekem, hogy tudomásul vette a visszavonást, és megértette, amit kértem tőle. Ma ismét aktív, most éppen 30-as táblákat tesz az utakra: maxspeed=30 traffic_sign:direction=forward traffic_sign=maxspeed Van erre valami szükség? A sebességhatárt az út vonalára kell -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/OwORwpryAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/OwORwpryAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 12:23:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): szét. &gt; (Off-topic: Nem lehetne az iD készítőinek írni, hogy javítsák ki ezt a &gt; hibát? De legalább a GUI-n tiltsák le, amit nem tudnak kezelni?) &gt; &gt; A többiben is teljesen igazad van. Visszavontam a mai módosításcsomagjait. Igazából az elmúlt 16 napot is vissza kellene vonni. Többet árt, -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/-Mt4BidpAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/-Mt4BidpAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 18:24:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Szia! Én a changeset-hez írtam neki. Ma a 28, 37, 62-es villamosokat túrta szét. (Off-topic: Nem lehetne az iD készítőinek írni, hogy javítsák ki ezt a hibát? De legalább a GUI-n tiltsák le, amit nem tudnak kezelni?) A többiben is teljesen igazad van. Üdv: Ákos Sent: Friday, February -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/FAj9plhfAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/FAj9plhfAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 15:24:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Buszmegállók, járdák, utak tönkretétele (Fazu rajzolásai): Sziasztok! Írtam privátban Fazunak, de „sajnos” nagyon aktív, és folytatja, amiről korábban már beszéltünk. Ezért ide is megírom, hátha ezt hamarabb olvassa. 1. Ne rajzolj járdát, ha nincs elválasztva az úttól. Használd helyette a sidewalk=* kulcsot az útra. 2. Ne igazítsd az utakat Bingre, -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/LHAVXNZYAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/hgkKYahpCLg/LHAVXNZYAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 13:25:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Köszönjük a felajánlást, téged is beírtalak. Ha gondolod írhatsz pár szót arról, hogy milyen témákat érintesz. És valaki más esetleg a vizes témát még volna kedve megemlíteni (vagy mást)? Lassan meg kellene hirdetni az eseményt. On Fri, Feb 5, 2021 at 12:40 AM turistautsz...@gmail.com &lt; -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/TcnKrGdXAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/TcnKrGdXAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 12:59:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: El is készült egy 2 perces OsmAnd tipp a buszvonalak kereséséről: https://tube.grin.hu/videos/watch/d2e64e00-67f8-439f-9fd3-24982dc2c021 turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2021. február 3., szerda, 8:11:30 UTC+1): &gt; Én addig befejezem a következő videómat, ami bemutatja, hogyan &gt; -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/raujY8srAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/raujY8srAwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:40:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Dróntörvény: Én már kiszomorkodtam magamat rajta. Nem a jogkövető magatartásra bíztat (hanem azzal ellenkezőleg). Samat On Wed, 3 Feb 2021 at 12:38, Úr Balázs wrote: &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Tegnap megjelent a Magyar Közlönyben a drónhasználatra vonatkozó új &gt; szabályozás. A drónosoknak -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/8RQwzdQwa1E/Ly-g2ti8AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/8RQwzdQwa1E/Ly-g2ti8AgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 13:46:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Dróntörvény: Sziasztok! Tegnap megjelent a Magyar Közlönyben a drónhasználatra vonatkozó új szabályozás. A drónosoknak érdemes elolvasni: https://magyarkozlony.hu/dokumentumok/1b15172ac0f1bcafcb061a4644597b4aef0a50fb/megtekintes A legter.hu oldalon megjelent egy összegző cikk: https://legter.hu/blog/dron- -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/8RQwzdQwa1E/NNDoI9W1AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/8RQwzdQwa1E/NNDoI9W1AgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 11:38:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Én addig befejezem a következő videómat, ami bemutatja, hogyan használhatjuk túrázás folyamán a buszjáratokat, amikor befejeznénk a túrát. Már ha marad a 22.-i időpont. Thomas Nagy a következőt írta (2021. február 2., kedd, 15:36:44 UTC+1): &gt; Köszönjük a buszos előadás felajánlást, már meg is -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/7FDOxUSnAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/7FDOxUSnAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 07:11:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Köszönjük a buszos előadás felajánlást, már meg is ágyaztam neki a wikiben. A második előadással kapcsolatban esetleg akár a szálban résztvevők vagy az eddig hozzá nem szólók közül volna valakinek kedve összefoglalni az említetteket (vagy más kapcsolódó témát) egy kiselőadásban a többiek -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/n2wII_xwAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/n2wII_xwAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 14:36:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>98-as busz útvonal: Sziasztok! Van itt valaki, aki a BKK-s útvonalakkal hivatalból foglalkozik, importál, karbantart? OSMI-s hibajavítás kapcsán futottam bele, hogy a 98-as busznál a háromból az egyik kapcsolat duplikáltnak tűnik, de egy közbülső megállóval, mint végállomás névvel. A másik kettő kapcsolat -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/A6g5bHiaQ_g/WZ__H_QRAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/A6g5bHiaQ_g/WZ__H_QRAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 09:35:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI és épület: +1 Kami leírására (hogy több &quot;szavazat&quot; legyen, ha közvélemény... De szerintem ez a helyes megoldás is egyben.) Érdekes helyek (POI-k) 4 féle ábrázolási lehetősége https://www.osmtippek.hu/josm/erdekes-helyek-abrazolasai/ (6 éve írtam, lehet, hogy már van benne pontatlanság ;-) A &quot;C&quot;-t a cikk -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/AGASP6Nh574/1ygkpEbPAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/AGASP6Nh574/1ygkpEbPAQAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 13:13:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] POI és épület: Szia, C biztos nem. A ha általános az épület inkább, és a POI csak egy része. B ha a POI az épület fő funkciója. Üdvözlettel, Kami Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2021. jan. 30., Szo 6:20): &gt; Kis közvéleménykutatás: &gt; &gt; Ki mit preferál? &gt; a) általános épület, benne a -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/AGASP6Nh574/n2wFHdd7AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/AGASP6Nh574/n2wFHdd7AQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 11:44:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: POI és épület: A c-t én is elvetném, nekem a b a szimpatikusabb! Kiss Gabor a következőt írta (2021. január 30., szombat, 6:20:57 UTC+1): &gt; Kis közvéleménykutatás: &gt; &gt; Ki mit preferál? &gt; a) általános épület, benne a pont mint gyorsétterem, vagy virágárus &gt; b) specializált épület &gt; c) specializált épület ÉS -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/AGASP6Nh574/h11PTlxqAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/AGASP6Nh574/h11PTlxqAQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 06:24:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>POI és épület: Kis közvéleménykutatás: Ki mit preferál? a) általános épület, benne a pont mint gyorsétterem, vagy virágárus b) specializált épület c) specializált épület ÉS benne a pont IS Mármint abban az esetben, mikor az épület kizárólagos célja az adott funkció, nem pedig egy lakóház aljában lévő -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/AGASP6Nh574/7qncXupmAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/AGASP6Nh574/7qncXupmAQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 05:20:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: On Wed, 27 Jan 2021, Feri Veres wrote: &gt; levélre a jóváhagyáshoz. :) Válasszal működött. Jól eldugták. &gt; Gyakorlatilag ez így már nem dokumentált feature... Érik a költözés... Ha senki nem ragaszkodik a Google-hoz, tan tudnek szerezni egy levlistat magunknak az ismeretsegi koromben talalhato -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/ABd0aM_OAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/ABd0aM_OAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 10:24:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Siker! Javítom a weblapon. Köszi! Érdekes módon egy linket küld arra ami nem működik VAGY válaszoljak a levélre a jóváhagyáshoz. :) Válasszal működött. Jól eldugták. Gyakorlatilag ez így már nem dokumentált feature... Érik a költözés... &quot;Megkaptuk kérését, miszerint csatlakozni szeretne a(z) -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/M_GBkJHOAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/M_GBkJHOAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 10:19:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Szia! Küldhetsz ide levelet: openstreetmap-hungary+subscribe@googlegroups.com 6 éve még fel lehetett ide így iratkozni, simán email címmel. Persze lehet változott azóta. Üdv: Miklós -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/k67Hi9DNAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/k67Hi9DNAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 10:06:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>levlista feliratkozás?: Sziasztok! Valamit biztos én bénázok el... Van ez a link, hogy &quot;feliratkozás&quot;, itt javasolta valaki korábban: https://www.openstreetmap.hu/rolunk azaz: https://groups.google.com/group/openstreetmap-hungary/subscribe Nem csinál semmit. Legalábbis ha nem vagyok belépve a Google-n. Elugrik a -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/Vkyw1b7IAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/CW9dB9P2K8k/Vkyw1b7IAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 08:33:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: On Mon, 25 Jan 2021, Úr Balázs wrote: &gt; A magyarországi buszútvonalak listája eléggé szegényes az &gt; OpenStreetMapon. Többször is kaptunk már ígéretet arra, hogy a budapesti &gt; tömegközlekedéshez hasonlóan importálva lesznek a megállók és az &gt; útvonalak. Ha jól emlékszem, erre lassan 10 éve -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/KteCFpHdAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/KteCFpHdAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 19:40:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Februári találkozó: Én jelentkeznék egy előadással (másolható szöveg a wikibe, hírekbe, miegyhova): Előadó: Úr Balázs Cím: Buszútvonalak hozzáadása szakszerűen Rövid összefoglaló: A magyarországi buszútvonalak listája eléggé szegényes az OpenStreetMapon. Többször is kaptunk már ígéretet arra, hogy a budapesti -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/F49XghDcAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/1lv9HwG5zys/F49XghDcAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 19:12:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Overpass: Ami az említett példát illeti: Az, hogy a bus_stop nem a highway-en, hanem mellette van, megfelel a Wiki által is leírt elterjedt gyakorlatnak, és önmagában nem tekinthető hibának. Valahol korábban volt egy értelmezés is, mely szerint: - ha a bus_stop az út (highway) mellett van, akkor a buszmegál -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/zeHffWzaAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/Pry5NKnOC68/zeHffWzaAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 18:42:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Hangos utastájékoztató: Kis csomópontokban még elmegy a dolog, de ahol több 100méterre is lehet a kijelző, esélyed sincs megtalálni, merre keressed, ha nincs a pontos helye a térképen! Úr Balázs a következőt írta (2021. január 25., hétfő, 16:59:18 UTC+1): &gt; 2021. 01. 25. 15:53 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qdbqWP-npto/_DhWi07SAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/qdbqWP-npto/_DhWi07SAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:13:49 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>