<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: MSZ 20587/2-1988: 4.2. szakasz és 12.ábra. Legalábbis a hivatkozás szerint, mert nem adok ki pénzt a megvásárlására. &gt; Az 5km-es szabály nem tudom, hogy jön ide, a sárga kereszt jelzés maga az, amelyik Nagykovácsitól Budakesziig halad. Lehet, hogy az MTSZ egyik titkos dokumentumában ez így -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/xyVdZDaMDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/xyVdZDaMDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 20:14:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, Apr 19, 2021 at 8:55 PM Máté Fehérvári wrote: &gt; A hivatkozott MSZ szabványra azt írod, hogy csak akkor alkalmazod, ha kötelező. Szerinted minek van?? Szerintem kicsit elbeszéltek egymás mellett. (Na jó: nem kicsit.) Azt hiszem a félreértés az, hogy más a(z ipari) -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/TTSzdGiJDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/TTSzdGiJDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 19:23:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Lehet, hogy én nem jól érvelek, de a te válaszaidat cseszegetésnek tartom. A hivatkozott MSZ szabványra azt írod, hogy csak akkor alkalmazod, ha kötelező. Szerinted minek van?? Általánosabban: a tulajdonos engedélye nélkül nem festhetsz rá semmi a tulajdonára, mert ezt rongálásnak hívják. A házam -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/b-n2XOiHDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/b-n2XOiHDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 18:55:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: &gt; Csak azon haborgok, hogy egyesek szerint mintha - mert mar ebben sem &gt; vagyok biztos - nem kellene az adott ut puszta letezeset sem elismerni. Ebben már a barlangoknál is egyetértettünk! :-) (Kéépzeld megint találtam egy nagyon szép és hatalmas barlangot ahova csak úgy be lehet menni, pedig -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_tRq3vGCDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_tRq3vGCDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 17:24:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; &gt; A problémánk (Istvánnal egyetemben) pontosan az, hogy erre az esetre &gt; &gt; &gt; nincs szabályozásunk. &gt; &gt; &gt; &gt; Nem is nagyon gondolom, hogy ki kellene talalni valami specialis &gt; &gt; magyar parkerdei szabalyokat. Es mi nem vagyunk hatosag, hogy &gt; &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/wfiYNe59DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/wfiYNe59DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:52:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; Akkor maradjunk csak ennél, mert ez jogszabály (ha már a magyar szabványt &gt; sem akarod figyelembe venni), Oláh Tamás már megírta: Akarom, ha kotelezo. :-) &gt; * 2009. évi XXXVII. törvény93. § (1) Az erdőgazdálkodó hozzájárulásával &gt; szabad az -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/yMU0-ll9DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/yMU0-ll9DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:42:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: kívül), amit az illető nem tartott be? &gt; Igen, van. Nem volt meg az erdőgazdálkodó (az erdőtörvény által kötelezően előírt!) engedélye, sőt az kifejezetten megtiltotta az illegálisan festett útvonalat. A kék kereszt jelzésnek azonos színű sáv jelzésből kell kiindulnia. A jelzés alapnak és a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/bvGEYCR9DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/bvGEYCR9DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:38:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: &gt; &gt; A problémánk (Istvánnal egyetemben) pontosan az, hogy erre az esetre &gt; &gt; nincs szabályozásunk. &gt; &gt; Nem is nagyon gondolom, hogy ki kellene talalni valami specialis &gt; magyar parkerdei szabalyokat. Es mi nem vagyunk hatosag, hogy &gt; szabalyokat allitsunk fel. Ez nem olyan &quot;szabály&quot;, te... -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ziQT7Zp8DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ziQT7Zp8DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:28:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, Apr 19, 2021 at 12:59 PM turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; Jó meglátás, nagyjából ez a megfontolás az, ami miatt is ki szoktam tölteni a ref:MTSZ és az operator kulcsokat. Egyébként az ellenoldalhoz is van jó taggelés amennyire látom: state=unapproved vagy -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/tGDHM716DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/tGDHM716DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 14:54:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: &quot; Amiben komolyan leírják, hogy 33+33+33 = 100&quot; Ezt melyik oldalán találtad a szabványnak, mert akkor javítani kellene! Az 5km-es szabály nem tudom, hogy jön ide, a sárga kereszt jelzés maga az, amelyik Nagykovácsitól Budakesziig halad. A max. 3 jelzés fonódása szabály, az valóban sok helyen nem -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/-IHnry16DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/-IHnry16DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 14:44:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: MSZ 20587-2:1988. Amiben komolyan leírják, hogy 33+33+33 = 100. És aminek a szabványok közüli törlése már kétszer is felmerült. Megjegyzem, az értelmezésedben Szentiírás fenti szabvány szerint &quot;Az egymással megegyező (színű és alakú) fő jelzések egymástól 5 km-nél közelebb levő turistautak -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PCrkTmZ3DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PCrkTmZ3DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:53:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Én az elmúlt években éppen meglepődve tapasztaltam, hogy mennyire pöpec, egységes és precíz festményekkel vannak már többségében a turistaútjaink ellátva. Volt olyan, hogy túlzásnak éreztem, amikor egészen jó vagy éppen szinte teljesen jó jelzéseket lemázoltak szürkével és (jószerivel tökugyanol -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/O2IBYRB2DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/O2IBYRB2DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:28:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Akkor maradjunk csak ennél, mert ez jogszabály (ha már a magyar szabványt sem akarod figyelembe venni), Oláh Tamás már megírta: 2009. évi XXXVII. törvény 93. § (1) Az erdőgazdálkodó hozzájárulásával szabad az erdőben: b) turistaútvonalat kijelölni és létesíteni; Volt ilyen engedélye? Nem volt, -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/nYjj3u10DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/nYjj3u10DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:07:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; kiindulnia. A jelzés alapnak és a jelzésképnek is szabványosnak KELL &gt; lennie. MSZ 2058712-1988 (volt?) a turistajelzések hivatalos szabványa. Egy Altalanos megjegyzes: A &quot;szabvany&quot; fogalma nem azonos a jogszaballyal. Az csak egy reszletes leiras, -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/84EU-zp0DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/84EU-zp0DAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:55:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; Ez megértem, csak egyáltalán nem tesz jót az OSM megítélésének, ha &gt; hivatalos (és nyilvános) levelezésben azt olvasom, arra hivatkoznak, hogy &gt; *illegális* útvonal jelent meg az OSM térképén. A jogszabályok, és a &gt; térképezési etika ránk is -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/6kmg17lzDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/6kmg17lzDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:45:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Igen, van. Nem volt meg az erdőgazdálkodó (az erdőtörvény által kötelezően előírt!) engedélye, sőt az kifejezetten megtiltotta az illegálisan festett útvonalat. A kék kereszt jelzésnek azonos színű sáv jelzésből kell kiindulnia. A jelzés alapnak és a jelzésképnek is szabványosnak KELL lennie. -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/rwORGLdzDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/rwORGLdzDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:45:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Ez megértem, csak egyáltalán nem tesz jót az OSM megítélésének, ha hivatalos (és nyilvános) levelezésben azt olvasom, arra hivatkoznak, hogy illegális útvonal jelent meg az OSM térképén. A jogszabályok, és a térképezési etika ránk is vonatkoznak! Kertész Z. István pont az OSM-mel szeretné -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7wH7aOhyDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7wH7aOhyDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:30:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Újranyitás: A contact:email=* milyen szintaxist vár? mailto: URI RFC 2368 vagy RFC 6068 szerint (subject, body, to, cc, bcc, több címzett, stb) vagy RFC 5322 addr-spec (local-part &quot;@&quot; domain) vagy a szerinti mailbox ([display-name] angle-add / addr-spec) Spam védelem miatt volna fontos tudni. Taginfo -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/gAo63OFyDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/gAo63OFyDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:30:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Ami hivatalosnak tekinthető részedről, az a törvény, jogszabály, szabvány ? ITineris OSM a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 14:02:32 UTC+2): &gt; Van valami hivatalos előírás erre (az MTSZ saját belső szabályzatain &gt; kívül), amit az illető nem tartott be? &gt; A környező országokban általam -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pBw9M85xDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pBw9M85xDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:10:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem csoda, hogy viccnek nézhető, mert ha jól tudom a 2farkú kutyapárt is a dolog mögött van. A töredezett aszfalt kifestéseiket is a jópofiság ihlette, és ott is sikerült kihúzniuk a gyufát egyes önkormányzatoknál. No de nem akarok én beleszólni a nagyok dolgába, majd csak sikerül kitalálni -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/BdUbe5RxDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/BdUbe5RxDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:06:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Van valami hivatalos előírás erre (az MTSZ saját belső szabályzatain kívül), amit az illető nem tartott be? A környező országokban általam látott jelzéseknél még a képen látható K+ is szebb. A legtöbb helyen odakennek egy piros pöttyöt fehér kerettel, tetszőleges átmérővel, körülbelül kör -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PccuIV1xDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PccuIV1xDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:02:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: ... mondjuk a képen látható dolog eléggé csúnya... ráadásul a sorrend is rossz, mert felül kellene legyen a kék, és alatta a piros.... Így egymás mellett azonban nekem a helyszínen inkább az jutna eszembe, hogy viccelt valaki... hogy nem tudott két hasonló jelzést fölfesteni... És ez azért a -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/l-Yo2R5wDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/l-Yo2R5wDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:39:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Az Openstreetmap adatbázis jogi státusza addig tartható fenn, míg a tárolt tények kiválasztása objektív ismérveken alapszik. Ha a tények közlése egyedi mérlegelés tárgyát képezhetné, az Openstreetmap is szerkesztett sajtóterméknek minősülne, annak összes jogi vonzatával együtt (felelősség, -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/n2Qn609vDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/n2Qn609vDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:24:56 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem rá festette, hanem alá: https://www.mapillary.com/app/?lat=47.586078&amp;lng=18.840461000067297&amp;z=14.999567911247523&amp;pKey=EHttmPd0TyxVxfRoom-vig&amp;focus=photo groz...@gmail.com a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 13:02:27 UTC+2): &gt; &gt; Nem hiszem hogy K.Z.I. ráfestett volna egy K+-t egy -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/74D2kd9uDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/74D2kd9uDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:16:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2021. ápr. 19., H, 12:37): &gt; On Mon, 19 Apr 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; &gt; &gt; Ugyanis az OSM-et továbbra is úgy érzem, hogy a helyszíni valóság &gt; &gt; ábrázolására &gt; &gt; és annak hivatalos/nemhivatalos -ságának taggelésére (hiszen ez -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/yHXdpRVuDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/yHXdpRVuDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:02:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Peter Gervai wrote: &gt; A problémánk (Istvánnal egyetemben) pontosan az, hogy erre az esetre &gt; nincs szabályozásunk. Nem is nagyon gondolom, hogy ki kellene talalni valami specialis magyar parkerdei szabalyokat. Es mi nem vagyunk hatosag, hogy szabalyokat allitsunk fel. Az -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sRAevghuDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sRAevghuDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:01:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Jó meglátás, nagyjából ez a megfontolás az, ami miatt is ki szoktam tölteni a ref:MTSZ és az operator kulcsokat. T. Kiss Gabor a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 12:37:46 UTC+2): &gt; On Mon, 19 Apr 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; &gt; &gt; Ugyanis az OSM-et továbbra is úgy érzem, -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/XU7LifFtDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/XU7LifFtDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:59:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kertész úr alapötletéből, az teljesen jogos volt, hogy legyen turistaúton összekötve a 2 terület. Az MTSZ-en keresztül hozzánk (turistaút szakbizottság) is eljutott ez a téma véleményezésre. Mivel a területen futó turistautak a BTSSZ kezelésében vannak, így természetesen ők is bekapcsolódtak a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1Qqd2MxtDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1Qqd2MxtDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:57:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Újranyitás: Szia, Egy olyan mechanizmus lehet, ami a dbben talált emailcímre kiküldi az id editoros szerkesztő linket annak az objektumnak, ahol az afizt contact:email-t email-t találta. Kérdéseket ez azért vet fel, bár nem lenne nehéz megcsinálni szerintem. KAMI Bihari Kristóf ezt -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/H6hxl0NtDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/H6hxl0NtDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:47:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Újranyitás: Azt látom egyébként, hogy Google Mapson gyorsan frissültek az adatok, mert a G kiküldött egy emlékeztető emailt erről. Kár, hogy OSM-en nincs ilyen mechanizmus. On Fri, Apr 16, 2021 at 11:33 PM Thomas Nagy wrote: &gt; Ha rajtam múlik, májusban szívesen mennék egy kis oltás utáni -Bihari Kristóf</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/-lqBK-tsDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/-lqBK-tsDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:41:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; Ugyanis az OSM-et továbbra is úgy érzem, hogy a helyszíni valóság &gt; ábrázolására &gt; és annak hivatalos/nemhivatalos -ságának taggelésére (hiszen ez is a &gt; helyszíni valóság része) kellene használjuk. Technikai javaslat: Amely utakra -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1F93-7xsDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1F93-7xsDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:37:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, Apr 19, 2021 at 11:44 AM Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; &gt; A probléma hátteréhez: &gt; Én eddig azt hittem, hogy itt valami védett területen (érintetlen erdőben, amúgy jogosan totál-bejárhatatlan erdei utakra) került ki új felfestés... &gt; Közben most ránagyítva -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/4XdOWdprDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/4XdOWdprDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:21:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: 2017.06.02. &gt; és a file-név alapján ez a PP és az MTSZ közötti levelezés (szubjektív véleményem szerint az MTSZ erősen egyoldalú tálalására válaszul), A szövegből is egyértelműen. &gt; Németh Csaba érveihez adalékul annyit, hogy &gt; - Nem minden turistaút a látványosság netovábbja. Ha az OKT-be -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/aewQyQprDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/aewQyQprDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:06:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A problémánk (Istvánnal egyetemben) pontosan az, hogy erre az esetre nincs szabályozásunk. Elvileg NEM szándékunk az hogy jogi útmutatást adjunk a turistáknak, hogy az utak mely része járható fizikailag de nem járható jogilag (ez amúgyis egy rémregénybe illő helyzet de ne menjünk bele), de ah -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ZOEymGRqDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ZOEymGRqDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:54:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A probléma hátteréhez: Én eddig azt hittem, hogy itt valami védett területen (érintetlen erdőben, amúgy jogosan totál-bejárhatatlan erdei utakra) került ki új felfestés... Közben most ránagyítva végignéztem: a https://www.openstreetmap.org/relation/10116333 -ra (a https://erdoterkep.nebih.gov.hu -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/DVIg5tBpDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/DVIg5tBpDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:44:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Köszi a részletes összefoglalót! A 3 meglátásod szerinti pont számomra is szimpatikus! A duplázott kéktúra esetéről már régebben egyeztettem én is Dömcsivel, és végül ebben maradtunk, hogy amíg a kimenetek nagy része nincs felkészítve az ilyen esetek kezelésére ( kapcsolatok kapcsolatai / -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/LCtWvjtpDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/LCtWvjtpDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:33:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Engem az külön elszomorított, hogy a levél szerint nem vagyok igazi túrista , ha szívesebben megyek az erdőben körbe (akár 100 méter szintet is megspórolva) egy erdei kirándulásom során, mert akkor vagyok igazi túrista, ha megyek be serényen a faluba sörér', ropiér', csokiér', mert már -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/q4V6QA5oDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/q4V6QA5oDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:11:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Megjegyzem, a csatolt levélnek nincsen keltezése, és a file-név alapján ez a PP és az MTSZ közötti levelezés (szubjektív véleményem szerint az MTSZ erősen egyoldalú tálalására válaszul), nem a hivatalos eljárásban akár a kormányhivatalnak, akár a DINPInek, akár Kertész Istvánnak küldött válasz. -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/f1GK5gZoDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/f1GK5gZoDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:11:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Peter Gervai wrote: &gt; Nem gondolom hogy erre az a megfelelő válasz hogy ?persze rajzold csak &gt; fel mi meg majd jól letöröljük?. Mar miert trollkodnank ossze egy szerkesztotarsunk munkajat, ha betartja az irott szabalyokat? Kirol tetelezel fel ilyen vandalizmust? :-) &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HBfGCdhnDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HBfGCdhnDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:08:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, Apr 19, 2021 at 10:17 AM turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; &gt; http://www.btssz.hu/wp/wp-content/feltoltes/doc/pp_zrt%20levele_az_mtsz_nek.pdf Mondjuk ez erősen túlmutat az OSM kompetenciáján de az számomra kitűnik hogy a Parkerdő az utat elfogadta majd a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/NFFqQRZnDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/NFFqQRZnDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:54:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem tartom jó ötletnek a kéthetenkénti epizódos szappanopera közvetítést. Ne szálljunk be egy elmérgesedett vitába ilyen módon, táptalajt adva a felek számára. Az OSM nem csatatér. ITineris OSM ezt írta (időpont: 2021. ápr. 19., H, 9:35): &gt; Azzal szemben van bárkinek ellenveté -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/snLkgVtmDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/snLkgVtmDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:40:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Csak mint erdőben bóklászó és térképeket használó amatőr OSM-ista én is annak volnék a híve, hogy ha a terepen akármilyen okból kint van egy jelzés, akkor nem a jogi hátteret keressük. Tudom, hogy NEM mindegy, hogy van e hivatalos túristajelzés, hiszen be sem mehetsz természetvédelmi területre -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/cootqU5mDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/cootqU5mDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:39:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Hello kissg, (a spell checker szerint „kissing” :-)) On Mon, Apr 19, 2021 at 6:42 AM Kiss Gabor wrote: &gt; On Sun, 18 Apr 2021, István Kertész Z wrote: &gt; &gt; &gt; A fentiek alapján arra kérem az OSM közösségét, hogy az engedélyezett és &gt; &gt; látható utat vegye fel a térképre, -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/gevulatlDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/gevulatlDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:28:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: http://www.btssz.hu/wp/wp-content/feltoltes/doc/pp_zrt%20levele_az_mtsz_nek.pdf Báthory Péter a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 9:25:55 UTC+2): &gt; Kertész úr álláspontját már ismerjük, szerinte minden jogszerű, minden &gt; papír megvan. Jó lenne ismerni a többi fél álláspontját is, miért -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/wThw0BplDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/wThw0BplDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:17:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Azzal szemben van bárkinek ellenvetése, hogy az OSM-be a helyszínen észlelhető valóság kerüljön? Meg tudom ígérni, hogy pár napon belül végignézem a terepen a jelenlegi állapotokat, illetve legalább kéthetente követjük a festékcsata aktuális állását. (Azt pedig már megírtam, az MTSZ adatbázisát -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ey5y8tBiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ey5y8tBiDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:35:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kertész úr álláspontját már ismerjük, szerinte minden jogszerű, minden papír megvan. Jó lenne ismerni a többi fél álláspontját is, miért nem fogadják el, miért nem szerepel a turistautak nyilvántartásában. Efemm, utvonalfelmérések, esetleg tudtok valamit? István Kertész Z -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/SAJP1URiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/SAJP1URiDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:25:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Egyben a terepi tájékozódás miatt az is fontos lenne, hogy hiába szerepel &gt; nálunk már K+-ként, ha az MTSZ a fákon visszafesti sárgára/zöldre, a Amikor majd az lesz a valosag, akkor utanamegyunk a terkeppel. IMHO nem kellene egy feltetelezest vasalni -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IeAylfNgDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IeAylfNgDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:01:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Gondolom, a kérés jórészt arra vonatkozott, hogy ne szedjük le (az MTSZ-hez hasonlóan) az OSM-re felvitt K+-t. Egyben a terepi tájékozódás miatt az is fontos lenne, hogy hiába szerepel nálunk már K+-ként, ha az MTSZ a fákon visszafesti sárgára/zöldre, a kirándulók meg tanácstalanul néznek ki a -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/RC96EnpeDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/RC96EnpeDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 06:16:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sun, 18 Apr 2021, István Kertész Z wrote: &gt; A fentiek alapján arra kérem az OSM közösségét, hogy az engedélyezett és &gt; látható utat vegye fel a térképre, mert a helyszínen igenis keresik, hogy Kedves István! Miért is nem magad végzed el ezt a munkát? Itt csupa önkéntes van, aki saját -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pd55F1hZDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pd55F1hZDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 04:42:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A sóhivatalok sorába még a Pilisi Pakerdő Zrt-t is oda lehet biggyeszteni, mert az ő területükön végzett kalóz jelzéseket, azóta nem távolíttatták el. Meg az egész kormányt is, hogy nincs egy normális törvény, ami szabályozza a kérdést. A felelősség kérdése az meg mondjuk ebben az esetben nem -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/p4R_mn8_DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/p4R_mn8_DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:48:45 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>