<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Én a térképezéshez használtam a mapillaryt első sorban, valamint azért, hogy mások is megnézhessék, egy adott helyen mi található. Gyalogtúrázás közben, de más helyzetben is, nincs lehetőség mindent lefényképezni. Legutolsó képeim is egy más által vezetett autóból készültek, ott ahol épp -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Q6gL-QmNAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Q6gL-QmNAAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 06:04:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Az utca része a telek, a telken van a ház, a házon van a házszám - lefotózta a házszámot, és ezáltal gyarapítja az utcaképet! Hol itt a probléma? Amúgy algoritmikusan le tudták volna implementálni jobban is a sorozatkép-összerakást vagy akár címkézési lehetőséget biztosítani erre. Az oldalirányú -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/x_GGkXZ1AAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/x_GGkXZ1AAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:52:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Horgászbolt nevű horgászbolt és társai?: On Mon, Jul 12, 2021 at 10:24 PM Feri Veres wrote: &gt; Ha a bolton az van kiírva, hogy &quot;Horgászbolt&quot; akkor sem írjuk rá ezt a &gt; name=* értékbe? Itt elegyedtem beszélgetésbe erről: &gt; &gt; https://www.openstreetmap.org/changeset/107856981 Eh, nem tudom ez ki a manó ;-) de már -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/o2St1OV0AAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/o2St1OV0AAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:41:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Mapillary-nál? &gt; kissk Erre tökéletes a Mapillary meg a KartaView. Nagyon érdekes helyeket lehet nézegetni így, hogy csak ott a helyen van pár kép. Pl Japánban, Kínában nagy hegyeken nézegettem ilyeneket. De nézném a repteret is. Küldd el valami fájlmegosztással, feltöltöm mapillary_tools-sal -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/nAnNOuluAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/nAnNOuluAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 20:52:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Közben, ahogy ismerkedem a Mapillary-val, én sem vagyok már biztos abban, hogy ezt kerestem. Látom, hogy ez elsősorban nem egyes képek feltöltésére találtatott ki, hanem nagyszámú képek feltöltésére egy utcakép kialakítása érdekében. Nekem valóban nem ez lenne a célom, hanem valami olyasmi, amit -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/ww4ZZEhuAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/ww4ZZEhuAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 20:40:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Horgászbolt nevű horgászbolt és társai?: Sziasztok! Ha a bolton az van kiírva, hogy &quot;Horgászbolt&quot; akkor sem írjuk rá ezt a name=* értékbe? Itt elegyedtem beszélgetésbe erről: https://www.openstreetmap.org/changeset/107856981 Én rá szoktam írni az ilyen generikus neveket, különösen ha ez van kiírva. Mit zavar engem hogy a fordász az -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/llhL2mNtAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/SwXftYAbzVQ/m/llhL2mNtAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 20:24:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Sziasztok! 2021. 07. 12. 21:02 keltezéssel, Károly Kiss írta: Nos ... megpróbáltam. Nem tűnt ördögtől valónak, miután megnéztem a vidókat, illetve amiket még találtam. JOSM-ban sikerült a képek fejlécébe beírni a megfelelő koordinátákat. A videó alapján úgy gondoltam, a Mapillary-ba fel kell -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/XgRSOzltAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/XgRSOzltAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 20:21:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Sajnos a mapillary megváltoztatta egy hónapja az egész rendszerét, azóta én is küzdök. A régi regisztrációmmal nem működött egyáltalán, mert a citromail.hu -s címet nem fogadta el. Most regisztráltam gmailos címmel is, de egyelőre Upload failed hibaüzenetet kapok... Ha sikerül rájönni, majd -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/zoDJ6qFrAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/zoDJ6qFrAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 19:51:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Nos ... megpróbáltam. Nem tűnt ördögtől valónak, miután megnéztem a vidókat, illetve amiket még találtam. JOSM-ban sikerült a képek fejlécébe beírni a megfelelő koordinátákat. A videó alapján úgy gondoltam, a Mapillary-ba fel kell tölteni, majd a légifotó alapján egy körülbeli szög megadásával -kiss.ka...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/O4J6KeloAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/O4J6KeloAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 19:02:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Talán valamelyik ügyesebb programozó meg tudja csinálni, hogy kigyűjti a surface smoothness párosításokat az OSM-ből, és keres hozzá Mapillary képeket. És ennek jogilag sincs akadálya ha jól sejtem. T Szem a következőt írta (2021. július 8., csütörtök, 14:31:24 UTC+2): &gt; Hűha! Lehet, hogy ezzel -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/wvLJNZF_AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/wvLJNZF_AgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 06:11:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] XI. ker. ortofotók, Was: Sátoraljaújhely ortofotó: Ja azért Mo-n is eléggé sok helyen hiányzik a landcover,a CLC import meg egy nagy rakás fos. Törölnöm is kellett Egerszólát környékén olyasmit. de ott azért kezd már javulni a helyzet. Főleg erdős részek hiányoznak, de majd idővel felrajzolom őket Heves megye egyes részein ahogy tudom. Attila -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/XSa5EDZfEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/XSa5EDZfEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 13:37:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Thu, 8 Jul 2021, Szem wrote: &gt; Nyilván excelent asphalt-ból Dunát lehet rekeszteni, a ritkábbakkal van &gt; gond... Igen, gondoltam erre. A faliujsagra ki kell irnod, hogy most eppen mifele kepeket szeretnel. Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/o5xkEi9eEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/o5xkEi9eEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 13:18:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Hűha! Lehet, hogy ezzel magamra szabadítottam egy lavinát? Linekekre és képekre gondoltam surface smoothness párossal, ami igazán informatív (és nem félreérthető, mint az pl. enyém :))) Nyilván excelent asphalt-ból Dunát lehet rekeszteni, a ritkábbakkal van gond... (((részemről folyt köv pár -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/7MLTzZlbEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/7MLTzZlbEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 12:31:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Thu, 8 Jul 2021, Szem wrote: &gt; Ugyanoda térek vissza, jó lenne, ha lenne a surface/smoothness mátrix minden &gt; fontosabb eleméhez képem. Akinek van ilyesmi gyűjteménye, vagy akár egyetlen &gt; képe is, küldje el privátban, vagy tegye fel valahova a netre és akkor talán &gt; elkészülhet egy jól -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/T9fzRi1bEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/T9fzRi1bEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 12:23:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Sztem ebbe nem érdemes belemenni (a küldött képeken látható utak mindegyik a verseny bringámmal mentem végig), hogy ki mit ért azon, hogy versenybringával járható. Ez csak segítség a definícióhoz. Ugyanoda térek vissza, jó lenne, ha lenne a surface/smoothness mátrix minden fontosabb eleméhez -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/IC3tzDtYEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/IC3tzDtYEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:29:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Thu, Jul 8, 2021 at 1:04 PM ITineris OSM wrote: &gt; Azért csak óvatosan ezzel! &gt; A Wiki meghatározása szerint kb. egész Magyarország burkolata good, hiszen versenybringával járható. Még a Rákosrendező kockaköve is. Jártál te már magyarországon? :----) g ps: Most nincs -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/DWYdiSpYEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/DWYdiSpYEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:28:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: köves &gt; &gt;&gt; út stb, mert ezek ABSZOLÚT értékek. &gt; &gt; Mármint hogy van highway=track + smoothness=excellent ;-) &gt; Ilyen éppen lehet pl. így highway=track + surface=asphalt + &gt; smoothness=excellent :))) Igen, erre gondoltam. Van is ilyen. &gt; Az egészből talán a táblázat a lényeg. https://wiki -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/n41MNglYEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/n41MNglYEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:26:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Azért csak óvatosan ezzel! A Wiki meghatározása szerint kb. egész Magyarország burkolata good, hiszen versenybringával járható. Még a Rákosrendező kockaköve is. Ákos Sent: Thursday, July 08, 2021 at 12:39 PM From: &quot;Peter Gervai&quot; To: &quot;openstreetmap-hungary&quot; &lt;openstreet...@goo -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/rWn_3NxWEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/rWn_3NxWEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:04:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Ilyen éppen lehet pl. így highway=track + surface=asphalt + smoothness=excellent :))) Az egészből talán a táblázat a lényeg. &gt;&gt; Nézzétek meg ezt: https://szembiketeam.imgbb.com/ (remélem nem rontottan el sehol :) &gt; A wiki próbálja leírni a smoothness értékek szubjektív feltételrendszerét: &gt; -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/l368LcVWEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/l368LcVWEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:02:53 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Thu, Jul 8, 2021 at 9:43 AM Szem wrote: &gt; Pont ezt írtam, hogy sokan nem értik, hogy nincs excellent földút, köves &gt; út stb, mert ezek ABSZOLÚT értékek. Mármint hogy van highway=track + smoothness=excellent ;-) A „földút” szó egyszerre akar jelenteni úttípust, -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/RYuzBoZVEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/RYuzBoZVEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 10:40:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] XI. ker. ortofotók, Was: Sátoraljaújhely ortofotó: Sátoraljaújhelyen akarsz fosókázni??? :) Thomas Nagy a következőt írta (2021. július 7., szerda, 23:36:22 UTC+2): &gt; Most, hogy érik, 1-2 héten belül lenne aktuális ezeknek a fixme-knek a &gt; megoldása. Velem tart valaki? Valószínűleg nem 1 napos lesz a &gt; történet. &gt; https://overpass-turbo.eu/s/19 -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/_GrIWWhSEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/_GrIWWhSEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 09:42:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Rendben, vettem. kissk Szem a következőt írta (2021. július 8., csütörtök, 9:43:51 UTC+2): &gt; Nem, nem, nem tök jó, hanem ROSSZ! (legalábbis smoothness szempontjából) &gt; Pont ezt írtam, hogy sokan nem értik, hogy nincs excellent földút, köves &gt; út stb, mert ezek ABSZOLÚT értékek. &gt; Nézzétek meg -kiss.ka...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/t937NyVSEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/t937NyVSEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 09:38:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] XI. ker. ortofotók, Was: Sátoraljaújhely ortofotó: On Thu, Jul 8, 2021 at 10:40 AM Feri Veres wrote: &gt; &gt;&gt;&gt; Rossz minőségű műholdképekről krumplikat rajzolni, csak azért hogy majd egyszer valaki rátegye a házszámot, annak szerintem nincs értelme. &gt; A fentebbiekkel nem értek egyet. Szerintem EGYÁLTALÁN NEM SZÁMÍT az a &gt; -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/IenbU5RPEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/IenbU5RPEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 08:51:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] XI. ker. ortofotók, Was: Sátoraljaújhely ortofotó: házszámok legyenek jó pozícióban, mert egy később elérhető légifelvétel alapján úgyis újra kell rajzolni mindent. &gt;&gt; &gt;&gt; On Mon, Jun 1, 2020 at 2:17 PM Tamás Vásony wrote: &gt;&gt;&gt; [...] &gt;&gt;&gt; &gt;&gt;&gt; Rossz minőségű műholdképekről krumplikat rajzolni, csak azért hogy majd egyszer -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/tYyERP9OEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/tYyERP9OEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 08:40:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Nem, nem, nem tök jó, hanem ROSSZ! (legalábbis smoothness szempontjából) Pont ezt írtam, hogy sokan nem értik, hogy nincs excellent földút, köves út stb, mert ezek ABSZOLÚT értékek. Nézzétek meg ezt: https://szembiketeam.imgbb.com/ (remélem nem rontottan el sehol :) Elkezdtem táblázatos -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/SBNfruhLEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/SBNfruhLEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 07:43:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: RE: [osm-hu] Földúlt a földút: Igen, ez szervizút. Definíció szerint valamely (tipikusan nem lakó) ingatlan megközelítésére szolgáló, burkolt vagy stabilizált (karbantartott) út. Szervizút a telepen/logisztikai bázison/gyáron belüli úthálózat is. A szervizút speciális fajtája a kocsibehajtó (service=driveway) és a parkolók -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/RXQhXHNJEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/RXQhXHNJEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 06:58:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Pedig érdemes használni, ha túllépünk a facebook/google problémán, akkor az embernek magának is jó, hogy a saját kirándulásait dokumentálja. pl. vissza lehet nézni, hogy mikor hol jártam és ott mit láttam. Ha a fényképek geokódolását meg tudod csinálni: https://youtu.be/ihUrPOxexz4 https://youtu.be -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/gUGcDbpAEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/gUGcDbpAEAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 04:18:56 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] XI. ker. ortofotók, Was: Sátoraljaújhely ortofotó: Most, hogy érik, 1-2 héten belül lenne aktuális ezeknek a fixme-knek a megoldása. Velem tart valaki? Valószínűleg nem 1 napos lesz a történet. https://overpass-turbo.eu/s/19ep On Mon, Jun 1, 2020 at 2:43 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; Igen, én is ezt az ügymenet támogatom: -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/uHieOsIqEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/37ccj0yqGfM/m/uHieOsIqEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:36:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Szégyellem a tájékozatlanságomat, de erről a Mapillary-ról nem is hallottam. Amikor bóklászok terepen, a GPS és a hangrögzítő (jegyzeteltem én már épp eleget életemben :) ) használata mellett gyakran csinálok képeket is. Azon gondolkodtam, mit lehetne ezekkel kezdeni. Ezek szerint ez éppen erre -kiss.ka...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Bc-LroUpEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/Bc-LroUpEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:13:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: Bocs ... ez nem ide tartozott volna. Károly Kiss a következőt írta (2021. július 7., szerda, 22:43:32 UTC+2): &gt; Aztaaaa .... ez a wikioldal tök jó! De ha már utakról írtok... Milyen &gt; jelölést célszerű alkalmazni, a földeken nagyobb mezőgazdasági telepekhez &gt; vezető jó vagy kevésbé jó aszfaltozo -kiss.ka...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/RjPZq_wnEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/RjPZq_wnEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 20:45:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>RE: [osm-hu] Földúlt a földút: Aztaaaa .... ez a wikioldal tök jó! De ha már utakról írtok... Milyen jelölést célszerű alkalmazni, a földeken nagyobb mezőgazdasági telepekhez vezető jó vagy kevésbé jó aszfaltozott utakra? Más szerkesztőknél a szervízutat láttam. Jó ez erre? kissk -----Eredeti üzenet----- Feladó: openstreet -kiss.ka...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/ja85I-AnEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/ja85I-AnEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 20:43:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Wed, 7 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Aki track-re tette az 5 éve nem piszkálgatja a térképet, így talán felesleges &gt; is írnom neki. 72 szerkesztés. A minap jutott eszembe, hogy olyan ez a térképszerkesztés, mint a hangyák nyüzsgése. :-) Nem ugyanabba az irányba rángatja mindegyik a -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/2eGbeBcmEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/2eGbeBcmEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 20:10:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Gábor, Csepelt nem ismerem, az általad hivatkozott konkrét területről nem tudok véleményt formálni és nem is arról írtam. Általánosságban, OSM szempontból az út osztályozásánál az a döntő kritérium, hogy azt mire használják. Amennyiben az utat elsődlegesen művelt területek elérésére használják -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/tJj5DJ8kEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/tJj5DJ8kEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 19:43:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: &gt; Már többször nekikezdtem, hogy valahogy rendbe szedem a smoothness &gt; leírást (csak rengeteg fénykép kellene minden egyes burkolathoz és &gt; értékhez), mert ott legalább ekkora káosz van. Több általam pontosan &gt; megadott bad, very_bad Van egy jó földutas oldal ilyesmikkel. De biztos ismered: -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/6dz_mEUkEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/6dz_mEUkEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 19:37:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Wed, 7 Jul 2021, ITineris OSM wrote: &gt; A kezdőket nem tartja vissza a mostani (szerintem hülye) név: az iD-ben &gt; elkezdi begépelni, hogy &quot;földú...&quot;, és máris csak ez az egyetlen találat. &gt; Megnyomja, örül. Igen. De én azt kérdeztem, van-e ami jobban visszatartja őket. &gt; És mi a véleménye -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/0FdI4L8cEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/0FdI4L8cEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 17:19:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: A kezdőket nem tartja vissza a mostani (szerintem hülye) név: az iD-ben elkezdi begépelni, hogy &quot;földú...&quot;, és máris csak ez az egyetlen találat. Megnyomja, örül. És mi a véleményed a kacsa-tesztről? Ha egy út földből van, akkor az földút, nem? Csak hogy értsük, mi vezeti őket. Lehetne azt -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/_1GJsrIYEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/_1GJsrIYEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 16:05:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Wed, 7 Jul 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Lehet, hogy segítene, ha frappánsabb magyar megnevezést találnánk az iD-be. Ha a &quot;mezogazdasagi/erdeszeti ut&quot; nem tartja vissza a kezdoket attol, hogy az utcak helyere rajzoljanak ilyet, akkor vajon mi? :-) Legyen benne a &quot;magan-&quot; is? Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/oH7m8GIXEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/oH7m8GIXEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 15:41:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Lehet, hogy segítene, ha frappánsabb magyar megnevezést találnánk az iD-be. Beleértve a címke melletti (i) gombra feljövő rövid magyarázatot is. Nem gondolom, hogy egyszerű feladat, de azért megpróbálkozhatnánk &quot;AZ&quot; openstreetmap (.org) renderelési stylesheet-be elérni a burkolatlan utak -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/IhQnGEUVEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/IhQnGEUVEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 15:02:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): On Wed, 7 Jul 2021, Szem wrote: &gt; Ez egy régóta fennálló probléma, (az én személyes vélemény alapján) sajnos a &gt; szerkesztők egy jelentős többsége se nem olvas levlistát, se wikit, csak úgy &gt; dolgozik, hogy az jól nézzen ki az általa használt térképen (akár az is lehet, &gt; hogy a topicot -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/NQbpvEMUEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/NQbpvEMUEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:44:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): On Wed, 7 Jul 2021, Gergely Matefi wrote: &gt; &gt; No de sebaj, a How to decide fejezetbol alatta kiderul, hogy a nyaralok, &gt; &gt; preshazak, hobbikertek kozt halado ut nem track. &gt; &gt; Plane ha meg neve is van! &gt; &gt; Mondjuk pledaul Csepelen a Soshegy nevu resz van igy tevesen &gt; &gt; trackekkel telitve. &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/BKk_MvcTEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/BKk_MvcTEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:38:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Ez egy régóta fennálló probléma, (az én személyes vélemény alapján) sajnos a szerkesztők egy jelentős többsége se nem olvas levlistát, se wikit, csak úgy dolgozik, hogy az jól nézzen ki az általa használt térképen (akár az is lehet, hogy a topicot kiváltó adattörlés is ezért történt, mert ez -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/afIlWBYTEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/afIlWBYTEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:22:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): lakóhelyeket (permanent residence) említi, hogy az oda vezető utak nem track-ek, viszont a szerintem sem a nyaralók, sem a présházak nem számítanak állandó lakóhelynek. Ellenben a Wiki azt konkrétan említi, hogy pl. a gyümölcsösökbe vezető utakra helyes a &quot;track&quot; használata. Itt jön a neheze: -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/75pQgnUREAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/75pQgnUREAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 13:52:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Offset Database JOSM plugin Was: OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés,....: On Tue, 6 Jul 2021, Feri Veres wrote: &gt; Ennek a vonalnak a belsejében van. A Fömi 2005 precízen rajta van a &gt; körberajzolt objektumon. &gt; &gt; https://www.openstreetmap.org/way/838521557 Az letezik, hogy maskepp latszik az iD-ban/ben, mint a JOSM-ban/ben? Az iD-vel nezve a FOMI 2010 illik hozza -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/1xUx4aAQEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/1xUx4aAQEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 13:37:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Offset Database JOSM plugin Was: OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés,....: Igen, ezt közösen rajzoltuk egy eseményen, kapkodva, az alapján ahogy egy helyszíni önkéntesünk diktálta, de nem nagyon látszott a felvételen. Igazából ez csak valamiféle példa lett volna, nem a legjobb választás pontos kalibrációra. Csinálhatnánk egy játékos eseményt amin közösen gyakoroljuk -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/ujPzmlsOEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/ujPzmlsOEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:55:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Ezekről meg tudod győzni azokat, akik hivatalos másodrendű főutakat rongálnak el folyamatosan highway=track-nek, mert a terepen földútnak látszanak, és zavarja őket, hogy a térképet nézve a jelenlegi rendereléssel jó ötletnek tűnik arrafelé rövidíteni? (Az útvonaltervezők rendesen figyelembe -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/jb19OHwNEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/jb19OHwNEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:39:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): On Wed, 7 Jul 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Maga az OSM Wiki nem írja elő ilyen keményen a lakott területen kívüliséget. Fene tudja. &quot;The tag highway=track is used for minor land access roads that are not considered part of the general-purpose road network&quot; (https://wiki.openstreetmap.org/wiki -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/HfuojSQNEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/HfuojSQNEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:33:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Offset Database JOSM plugin Was: OSM Fonó: Berekfürdőn fotónézés,....: igazításához jó. Sőt, legjobb ha van mindkettő, mert a lementett számértékkel pontosan és gyorsan igazítható, a körberajzolt objektummal meg ellenőrizhető, képanyag frissítés után frissíthető. A legjobb, ha van sok, a légifotókon/műholdképeken jól azonosítható (felszíni) tereptárgy, minél -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/e44hl3oMEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/xOvvrFGbzEY/m/e44hl3oMEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:21:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Mert az iD-ben ez az elég béna magyar fordítás van a highway=track-re. Sőt, erdészeti útból is van aszfaltozott, tehát ebből az irányból sem stimmel a dolog. Maga az OSM Wiki nem írja elő ilyen keményen a lakott területen kívüliséget. Tipikus példa, amikor a faluban az (egyetlen) főutcára -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/CiDor4kLEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/CiDor4kLEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 12:04:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút: On Wed, 7 Jul 2021, Szem wrote: &gt; Ez sajnos sok helyen előfordul, (talán azért - gondolom én), mert sok &gt; kimeneten a track a földút és az utca az burkolt (tőlünk nyugatra sok helyen &gt; tényleg így is van) és így jobban látszik a különbség. &quot;Latszik&quot;? Valaki az renderelot akarja megeroszakoln -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/eUy9MKQKEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/eUy9MKQKEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 11:47:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Földúlt a földút (Was: Hibás adattörlés): Ez sajnos sok helyen előfordul, (talán azért - gondolom én), mert sok kimeneten a track a földút és az utca az burkolt (tőlünk nyugatra sok helyen tényleg így is van) és így jobban látszik a különbség. Ugyanez a gond, hogy egy út egyes szakaszait egyszer track-nek aztán meg unclassified-nak -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/CfWKgnAJEAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/VEFFs-UUu4Q/m/CfWKgnAJEAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 11:25:47 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>