<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Kezdő kérdések - Sorompó, az út node-jaként: On Thu, 24 Jun 2021, Károly Kiss wrote: &gt; Ahogy a tárgyban is szerepel, annyi lenne a kérdésem, ha úton (földutakon, &gt; gáton) sorompót jelöltek, akkor a sorompó node-jának illeszkednie kell-e az &gt; út vonalára? Persze. Az egy &quot;akadaly&quot; (barrier). Az uton a helye. Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/3xaLmzINDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/3xaLmzINDAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 08:37:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Kezdő kérdések - Sorompó, az út node-jaként: Sziasztok! Ahogy a tárgyban is szerepel, annyi lenne a kérdésem, ha úton (földutakon, gáton) sorompót jelöltek, akkor a sorompó node-jának illeszkednie kell-e az út vonalára? Kiss Karcsi -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/kfLMaVIMDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/kfLMaVIMDAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 08:21:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai: Ha szavazás van, részemről halál a fiktív római utakra (de nem a felszínen is látható Csörsz-árokra!). Mint ahogy a tervezett autópályákat is törölném, ha a NIF oldalán nem szerepelnek élő, legalább részletes tervezés alatt álló projektként. Valamikor volt vitám valakivel, aki ragaszkodott az M0 -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/JYt8vZzkCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/JYt8vZzkCwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 20:13:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai: On Wed, 23 Jun 2021, turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; Elvileg nem a kimeneteknek rajzolunk, tehát ha az OsmAnd megjeleníti, akkor &gt; annak a beállítását kell módosítani, hogy ne jelenjen meg. Ez csak másodlagos panasz volt. Ne menjünk el a lényeg mellett! Pontatlan, elavult, nem létező. &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/9Jma1T7gCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/9Jma1T7gCwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 18:53:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai: Szerintem amelyik megvalósult, de más nyomvonalon, az kerüljön törlésre. Annak utána kellene járni (kormányzati anyagokban, közbeszerzési kiírásokban), hogy pl. az M9-es tervei élnek-e még, vagy törölték. Utóbbi esetben törölhető az OSM-ről. turistautsz...@gmail.com -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/FnMr3grgCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/FnMr3grgCwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 18:50:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Tervezett autópályák régi nyomvonalai: Szia! Elvileg nem a kimeneteknek rajzolunk, tehát ha az OsmAnd megjeleníti, akkor annak a beállítását kell módosítani, hogy ne jelenjen meg. Turistaút tervezésekor nagyon is jól jön, hogy az ember tudja, merre fognak vezetni az autópályák! Üdv, Oláh Tamás gabor...@gmail.com a következőt írta -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/YTlJD5HeCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/YTlJD5HeCwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 18:23:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tervezett autópályák régi nyomvonalai: Sziasztok! Van néhány régi autópálya-nyomvonal a térképen. 2013 nyarán készültek, és mára enyhén szólva elavultak, pl. az autópályák egy része elkészült (egy egészen más nyomvonalon). Az M9 nyugati szakasz, kb. párhuzamos vonalak egymástól pár méternyire (talán a két útpályát lennének hivatotta -Babos, Gábor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/mnSV793bCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/moyS1PPRVLc/m/mnSV793bCwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 17:33:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Pestújhelyi mapping party - végleges dátum júni 25: Szeretettel várunk mindenkit akkor Június 25-én 17:00kor Vanilin Cukrászdába, Pestújhelyre mapping partyra. Infók: wiki.osm.org/wiki/Hungary/2021-06-25-pestujhely-mapping-party -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/sJEAXD432pA/m/1DgJDIprCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/sJEAXD432pA/m/1DgJDIprCwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 07:15:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>[osm-hu] Kezdő kérdések - Hidak, átereszek: Ezt az általam hídként feltöltött elemet a validátor gyanúsnak találta: ID=954724948 Mivel kellene kiegészíteni, vagy esetleg más elemet kellett volna feltölteni? Ehhez kapcsolódó kérdés, hogy a földutakon gyakorta látható átereszeket (hídnak ezt túlzás lenne mondani), milyen címlével kell -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/PngktocmAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/PngktocmAwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 21:44:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On Sat, 19 Jun 2021, Feri Veres wrote: &gt; Esetleg definiálhatnánk, hogy Magyarországon ÍGY KELL? (Hogy legyen mire Mindig húzom a szám szélét a szeparatizmus hallatán. Az OSM-nek világtérképnek kellene lennie. Én is szerkesztettem már más ország területén, innen se szeretném kitiltani a -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Kru_CIUCAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Kru_CIUCAwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 10:44:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Köszi. Érdekesek vannak ott is. :) üdv, Feri -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/wdQUT2v_AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/wdQUT2v_AgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 09:47:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: min. OFF Az MTA webapplikációjának kiegészítéseként lehet segítségül hívni az e-nyelv segítőit: e-nyelv.hu A magyar nyelv is folyamatosan változik. 1984-ig a ventilátor 2 db l betűvel volt helyes: ventillátor, most pedig 1 a tuti. De hasonló a búra is (a lámpatestek optikai terét lezáró -Milán</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/eiwUI_7-AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/eiwUI_7-AgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 09:39:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On 2021. 06. 18. 20:59, Máté Fehérvári wrote: Módosítottam a tanyaudvart, kérem, hogy a többiek is nézzék át, hogy jó lett-e a két multipoligon, az erdő és a tanyaudvar. Így a tanyaudvar jó lenne, de az erdő &quot;alá&quot; kerül. Érdekes kérdés ám, hogy az maga is tele van fákkal. Ettől függetlenül én a -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/7MbXFID9AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/7MbXFID9AgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 09:12:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Szerintem sajnos emiatt nincs jobb felület hozzá, hogy kevesen használják ezt a módszert. Valahogy amikor utólag kell szerkeszteni, akkor mintha hozná az előnyeit, ez rémlik nekem. (Sajnos általában olyat szerkesztek, ami nem multipoligonos, vagy vegyes, vagy útra húzott. Innentől minden előnye -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/5ts_5zT9AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/5ts_5zT9AgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 09:07:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On 2021. 06. 18. 20:13, Károly Kiss wrote: Elnézést kérek, ha kicsit indulatosabbra sikerül a válaszom. Nekem igazából Gergő válasza előtt fel se tűnt, hogy az egyik poligon a példában nem &quot;fizikai felületborítás&quot;. Csak most olvastam ezeket, de első reakcióm az volt hogy milyen profin megtanult -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/NRaGqr_8AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/NRaGqr_8AgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 08:58:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: fellszállnak, &gt; ill. ahova leszállnak &gt; Ismeri még a Magyar szókincstár és a Magyar helyesírási szótár is. &gt; (Ellentétben a futópályával. Mik is a te forrásaid? :) Mudra István &gt; könyve?) &gt; &gt; Ez a térkép nem pilótáknak készül, hanem hétköznapi embereknek. &gt; Hétköznapi emberek által. Ugyan -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/tzqV48b6AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/tzqV48b6AgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 08:22:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: A multipoligonok technikai kezelése szempontjából valóban ezek a lépések. A kijelölés lista melletti bal oldali gombokkal azt is tudod befolyásolni, hogy melyik pozícióba helyezd az új elemet. Multipoligonoknál nincs különösebb jelentősége, hogy milyen pozíciót választod, de más típusú relációkn -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/O71NFvfUAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/O71NFvfUAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 20:49:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: és nem is kell neki.) Máté Fehérvári ezt írta (időpont: 2021. jún. 18., P, 20:59): &gt; Módosítottam a tanyaudvart, kérem, hogy a többiek is nézzék át, hogy jó &gt; lett-e a két multipoligon, az erdő és a tanyaudvar. &gt; (Nálam pl. ki van filterezve minden területfunkció JOSM-ben, -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/fILzcv_OAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/fILzcv_OAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 19:00:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Módosítottam a tanyaudvart, kérem, hogy a többiek is nézzék át, hogy jó lett-e a két multipoligon, az erdő és a tanyaudvar. (Nálam pl. ki van filterezve minden területfunkció JOSM-ben, annyira nem foglalkozom vele. Az OSM-ben nem fog minden szerkesztő mindenhez érteni, és efemm Károly Kiss -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/5tcCTfrOAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/5tcCTfrOAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 18:59:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Lehet csepülni a TUHU-t és lehet elismerni, de ott az volt szokás , ha valaki térképrajzoló szeretett volna lenni, akkor valakinek vállalnia kellett a mentorságot. Feladatakokat adott, amit a mentoráltnak meg kellett oldania. Ha a mentor úgy érezte, hogy a &quot;padavan&quot; felkészült, akkor -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/t5Cjbo3NAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/t5Cjbo3NAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 18:33:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Elnézést kérek, ha kicsit indulatosabbra sikerül a válaszom. 1. Amit írtam teljesen technikai jellegű volt. Random adtam hozzá a felületeket. A lényegét tekintve tök mindegy, hogy füves terület vagy tó. A lényeg .... TECHNIKAILAG AMIT ÉS AHOGY CSINÁLTAM HELYES VAGY, SEM? Bocsánat a -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/RLAH-27MAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/RLAH-27MAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 18:13:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Hát ez így elég nagy kavarás. Kezeld teljesen külön a felület (multi)poligonokat, és a különböző adminisztratív egységeket jelző (multi)poligonokat (pl. megyehatár, természetvédelmi terület határa) és az épületkontúrokat. Felületpoligon például a szántóföld (farmland), rét (meadow), erdő -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Hc4JZ_myAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Hc4JZ_myAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 10:26:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Hú... nekem ehhez egy értelmező kérdésem lenne: Most a célunk itt az, hogy az 1 jelű természetvédelmi területnek (TVT) NEM része a 3-mal jelzett rész? Tehát szeretnénk kilyukasztani az 1-et? ... mert amúgy szerintem az 1-nek nem kell semmi más, csak körbekeríteni vele a TVT területét, nem? Gza -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/0_k74xKuAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/0_k74xKuAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 08:56:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Azt hiszem sikerült megértenem. Szerintem a multipoligon fogalmát értelmeztem rosszul. Úgy gondoltam, ha egy multipoligont hozok létre, amelynek több poligon is tagja, akkor tulajdonképpen egy nagy, mindegyiket tartalmazó poligont kell létrehoznom, mint valami nagy zsákot. De most látom, hogy -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/sLDslcesAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/sLDslcesAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 08:33:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: On Wed, 16 Jun 2021, ITineris OSM wrote: &gt; A futópálya ún. alapfogalom. Így hívják a repülősök. Így használják a &gt; repülési anyagok. Repülőst, híradóst, mentőst a laikusok mondanak. Ők magukat repülőnek, híradónak, mentőnek hívják. (Nem bántásból mondom, hanem illusztrációként.) &gt; Nyilván a -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Jp5XciW1BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Jp5XciW1BAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 04:27:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: A futópálya ún. alapfogalom. Így hívják a repülősök. Így használják a repülési anyagok. Nyilván a HungaroControl sem ért hozzá. https://www.hungarocontrol.hu/rolunk/legiforgalmi-iranyitas/zajvedelem/futopalya-hasznalat De mindegy. Ha a szabatos szaknyelv helyett inkább a köznapit preferálod, -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/e-_j5kKaBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/e-_j5kKaBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 20:14:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: On Wed, 16 Jun 2021, ITineris OSM wrote: &gt; A kifutópályával az a baj, hogy nem úgy hívják. :) Mármint kik? :-) &gt; https://hu.wikipedia.org/wiki/Fut%C3%B3p%C3%A1lya_(rep%C3%BCl%C3%A9s) A Wikipédia egyik szabálya: a Wikipédia nem forrás. Ellenben a Magyar értelmező kéziszótár bizonnyal az. -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/cJynF2eZBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/cJynF2eZBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 19:58:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: A kifutópályával az a baj, hogy nem úgy hívják. :) https://hu.wikipedia.org/wiki/Fut%C3%B3p%C3%A1lya_(rep%C3%BCl%C3%A9s) A &quot;közösségi kert&quot; az szerintem itthon a fordítani valók között szereplő Community Garden-hez passzol jobban. Ilyenből van sok itthon, pl. lakótelepeken. Értem én, hogy az -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/MeH5_VWXBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/MeH5_VWXBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 19:20:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: On Wed, 16 Jun 2021, ITineris OSM wrote: &gt; &quot;Kifutópálya&quot; -&gt; &quot;Futópálya (repülő)&quot; Mi a baj a kifutópályával? &gt; &quot;Közösségi kert&quot; (allotments=plot) -&gt; &quot;Zártkert&quot; (még ha ez a besorolás már &gt; nincs is használatban). A &quot;zártkert&quot; egy jogi kategória. Nem a bekerített parkot jelenti. https://ars -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Y8mS7pOTBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Y8mS7pOTBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 18:11:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Vállalom szövegbe való további belepiszkálást. Majd rákeresek ezekre. Sablon dolgokhoz nem értek, azt meghagyom a hozzáértőknek. Meskó Balázs a következőt írta (2021. június 16., szerda, 18:33:26 UTC+2): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Csak hogy más is tudjon róla, ezen az oldalon lehet fordítani: &gt; https://ww -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/aimLLEuTBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/aimLLEuTBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 18:06:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): ebből én balga azt gondoltam, hogy ez a mapthepaths ez a mapillary versenytársa, lehetséges utódja stb kipróbálva ez nem inkább a mapillary előtétje? nekem úgy tűnik hogy a feltöltött képek a mapillaryn vannak tárolva, és csak valami plusz funkciókat lehet vele hozzáadni (guidebook, viewpoint? -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/IKUXRn2RBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/IKUXRn2RBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 17:33:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Sziasztok! Csak hogy más is tudjon róla, ezen az oldalon lehet fordítani: https://www.transifex.com/openstreetmap/id-editor/translate/#hu Apropó, nem lenne rossz, ha valaki felvenné a koordinátori szerepkört a projektben, mert akkor értelmesen lehetne lektorálni a fordításokat. Erre első körben -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/UGIb7jOOBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/UGIb7jOOBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 16:33:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Sziasztok! Nem tudom, ki tud a sablonokhoz nyúlni. Nem találtam a repóját sem – az &quot;iD&quot;-re túl sok találat jön –, és hogyan lehet fordításokat berakni. Aki otthonosabb, attól kérnék pár apróságot. (A fordításokkal lehet vitába szállni.) Jelenleg &quot;Fél tető&quot; van. Ez egy építészeti kifejezés az -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Cd51ujOMBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Cd51ujOMBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 15:56:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On Wed, 16 Jun 2021, Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; Még annyit kérdeznék, hogy a hibásan felment próbálkozásomat, akkor &gt; &gt; kijavította valaki? Vagy hibásan van fent? &gt; &gt; Nem tudom. &gt; Ennyire nem kovettem nyomon az esemenyeket. Ja, bocs. Azt hittem ez is maganba jott. :) Kiss Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/7ToKXZOGBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/7ToKXZOGBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 14:13:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On Wed, 16 Jun 2021, Károly Kiss wrote: &gt; Még annyit kérdeznék, hogy a hibásan felment próbálkozásomat, akkor &gt; kijavította valaki? Vagy hibásan van fent? Nem tudom. Ennyire nem kovettem nyomon az esemenyeket. Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/6sl9UB-GBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/6sl9UB-GBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 14:05:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Még annyit kérdeznék, hogy a hibásan felment próbálkozásomat, akkor kijavította valaki? Vagy hibásan van fent? Kiss Károly -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/MdoiaiKCBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/MdoiaiKCBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 12:52:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On Wed, 16 Jun 2021, Károly Kiss wrote: &gt; magyarázat. Addig fogom próbálgatni, míg sikerül. Ha nem jönne mégsem össze &gt; valami miatt, akkor már nem kérdezek, hanem félreteszem, és kicsit &gt; pihentebb aggyal újra átgondolom. Mennie kell. Azt tudod, hogy van egy homokozo terkep is, ahol -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/9oVU65N7BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/9oVU65N7BAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 10:52:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Köszönöm szépen, mindenkinek. Nagyon kell ez a szájbarágós-képes magyarázat. Addig fogom próbálgatni, míg sikerül. Ha nem jönne mégsem össze valami miatt, akkor már nem kérdezek, hanem félreteszem, és kicsit pihentebb aggyal újra átgondolom. Mennie kell. Feri Veres a következőt írta (2021. -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Vm2qvb96BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Vm2qvb96BAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 10:36:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On 2021. 06. 15. 23:07, Károly Kiss wrote: Ez teljesen egyértelmű, de valahogy nem tudom a részeket összerakni multipoligonná. Igen, van rá menüpont, de mégsem áll össze. Feltehetően ki kell jelölnöm, mi legyen tagja a multipoligonnak, aztán jön a menüpont. Te azt írtad, hogy &quot;Ezután az új 3 -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/QPXzpSVzBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/QPXzpSVzBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 08:17:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Mindegyik le volt már fordítva. Némelyik pontosan így, a többit most módosítottam. pudle...@gmail.com a következőt írta (2021. június 15., kedd, 19:11:04 UTC+2): &gt; Üdv! &gt; &gt; Ha még aktuális, akkor kerb/szegély fordítási javaslataim: &gt; &gt; &gt; kerb=flush - (egy)szintben (lévő) &gt; &gt; kerb=lowered - -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Hs4GpK5tBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Hs4GpK5tBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 06:37:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Az erdőt sikerült rendben multipoligonra alakítani, viszont a határolói hibásak. Most a tanya külső határolója [1] van megadva az erdőnél, ehelyett a tanya és az erdő közös határolóvonala [2] kellene. Nyisd meg az erdő multipoligon ablakát, és töröld a Tagok listájából a tanya külső vonalát (az -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/mXn0dH1TBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/mXn0dH1TBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 22:37:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: &quot;Az 1-es vonalon lerakod a 2 új pontot, eddig oké. Következő lépésként kijelölöd ezt a vonalat és rajta a két pontot (Shift-tel vagy Ctrl-lal kattintva lehet több elemet kijelölni, hasonlóan a fájlkezelőkhöz. Shift csak hozzáad, CTRL az kapcsolgat (kijelöl, nem jelöl ki). Tehát amikor épp ki van -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/lKnaBo5OBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/lKnaBo5OBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 21:07:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Kösz a tippeket, majd ránézek, hogy aktuális-e még (az az igazság, hogy egy jó ideje nem néztem rá). pudle...@gmail.com a következőt írta (2021. június 15., kedd, 19:11:04 UTC+2): &gt; Üdv! &gt; &gt; Ha még aktuális, akkor kerb/szegély fordítási javaslataim: &gt; &gt; &gt; kerb=flush - (egy)szintben (lévő) &gt; &gt; -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/HmF4EdpJBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/HmF4EdpJBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 19:40:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Üdv! Ha még aktuális, akkor kerb/szegély fordítási javaslataim: &gt; kerb=flush - (egy)szintben (lévő) &gt; kerb=lowered - süllyesztett &gt; ezt már máshol is láttam a levelezésben &gt; kerb=raised - emelt &gt; kerb=rolled - legömbölyített járda?- ívelt PÉva / pudleinere Báthory Péter a következőt írta -Éva Pudleiner</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/eyWP-KxBBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/eyWP-KxBBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 17:11:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: 2021. 06. 15. 13:54 keltezéssel, ITineris OSM írta: Szia! Feltételezem, Alt-tal húztad ki a 2. téglalapot. Ez az általad pirossal jelölt szakaszt meghagyja az eredeti 1. alakzaton is. Azaz a piros rész mindkét alakzatban megvan, a két szakasz átfedi egymást. Én először megbontanám a 2. -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/2hpEkSM3BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/2hpEkSM3BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 13:57:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: On Tue, 15 Jun 2021, Károly Kiss wrote: &gt; Vagy nem is megengedettek a poligonok közös határvonallal történő &gt; érintkezése? Dehogynem. Kepzelj egy egy szigetet a toban! Muszaj, hogy kozos legyen a sziget kulso es a to belso korvonala. Kiss Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/YV3N8OYyBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/YV3N8OYyBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 12:40:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: Szia! Feltételezem, Alt-tal húztad ki a 2. téglalapot. Ez az általad pirossal jelölt szakaszt meghagyja az eredeti 1. alakzaton is. Azaz a piros rész mindkét alakzatban megvan, a két szakasz átfedi egymást. Én először megbontanám a 2. alakzat kontúrját (kijelölöm az alakzatot, majd Shift-tel -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/jvsfjG0wBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/jvsfjG0wBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:54:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: Csak gondolkodom .... Esetleg az a gond, hogy a pirossal jelölt szakasz két végpontjában kettőnél több él csatlakozik, ezért esetleg ez nem is érvényes multipoligon? A belső szakaszt az indokolja, hogy az érintkező poligonok másként vannak felcímkézve. Néztem a Wikin a példákat, de nem láttam -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/ffDLz9YvBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/ffDLz9YvBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:44:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: Remélem így kell használni ezt a csoportot. Amíg belefér a cím alá valami, addig nem kezd az ember új témát. Újra kérnék egy kis segítséget! Szeretnék a végére járni ennek a multipoligon ügynek Gondolom, azért nem ördögtől való és problémákon keresztül érti meg az ember. Adott volt az 1-gyel -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/p3JRnCEvBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/p3JRnCEvBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:31:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] uj admin kijelolese: On Mon, Jun 14, 2021 at 9:08 PM Feri Veres wrote: &gt; &gt; Sajnos nem jó. Owner kell a levelek letöltéséhez, ahogy írtam. Vagy &gt; &gt; lekéred te (Google Takeout) és elküldöd az mboxot. &gt; &gt; A Levlista Archívum című szálban[1] Iván javasolta: &gt; &gt; &quot;Ezt találtam: https://github.com/ic -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pMnRYFwYDns/m/N-BhhKz9AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pMnRYFwYDns/m/N-BhhKz9AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 20:24:55 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>