<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: ((Mellékszál, és tényleg senkit nem ítélek el azért, ha az FDroid-ból telepíti az OsmAnd~-ot, de aki megteheti, szerintem fontolja meg az OsmAnd Live fizetős verzióját, mert egyrészt nem rettenetes összeg (jelenleg 499 Ft/hó vagy 1000 Ft/3 hó vagy 2099 Ft/ év (de az első év csak 1099 Ft), -Bihari Kristóf</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/NQNGguOVBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/NQNGguOVBAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 22:47:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Telepítsed fdroidról, és akkor megy az óránkénti frissítés groz...@gmail.com a következőt írta (2020. december 26., szombat, 11:13:06 UTC+1): &gt; Sziasztok! &gt; Bocs, de egy gyors rövid kérdésem van: &gt; Hogyan tudom kvázi azonnal láthatóvá tenni az OSM-and appomon azokat a &gt; módosulásokat, amiklet -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/bPHR5ROBBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/bPHR5ROBBAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 16:26:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Szóltam grinnek, hogy nem megy az oldal. Kádár Iván ezt írta (időpont: 2020. dec. 26., Szo 17:08): &gt; https://data.osm-hr.org/osmand/ &gt; Úgy tűnik, ez se működik (jelenleg), mert csak 3MB a Hungary_2.obf &gt; &gt; -- &gt; Iván &gt; &gt; Kádár Iván ezt írta (időpont: 2020. -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/UbpyazyABAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/UbpyazyABAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 16:10:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: https://data.osm-hr.org/osmand/ Úgy tűnik, ez se működik (jelenleg), mert csak 3MB a Hungary_2.obf -- Iván Kádár Iván ezt írta (időpont: 2020. dec. 26., Szo 15:04): &gt; Szia! &gt; &gt; A szintvonalas kérdésedre már írtam novemberben, hogy &gt; https://f-droid.org/ -ról letöltött -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/GQHhix2ABAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/GQHhix2ABAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 16:08:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Szia! A szintvonalas kérdésedre már írtam novemberben, hogy https://f-droid.org/ -ról letöltött alkalmazasboltban fent van ingyen a teljes verzió, amiben be tudod kapcsolni a Live funkciót. Ennél bonyolultabb, ha törlöd a beépített térképet és letöltesz külső forrásból naponta generáltat. Grin -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/gsDMMF15BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/gsDMMF15BAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 14:04:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Vagy ha ingyenes, akkor: http://vilya.grin.hu/map/ KAMI911 KAMI911 ezt írta (időpont: 2020. dec. 26., Szo 12:47): &gt; &gt; https://osmand.net/features/subscription &gt; &gt; &gt; &gt; Rózsa Gza (Géza) István Özséb ezt írta (időpont: &gt; 2020. dec. 26., Szo 11:13): &gt; &gt;&gt; -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/yLvVMDF5BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/yLvVMDF5BAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 14:01:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: https://osmand.net/features/subscription Rózsa Gza (Géza) István Özséb ezt írta (időpont: 2020. dec. 26., Szo 11:13): &gt; Sziasztok! &gt; Bocs, de egy gyors rövid kérdésem van: &gt; Hogyan tudom kvázi azonnal láthatóvá tenni az OSM-and appomon azokat a &gt; módosulásokat, amiklet az -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/vkYOxONxBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/vkYOxONxBAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 11:47:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Ezt nemigen lehet, mivel az Osmand térkép nagyjából havonta frissül. Nem tudom, lehet-e ezt sűrűbben kikényszeríteni, ez engem is érdekelne. Rózsa Gza (Géza) István Özséb ezt írta (időpont: 2020. dec. 26., Szo 11:13): &gt; Sziasztok! &gt; Bocs, de egy gyors rövid kérdésem van: &gt; -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/j1XxM25xBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/j1XxM25xBAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 11:39:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>térképszerkesztések azonnali megjelenítése OSMand-on: Sziasztok! Bocs, de egy gyors rövid kérdésem van: Hogyan tudom kvázi azonnal láthatóvá tenni az OSM-and appomon azokat a módosulásokat, amiklet az openstreetmap.org-on pl tegnap módosítottam/szerkesztettem, ha nincsen megvéve prémium előfizetésem az OSM-And-ra? Köszönettel: Gza -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/X94P4bdsBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/X94P4bdsBAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 10:13:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: oktató videók: Ide is beteszem, hátha érdekel valakit OsmAnd oktató videó kezdőknek. Útvonal felmérése és fotódokumentálása OsmAnd használatával: https://youtu.be/QOI36TGmbUY https://tube.grin.hu/videos/watch/98eeb647-d4e1-4932-ab3f-6649240506da turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2020. május 19., kedd, -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/ErOfhvhHBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/rsu_Q2z7HRw/ErOfhvhHBAAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 22:59:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] nem jelzés alapú túramozgalmak: Túramozgalmak megjelenítéséhez a tömegközlekedés analógiájára lehetne valamilyen weboldalt létrehozni vagy akár az osm.hu-re új layert csinálni? https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/T%C3%B6megk%C3%B6zleked%C3%A9s http://www.openstreetmap.hu/?zoom=14&amp;lat=47.53053&amp;lon=19.03489&amp;layer=T -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/t6Des_ljEiY/VoURKBsuAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/t6Des_ljEiY/VoURKBsuAwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 08:54:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Tervezett turistautak az OSM-ben.: Köszi a tippet, ezt fogom alkalmazni, aztán meglátom, hogy válik be. Dömcsi a következőt írta (2020. december 21., hétfő, 11:56:25 UTC+1): &gt; &gt; Nagyon egyszerű,ne route=hiking legyen akkor nem jelenik meg. &gt; A Mária utaknál a route=planned_hike van használva,a térképen nem jelenik &gt; meg de -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/_wUDEtnpAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/_wUDEtnpAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 12:03:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Tervezett turistautak az OSM-ben.: &quot; legyen kint a terepen felfestve, aztán majd akkor kerüljön fel a térképre &quot; Ebben teljesen egyetértünk! Én is csak olyan megoldást keresek, ami nem látszik, de az OSM adatbázinak része, tehát linkelhető, és ha elkészül a festés, akár egy mozdulattal élesíthető. mate.fe...@gmail.com a következőt -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/A9XxYMjpAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/A9XxYMjpAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 12:02:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Tervezett turistautak az OSM-ben.: Maximálisan egyetértek Máté javaslataival, mind az OSM szempontjából, mind a festéseket illetőleg. Az ojjektumok életútját alapvetően a fő címke prefixelésével (proposed, construction, disused, abandon, demolished) a legjobb intézni. Én magam úgy intézném – és az épülő gyorsforgalmi úthálózat -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/8QyIR_rnAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/8QyIR_rnAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 11:29:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Tervezett turistautak az OSM-ben.: Nagyon egyszerű,ne route=hiking legyen akkor nem jelenik meg. A Mária utaknál a route=planned_hike van használva,a térképen nem jelenik meg de hivatkozni lehet rá: https://turistautak.openstreetmap.hu/turut-4758820 turistautsz...@gmail.com a következőt írta (2020. december 21., hétfő, 10:56:49 -Dömcsi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/VE6b6i3mAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/VE6b6i3mAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 10:56:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Tervezett turistautak az OSM-ben.: Ami jó lehet: proposed:route = hiking, (ha jól gondolom) az nem jelenik meg egyik kimeneten sem, ami megfelel a valóságnak, hiszen még nincs felfestve/terepen kijelölve. Esetleg minden úgy, mint a rendes turistautaknál, csak a name-be be kellene írni, hogy (tervezett). Félő, hogy ha erre -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/m70lOG_kAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/m70lOG_kAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 10:24:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tervezett turistautak az OSM-ben.: Egy példa tervezett jelzésre: Jelenlegi Címkék: name KQ (Ferenc-forráshoz) network lwn proposed:jel kq proposed:osmc:symbol blue:white:blue_dot ref Kq route hiking type route Tudom, hogy nem a kimeneteknek térképezünk, de jelenleg így mutat ez a példa: https://hiking.w -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/eDqdXO3iAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/y083fh8x4iE/eDqdXO3iAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 09:56:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Az iskola területéről nincsenek információim, max az önkormányzati ortofotó adhatna támpontot. Én egyelőre a villára tudom tenni az iskolát. Valóban lemaradt az amenity, köszönöm hogy szóltál! Üdv, András kdano a következőt írta (2020. december 20., vasárnap, 11:45:38 UTC+1): &gt; old_name, -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/XP-XraeuAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/XP-XraeuAgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 17:58:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] F9P + Android + ??? // RTK fun: Megoldásom nincs, Csak kerestem, hátha jól jön: https://github.com/OneStopTransport/api-ntrip-java-client https://www.use-snip.com/kb/knowledge-base/where-do-i-get-a-free-ntrip-client/ Peter Gervai ezt írta (időpont: 2020. dec. 20., Vas 11:33): &gt; On Sat, Dec 19, 2020 at 7:33 -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/VN4txGiXAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/VN4txGiXAgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:52:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: old_name, alt_name hasznos tagek, az osm keresője is megtalálja őket. A fentihez hasonló esetekben egyébként az iskola területe gyakran tágabb, mint maga az épület. Ha itt is ez a helyzet, akkor az is megoldás lehet, ha az amenity=school az iskola nevével egy külön objektumra kerül. (Megjegyzem -kdano</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/p_nCyAKXAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/p_nCyAKXAgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:45:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] F9P + Android + ??? // RTK fun: On Sat, Dec 19, 2020 at 7:33 PM ITineris OSM wrote: &gt; Azt hiszem, anno a konklúzió az volt, hogy a legjobb a terepi visszajelzés, mert utólag szomorú látni, ha épp a lényeges részeken nem volt RTK fix. Egyértelműen nekem is ez az első, de én amúgyis vizuális igénnyel élek... -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/uW-2gVSWAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/uW-2gVSWAgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:33:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: old_name-re azt hittem inkább csak olyan térképészeknek szóló címke, de most látom, hogy az OsmAnd is használja. Köszönöm, akkor így címkézem. Üdv, András ITineris OSM a következőt írta (2020. december 18., péntek, 18:17:50 UTC+1): &gt; &gt; Egy kicsit még tovább vinném a témát, mert a közelben van -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/MSSYzCRuAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/MSSYzCRuAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 22:16:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia! Azt hiszem, anno a konklúzió az volt, hogy a legjobb a terepi visszajelzés, mert utólag szomorú látni, ha épp a lényeges részeken nem volt RTK fix. Vagy térerő hiányában miatt nem tud RTK korrekciót letölteni, és ez is csak utólag derül ki. A legbosszantóbb nekem az, amikor a Lefebure-ben -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/pls1i_RhAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/pls1i_RhAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 18:33:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia Mindenki! Szóval én is egy boldog uBlox F9P tulajdonos lettem, és tényleg minimális erőfeszítéssel össze lehetett lőni az androidos Lefebure klienssel, ami ad mock GPS pozíciót a többi androidos cuccnak, és így szépen használható. A gondom az, hogy ez a kliens erősen fapados, olyan -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/Xaivc45dAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/Xaivc45dAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 17:12:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: nyugat felé haladva van a Horthy-villa. Ezt úgy 1-2 éve felújították és a Zugligeti iskola felső tagozata költözött ide. Hogyan címkéznétek az iskolát, hogy megtartsuk a Horthy-villa nevet is? Megtartsuk? Mindenképp. building=school name=Zugligeti Általános Iskola felső tagozat old_name=Horthy- -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/Md5WzkAPAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/Md5WzkAPAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 17:17:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Egy kicsit még tovább vinném a témát, mert a közelben van még javítani való, de ennek nem nyitnék külön témát. A körforgalomból a Béla király úton nyugat felé haladva van a Horthy-villa. Ezt úgy 1-2 éve felújították és a Zugligeti iskola felső tagozata költözött ide. Hogyan címkéznétek az -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/v_Ew1zkMAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/v_Ew1zkMAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 16:22:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: OpenMaps sorsa kérdéses: Sziasztok! Én a Locus render témát (hogy a turista utak, jelzésekkel megjelenjenek) és térképeket is (Locus-hoz) az openmaps.eu-ról szoktam letölteni. A jövőben erre nem lesz lehetőség? Túrázáshoz a Locus a legjobb eszköz (legalábbis számomra). Szarvas András a következőt írta (2020. december -kalorobi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/vtfZSCoCAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/vtfZSCoCAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 13:18:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OpenMaps sorsa kérdéses: Kedves Zsolt! Ha a kérdés nekem szól, akkor megírom, hogy a megszűnés lehetőségéről szóló infót Kiss Viktortól kaptam. Őt a régi OpenMaps honlapon lévő elérhetőségen találtam meg sok évvel ezelőtt: vik...@k2net.hu. Ezen az e-mailen kommunikáltunk, amikor segítségre volt szükségem OpenMaps -Szarvas András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/_GEqK2f5AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/_GEqK2f5AQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 10:37:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps helyettesítők: Esetleg a főoldalon megjelenő Végelszámolás című hírből következtetett erre? (Asztali böngészővel kell keresni, mobil nézetben megtalálhatatlan.) Az a bejegyzés kifejezetten kiemeli, hogy „A weblap és a térképszolgáltatások továbbra is működnek, más keretek között igyekszünk biztosítani a -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/FcwZQzj2AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/FcwZQzj2AQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 09:39:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps helyettesítők: lehet hogy nem ment ki a kérdésem tegnap, megismétlem ha nem probléma mert érdekelne a válasz: Kedves András De most úgy értesültem, hogy ez forrás is meg fog szűnni. &gt; Ez valami belső infó ami még nem publikus, vagy esetleg valami félreértés? Nem látok erre utaló jeleket a weblapjukon Remélem -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/F0PBaEL1AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/F0PBaEL1AQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 09:21:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OpenMaps helyettesítők: Kedves Gergely és Tamás! Köszönöm az ötleteket, hogy mivel lehet helyettesíteni az OpenMaps-ot. Eddig bizony én nem tudtam egyik térképről sem, pedig mind a kettő gyakorlatilag adja azokat a pluszokat, amelyeket eddig csak az OpenMaps-on láttunk: Freemap Slovakia Heyjoe túratervező Az persze -Szarvas András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/nVSTOzPuAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/nVSTOzPuAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 07:12:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: OpenMaps vége: Kedves András! Böngészéshez az alábbi térképkimenetet is ajánlanám, szintén az Openstreetmap adataiból dolgozik, és az OMP-hez hasonlóan ők is a természetjárás szempontjából lényeges pontokat emelik ki: https://www.freemap.sk/?map=16/46.897805/17.590163&amp;layers=X Üdv, Gergely On Thu, Dec 17, -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/8hwtqBTTAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/8hwtqBTTAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 22:55:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps vége: Kedves András De most úgy értesültem, hogy ez forrás is meg fog szűnni. &gt; Ez valami belső infó ami még nem publikus, vagy esetleg valami félreértés? Nem látok erre utaló jeleket a weblapjukon Remélem nem szűnnek meg.. :-( Zsolt -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/LRJNGr_SAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/LRJNGr_SAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 22:49:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: OpenMaps vége: Kedves András! Nincsenek itt főnökök :) Bárki csinálhat az adatok alapján olyan térképet, ami neki tetszik! pl heyjoe oldalán is van olyan garmin térkép, ami tartalmazza a tanösvény állomásait: [image: heyjoegarmin.jpg] Az adatbázis felhasználási lehetőségeit majd a jogi szakértők pontosabban -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/7sIYngPQAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/7sIYngPQAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 21:58:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps vége: Szia! &gt; hogy lássátok pl. a tanösvények állomásainak terén milyen plusz infókat keresek. A 19-es zoomszinttől én már látom az állomásneveket - http://www.openstreetmap.hu/?zoom=19&amp;lat=46.89807&amp;lon=17.58941&amp;okt=1&amp;ddk=1&amp;tur=1 - https://www.openstreetmap.org/node/6815911082#map=19/46.89802/17.58 -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/xhihju3PAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/xhihju3PAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 21:57:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OpenMaps vége: Kedves OSM-Hungary főnökök! Sok évig használtam az OpanMaps/GeoView adatait is a turistatérképeim javításához. De most úgy értesültem, hogy ez forrás is meg fog szűnni. Viszont az OpenMaps-os főnökök azt írták nekem, hogy az ő adataik mind az OSM-ről származnak, csak másképpen vannak megjelenítv -Szarvas András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/aZQ-39bMAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/aZQ-39bMAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 21:00:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: A tűzcsapot elnéztem, tényleg kettő van egymás mellett. András kam...@gmail.com a következőt írta (2020. december 15., kedd, 14:25:23 UTC+1): &gt; Küldök majd tracklogot, megnézem, hogy mit rontottam el. &gt; &gt; AndreasTUHU ezt írta (időpont: 2020. dec. 14., Hét &gt; 20:49): &gt; &gt;&gt; -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/0IEGNgLuAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/0IEGNgLuAwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 20:54:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Küldök majd tracklogot, megnézem, hogy mit rontottam el. AndreasTUHU ezt írta (időpont: 2020. dec. 14., Hét 20:49): &gt; Nekem teljesen megfelel. Látom már jártál is a helyszínen, köszönöm. &gt; Viszont most két tűzcsap lett és két kuka lett a térképen, ezek tényleg ott &gt; vannak? -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/60IZHYbVAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/60IZHYbVAwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 13:25:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Nekem teljesen megfelel. Látom már jártál is a helyszínen, köszönöm. Viszont most két tűzcsap lett és két kuka lett a térképen, ezek tényleg ott vannak? Üdv, András kam...@gmail.com a következőt írta (2020. december 13., vasárnap, 9:32:26 UTC+1): &gt; Annyira szerintem nem rossz ott a helyzet/tak -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/YL-fzOubAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/YL-fzOubAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 19:49:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2020. dec. 14., H, 13:53): &gt; On Mon, 14 Dec 2020, Péter Báthory wrote: &gt; &gt; iD-vel szerkesztek es hatterkepnek a FOMI ortofotokat valasztom. &gt; Bongeszotol fugg, hogy latszanak-e a kepek. &gt; Ha Firefox 83.0-val probalom, nincs hatter. &gt; Vivaldival -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/oWDucA6LAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/oWDucA6LAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 14:40:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: On Mon, 14 Dec 2020, Péter Báthory wrote: &gt; Legalább azt leírhatnád, hogy mit próbálsz megjeleníteni Firefoxban, ami &gt; helyett nagy feketeséget kapsz. Nálam legalábbis a iD-vel szerkesztek es hatterkepnek a FOMI ortofotokat valasztom. Bongeszotol fugg, hogy latszanak-e a kepek. Ha Firefox -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/yw5vipcQAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/yw5vipcQAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 12:53:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Peter Gervai ezt írta (időpont: 2020. dec. 14., H, 9:11): &gt; On Sun, Dec 13, 2020 at 11:40 PM Péter Báthory wrote: &gt; &gt; Én azt látom hogy a dreamhoston van és nincs rá beállítva a https, így &gt; a dreamhost alap certjével jön, ha valaki https-en kéri le (ami &gt; -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/SfCPMh8QAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/SfCPMh8QAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 12:36:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Legalább azt leírhatnád, hogy mit próbálsz megjeleníteni Firefoxban, ami helyett nagy feketeséget kapsz. Nálam legalábbis a http://e.tile.openstreetmap.hu/ortofoto-2007-2010/ és az alkönyvtáraiban található csempék gond nélkül betöltődnek, és betöltődnek iD editorban és JOSM-ben is. Persze ha -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/V9607oyBAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/V9607oyBAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 11:46:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Sziasztok! 2020. 12. 14. 9:11 keltezéssel, Peter Gervai írta: &gt; egyszerűséggel felrúgnám. :-) De szerencsére nem nálam van. Vagy Feri &gt; vagy Dömcsi csinálja, gondolom, megpingelem őket. Nem nálam. Az első levelet továbbítottam Andrásnak, kérdezvén, hogy övé-e a dolog. (Majd gondolom ír.) -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/SZTQCnt3AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/SZTQCnt3AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 08:42:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: On Mon, 14 Dec 2020, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; &gt; &gt; Budaörsi wrote: &gt; &gt; &gt; &gt; Ha kell én is tudok segíteni. &gt; &gt; &gt; Na ez érdekesen hangzik! Hogy tudsz te ezen segíteni? Betörsz a serverre? &gt; &gt; &gt; ps: az admin tudja megoldani, nem gondolom, hogy ebben BÁRKI tudna segíteni. &gt; &gt; Ha mondjuk nem tudja -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/pk403RV2AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/pk403RV2AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 08:16:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: el, https-en nem. Nincs itt semmi self signed tanúsítvány, egyszerűen a webszerveren nincs beállítva a https kapcsolatok kiszolgálása. Ezt nem nevezném hibának, de ha van igény a biztonságra, meg lehet kérni az illetékes kollégát, hogy szánjon rá időt. Én azt látom hogy a dreamhoston van és -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/1ifFPtF1AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/1ifFPtF1AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 08:11:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: serverre? &gt; &gt; ps: az admin tudja megoldani, nem gondolom, hogy ebben BÁRKI tudna segíteni. &gt; Ha mondjuk nem tudja mi a teendő, de valaki elmagyarázza neki, Ez egy erősen sértő komment volt, véleményem szerint, és ezen a smiley sem segít. Ha igényled, elmagyarázom hogy miért. -- byte-byte, -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/HJ20enJ1AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/HJ20enJ1AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 08:04:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: On Sun, 13 Dec 2020, Péter Báthory wrote: &gt; Visszatérve az eredeti felvetésre, pontosan mi a probléma? &gt; Én úgy látom, a tile.openstreetmap.hu szolgáltatásai csak http-n érhetőek &gt; el, https-en nem. Nincs itt semmi self signed tanúsítvány, egyszerűen a Amikor szóltam, akkor igenis válaszolt -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/GnOATPRqAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/GnOATPRqAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 04:52:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Visszatérve az eredeti felvetésre, pontosan mi a probléma? Én úgy látom, a tile.openstreetmap.hu szolgáltatásai csak http-n érhetőek el, https-en nem. Nincs itt semmi self signed tanúsítvány, egyszerűen a webszerveren nincs beállítva a https kapcsolatok kiszolgálása. Ezt nem nevezném hibának, de -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/fD3E66JWAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/fD3E66JWAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 22:40:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: On Sun, 13 Dec 2020, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; Ha kell én is tudok segíteni. &gt; &gt; Na ez érdekesen hangzik! Hogy tudsz te ezen segíteni? Betörsz a serverre? &gt; ps: az admin tudja megoldani, nem gondolom, hogy ebben BÁRKI tudna segíteni. Ha mondjuk nem tudja mi a teendő, de valaki elmagyarázza -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/o8uISDZPAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/o8uISDZPAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 20:24:06 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>