<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Matrixon vagyunk: https://matrix.to/#/#osm:grin.hu Zoltán Békefalvi ezt írta (időpont: 2021. ápr. 18., Vas 9:41): &gt; Sziasztok! &gt; Én csak mostanában csöppentem vissza az OSM-ra. &gt; Beszélgetésekre, megbeszélésre szerintem jobb lenne a Discord vagy a &gt; SLACK. &gt; Nem gondolkoz -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/8ih5DvsVDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/8ih5DvsVDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 08:07:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Sziasztok! Én csak mostanában csöppentem vissza az OSM-ra. Beszélgetésekre, megbeszélésre szerintem jobb lenne a Discord vagy a SLACK. Nem gondolkoztatok még valami hasonló megoldáson? Témákra lehet szedni és csoportosítva jobban áttekinthető. Számítógépen és mobilon is könnyen elérhető. (Csak egy -Zoltán Békefalvi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/A-Uz1ocUDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/A-Uz1ocUDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:41:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Én úgy látom, hogy ez ugyanaz az eset mint egy illegállis szemétlerakó. Az nem a terepen dől el, hogy valami turistaút vagy sem. A térkép a valóságot kell, hogy ábrázolja. Az, hogy a valóságban van egy turista útnak látszó valami ami nem az akkor ezt kell ábrázolni. A vonatkozó jogszabály szerint -Vid Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mPvzevgTDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mPvzevgTDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:31:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): csapat onkentesek kozremukodok Esetleg ilyen ötletem lenne még. Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. ápr. 18., Vas 9:20): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Hogy ne a turistajelzés csatába keveredjen, inkább a másik próba &gt; levelemen írok az e-mail címekkel kapcsolatos felvetésekre. &gt; &gt; Itt a -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/c_qkKvcTDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/c_qkKvcTDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:30:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Sziasztok! Hogy ne a turistajelzés csatába keveredjen, inkább a másik próba levelemen írok az e-mail címekkel kapcsolatos felvetésekre. Itt a listán kértétek a kozosseg@ létrehozását (talán grin). A névválasztás kicsit szerencsétlen (az ekezet nelkuli hangzása miatt), de egy másik ország -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/GV-zs10TDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/GV-zs10TDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:20:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sat, 17 Apr 2021, Vid Gabor wrote: &gt; A probléma nem csak a terepen tájékozódás, hanem egy jogszerűen felfestett, &gt; jelzett túristaúton tartozkodásra más jogi dolgok vonatkoznak mintha &gt; ugyanabban az erdőben nem jelzett túristaúton haladsz. Ezért nem mindegy, &gt; hogy egy út jelzett (hivatalo -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/LZL74F0ODAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/LZL74F0ODAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 05:48:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A probléma nem csak a terepen tájékozódás, hanem egy jogszerűen felfestett, jelzett túristaúton tartozkodásra más jogi dolgok vonatkoznak mintha ugyanabban az erdőben nem jelzett túristaúton haladsz. Ezért nem mindegy, hogy egy út jelzett (hivatalos) túristaút-e vagy sem. Az illegálisan festett -Vid Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mjQFTCjuCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mjQFTCjuCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:58:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Tisztelt OpenstreetMap-Kezelők Ismételten szeretném kérni, a Budai-hegységben a Bükköstetői-hágó - Budakeszi út közti meghosszabbított kék kereszt jelzés felvételét az Önök térképére. A több éve meglévő és nem rég felújított jelzés a valóságban is létezik, ezt a 12,8 kilométeres szakaszt -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7XtsSUrrCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7XtsSUrrCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:05:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Próba: Próba. Kérem figyelmen kívül hagyni. :) Feri -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/MhsoGkLrCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/MhsoGkLrCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:05:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Újranyitás: Én ma is hoztam cukormentes sütiket a Gólyafészek cukrászdából, és kártyával fizettünk érte :) Thomas Nagy a következőt írta (2021. április 16., péntek, 23:33:16 UTC+2): &gt; Ha rajtam múlik, májusban szívesen mennék egy kis oltás utáni &gt; ellenőrző sütiző körútra a csapattal! Viszont ezzel a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/ZglsIhLdCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/ZglsIhLdCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:45:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Nekem minden megfelel e szakasz nevének, amiben szerepel a 02 és nincs benne illegális karakter, valamint a felhasználók számára ismert név vagy rövidítés, és akár szerepelhet benne a kezdő és végpont is. Nem mondhatjátok, hogy ez ügyben nem vagyok elég kompromisszumkész :) András a következőt -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/_cY2jPDcCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/_cY2jPDcCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:42:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: nem rendelkező magánszemélynek. Ez az &quot;informal=yes&quot; mennyire lenne használható ebben az esetben? vagyis nemhivatalos ; gerilla ; &quot;az elfogadott szabályokat vagy szokásokat nem szabályszerűen, nem pontosan követő.&quot; lásd: &quot;I use &quot;informal=yes/no&quot; to designate which trails are recognized by -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_DnBN2HcCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/_DnBN2HcCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:32:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: 2009. évi XXXVII. törvény 93. § (1) Az erdőgazdálkodó hozzájárulásával szabad az erdőben: b) turistaútvonalat kijelölni és létesíteni; Mivel itt ez az engedély nincs meg, nem nevezhetjük az adott utat turistaútnak, azaz a route=hiking nem állja meg a helyét. törölni nem akartam, ezért találtam -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uRa0ue3bCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uRa0ue3bCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:24:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Nekem továbbra sem tetszik a részszakaszok esetében sem a &quot;K, OKT 02. (Sárvár – Sümeg)&quot; elnevezés, inkább &quot;Országos Kéktúra 02.&quot;, esetleg &quot;Országos Kéktúra 02. (Sárvár–Sümeg)&quot; lehetne – lásd még a fenti példámat az Alltrails felhasználási módjával kapcsolatban. On Sat, Apr 17, 2021 at 8:25 AM -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/iFwOoW3PCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/iFwOoW3PCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 10:35:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem mutatják, de nem is ez a bonyodalom Máté javaslatával, hanem az, hogy az illegal: előtag nem tűnik egyelőre elfogadott tagnek, így nem is várhatjuk, hogy mutassák: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Proposed_features/illegal Úgy látom, Magyarországon inkább illegal=yes mellékcímkeként -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PuSC4MvOCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/PuSC4MvOCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 10:23:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Fő szabályként valóban az észlelhetőség számít. Ugyanakkor más helyzetet teremt, ha a megfigyelőnek kétségei támadnak a megfigyelt objektum valódiságával kapcsolatosan. Pl. egy házilag laminált sebességkorlátozó tábláról is vélelmezhető, hogy hamisítvány, hiába van kinn. A konkrét turistaúton a -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/93Udc1HOCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/93Udc1HOCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 10:14:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Mutatják-e a navigációs programok mint az OsmAnd és Maps.me az illegal:route utakat ami megakadályozhatja a terepen való eltévedést? On Sat, Apr 17, 2021 at 11:30 AM Máté Fehérvári wrote: &gt; &gt;&gt; A turistautak elnevezéséről ... &gt; Attól, hogy kimegyek az erdőbe, aztán felfestek -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/tMhTAc7MCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/tMhTAc7MCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 09:46:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: lesz turistaút! Na mindegy, nem akarok erről vitát kezdeni. &gt;&gt; illegal:route volt Benne volt az adatbázisban? Benne. Megfelelt a valóságnak az, hogy &quot;illegal:route&quot;? Igen. - Akkor hagyd úgy (állítsd vissza), ahogyan volt! efemm András Hann ezt írta (időpont: 2021. ápr. 17., -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7Ciwc-fLCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/7Ciwc-fLCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 09:30:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Igen, ha az én nem turista véleményemre kíváncsi valaki, szeretem ha figyelembe vesszük a (terepi-) verifikálhatóságot és a navigációhoz való használhatóságot eltévedés ellen. On Sat, Apr 17, 2021 at 10:26 AM András Hann wrote: &gt; Én december körül kapcsoltam vissza láthatóra -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/Tbut0ZbJCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/Tbut0ZbJCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:48:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Én december körül kapcsoltam vissza láthatóra az útvonalat (azt hiszem, illegal:route volt), mert arra jártam, és a szememmel láttam, hogy ott van. Csúnyán van felfestve? Csúnyán. Ott van a fán, és egy jelzesfestési szabályokban járatlan, helyi híreket nem olvasó kiránduló ugyanolyan jelzésnek -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ckEEdGXICwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ckEEdGXICwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:26:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Pl. in...@openstreetmap.hu ? Thomas Nagy ezt írta (időpont: 2021. ápr. 17., Szo, 10:08): &gt; Mire fel az &quot;ismételt&quot; szófordulat? Ezek szerint már szóltak valamikor &gt; valahol, csak elveszett? A kozosseg@ helyett nem lett volna jó valami rövid &gt; és/vagy ékezettelen alternatíva? &gt; -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/6IUE7bXHCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/6IUE7bXHCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:13:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Régi és csúnya ügy. Még a politika is beleszólt. Az illető Kertész Z. István, önhatalmúlag, az MTSZ-t, a Budai-hegység turistaút festéseit szervező és koordináló BTSSZ-t, valamint a Pilisi Parkerdőt is kihagyva mázolt fel jelzésnek látszó valamit az általa kitalált útvonalon a fákra, ami nem -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/eLZ5r37HCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/eLZ5r37HCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:09:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Mire fel az &quot;ismételt&quot; szófordulat? Ezek szerint már szóltak valamikor valahol, csak elveszett? A kozosseg@ helyett nem lett volna jó valami rövid és/vagy ékezettelen alternatíva? On Saturday, April 17, 2021 at 9:02:04 AM UTC+2 Feri Veres wrote: &gt; Sziasztok! &gt; &gt; A legutóbbi megbeszélés hatására -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/k1IYN2zHCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/k1IYN2zHCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:08:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Sziasztok! A legutóbbi megbeszélés hatására tegnap végre felraktam a korábban elkészített kozosseg@-ot a weblapra. Így ma meg is jött rá az első levél. Ki a listaadmin aki ezeket be tudja engedi majd a listára? Addig is, mint első fecske, továbbítom kézzel, mivel szerencsére nekem is címezték. -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/85J5bs7DCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/85J5bs7DCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 07:02:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: A jelenlegi helyzet Országos Kéktúra esetében számomra így elfogadható: superroute-ként rendes névvel: https://www.openstreetmap.org/relation/6007494 szakaszolva rövidítéssel: https://www.openstreetmap.org/relation/1435872 És sok megjelenítő miatt egyben rövidítéssel: https://www.openstreetmap.or -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/9Hcjk9TBCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/9Hcjk9TBCwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 06:25:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Újranyitás: Ha rajtam múlik, májusban szívesen mennék egy kis oltás utáni ellenőrző sütiző körútra a csapattal! Viszont ezzel a frissítésre való felhívással még várnék. Ha az újranyitás után a következő hetekben (hónapban) nem jön elég forgalom, sokan végleg lehúzzák a rolót mert egy csomó erőforrást és -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/lp82bcSkCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/lp82bcSkCwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 21:33:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Újranyitás: Sziasztok! Újranyitás kapcsán lehetne szólni boltosoknak, éttermeseknek, hogy frissítsék üzleteiket az OSM-en. KAMI -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/JH5Z_MyhCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/JH5Z_MyhCwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 20:38:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Sziasztok! Összegezve a témában érkezett hozzászólásokat, az alábbit látom az önálló névvel rendelkező (!) turistautakra. A hozzászólók preferenciái szerint: &quot;name = , &quot; formát preferálta: 2 fő (efemm és Ákos) &quot;name = &quot; formát preferálta 4 fő (H. -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/No-AVfaNCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/No-AVfaNCwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 14:35:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Kösz, Tamás, hogy te is megosztottad ezt a szempontot, így már a &quot;mobilon turistatérképet használó emberek&quot; csoportnak is érdeke lehet, hogy az igazi név szerepeljen az adatbázisban, hisz elég sokan használják közülük a heyjoe.hu-t :) On Fri, Apr 16, 2021, 08:07 Tamás Németh &lt;heyjo...@gmail.com -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/D72WsNV2CwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/D72WsNV2CwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 07:31:32 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: A Garmin kimenetemnél a három nagy kéktúrát a nevük alapján azonosítom, és jelzem másképpen, az átnevezésnek köszönhetően persze írhattam át a scriptet, de ami csak pár perces munka, de nem szeretném hogy ez egy rendszeresen változó dolog lenne. Nem is értem, miért kérdés, a mozgalom neve -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/44ZWcjxyCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/44ZWcjxyCwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 06:07:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Inline válaszban az én szavazataim, amik nagyjából megegyeznek a témaindítóban vázolt benyomásaimmal. Összességében nagyon fontosnak tartom, hogy ne csak a konkrét &quot;mobilon turistatérképet használó emberek&quot; felhasználói csoportra gondoljunk, hanem az OSM &quot;name&quot; tag jelentésére és egyéb felhaszná -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/OcI4R3dVCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/OcI4R3dVCwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 21:20:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: elnevezéssel rendelkezik ill. (B) amikor névtelen de jelzett útról van szó. &gt; &gt; (A) eset, közismert névvel rendelkező utak, pl. Rákóczi-út, Palóc Piros Vándorút &gt; 1: Használjunk-e a megnevezésben rövidítést? -&gt; vitatott nem. &gt; 2: Szerepeljen-e a megnevezésben a jelzéskód? -&gt; vitatott nem -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/Ww9__bkFCwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/Ww9__bkFCwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 20:58:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: (A) eset, közismert névvel rendelkező utak, pl. Rákóczi-út, Palóc Piros Vándorút 1: Használjunk-e a megnevezésben rövidítést? -&gt; igen 2: Szerepeljen-e a megnevezésben a jelzéskód? -&gt; igen, végülis lehet &quot;K, RPDDK 64.&quot;. Így egységesebb az adatbázisban a megnevezés. 3: Szerepeljen-e a megnevezésbe -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/kIWdBoz-CgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/kIWdBoz-CgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 18:47:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Úgy látom ez ügyben nem sok hozzászóló van! Tudtok esetleg más plattformon érdeklődni, hogy van e valaki aki a témához még hozzászólna? gergely...@gmail.com a következőt írta (2021. március 30., kedd, 13:28:26 UTC+2): &gt; Válasszuk szét azt a két esetet, amikor (A) a túraútvonal saját közismert &gt; -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/5Ph0qjsRCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/5Ph0qjsRCQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 13:01:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-04-14T19:00 OSM Duma: Marketing, teendők, házrajz (online): Témaindítók a wikiben, jelentkezés: gettogether.community/events/10758/2021-04-14 meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/277533044 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/X3wWXhsZ_4E/m/_KopXnWTCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/X3wWXhsZ_4E/m/_KopXnWTCAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 22:36:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: 2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: Ha nincs ötletetek, régen volt már statisztikáról is például előadás 💡🎡🚨🚀 https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Stats On Fri, Apr 2, 2021 at 2:30 PM Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-04-26 &gt; Szeretettel várunk további előadói felajánlásokat -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/iR2nBYUOCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/iR2nBYUOCAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 06:00:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Középiskolák a térképre: Szia! Mivel nem közvetlenül importáljuk be az adatokat, szerintem zöld a lámpa. Technikailag valószínűleg egy posta (dm, Tesco stb.) importhoz hasonló projektet lehet belőle csinálni: a cím alapján összefésülni a meglevő iskolákkal, majd cím alapján georeferálva keresni a közeli iskolák között, -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/GQ4yDcR2uAA/m/J3DkSBE9BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/GQ4yDcR2uAA/m/J3DkSBE9BwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 14:02:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Középiskolák a térképre: On Thu, 8 Apr 2021, Babos, Gábor wrote: &gt; - Mit szól ehhez az állam? Ezek persze elvileg nyilvános közadatok, de a &gt; valóságban a kormány nem mindig lelkesedik a közadatok további &gt; felhasználása iránt. Ki tudja? Nyugalom! Alighanem semmit. A laktanyak sem erdekelnek senkit. Kiss -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/GQ4yDcR2uAA/m/71Is9_k7BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/GQ4yDcR2uAA/m/71Is9_k7BwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 13:42:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Középiskolák a térképre: Sziasztok! A Köznevelési Információs Rendszer oldaláról kishazánk összes középiskolája letölthető egyetlen excel-táblázatban. Nem tudnánk-e ezzel kezdeni valamit? Például valahogy föltenni őket az Osmose-ra, mint a franciák a saját iskolanyilvántartásukat? A készítők lelkesen állnak rendelkezésün -Babos, Gábor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/GQ4yDcR2uAA/m/zSaAAag6BwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/GQ4yDcR2uAA/m/zSaAAag6BwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 13:17:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Gondatlan károkozás (Fuzu rajzolásai): Sziasztok! Szia Fazu! Ezt a levelet elküldtem Fazunak privátban is, de hátha itt előbb olvassa. Lehet hozzászólni, ha a többieknek van más javaslata, vagy valamivel nem értenek egyet velem. Általánosságban arra kérlek, hogy ne igazíts semmit a Bing alapján, illetve ne használd az ID szerkeszt -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/0jKQiA_Aahg/m/WRZs6dHzCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/0jKQiA_Aahg/m/WRZs6dHzCgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 16:41:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: Két kérésem va: Tavaly elég nagy fölhördülést okozott, mikor járványügyi szempontból Nagykovácsi kijelentette, hiogy na oda nem jöhet be senki hétvégén, mert összekirándulják a bunkó budapestiek (az amúgy egész héten budapesten dolgozó nagykovácsiak városát). Kérem, hogy NE töröljük egész -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/TP1Qw4rlCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/TP1Qw4rlCgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 12:20:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: On Tue, 6 Apr 2021, Gergely Matefi wrote: &gt; - Pista bá' háza, mert oda már háromszor betörtek Emlékszel, hogy tavaly arról volt szó ugyanitt, hogy jelölendő-e a kutya a házban? Akkor elhangzott a privát szféra védelme mellett (ami ugyebár szintén egy korlátozó tényező), hogy megkönnyítené a -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/M2fAKJ7LCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/M2fAKJ7LCgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 04:25:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: On Tue, Apr 6, 2021 at 8:54 PM Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; Ez az elmélet. A gyakorlatban viszont ez az információ &gt; a) nem is jut el a júzerhez, &gt; b) jó magyar szokás szerint magasról tojik rá. &gt; &gt; Nem abszolutizálnám feltétlenül az &quot;ábrázolni kell mindent, &gt; ami csak létezik&quot; -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/Pj4vm-WxCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/Pj4vm-WxCgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 20:33:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: On Tue, 6 Apr 2021, Gergely Matefi wrote: &gt; törlése) nem megoldás a fizikai világ jogsértéseire. Ehelyett a &gt; korlátozásokra való figyelem felhívás a helyes kezelés, pl. a fokozottan &gt; védett természeti területek határolóvonalainak megjelenítésével &gt; (protected_area), ill. az access= címkék -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/ZjjulXmsCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/ZjjulXmsCgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 18:54:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Budapest XII. kerület ortofotó: Tudunk neki valahogy segíteni? És mi a mondás a többi hasonló légifelvétellel amihez régen volt hozzáférésünk de azóta elpárolgott (mintha lett volna még Duna parti, III, XIII, XIV, XV is)? On Tue, Apr 6, 2021 at 4:30 PM Tamás Vásony wrote: &gt; &gt; Legutóbbi mondás az volt, -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KRjYVxO4xVs/m/FAS7YFSeCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KRjYVxO4xVs/m/FAS7YFSeCgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 14:35:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Budapest XII. kerület ortofotó: Legutóbbi mondás az volt, hogy Kolesár András feléleszti, csak valami illesztési probléma volt a csempéknél. On Tue, 6 Apr 2021 at 12:04, Thomas Nagy wrote: &gt; A következő változtatásban az szerepel, hogy &quot;Ez a lehetőség sajnos &gt; megszűnt&quot;. Ha a hozzájárulást nem vonták vissza, -Tamás Vásony</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KRjYVxO4xVs/m/dh1flhOeCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KRjYVxO4xVs/m/dh1flhOeCgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 14:30:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: On Tue, Apr 6, 2021 at 2:35 PM Peter Gervai wrote: &gt; Ez így van, viszont az sem megoldás hogy valaki nekiáll törölgetni. &gt; Leginkább azért sem mert a pontok ott vannak, akkor is. &gt; &gt; Ez egy régi konfliktus és kapcsolódik ahhoz is hogy nem tudjuk &gt; megkapni normálisan a fokozottan -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/a7COb2CaCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/a7COb2CaCgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 13:22:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: On Tue, Apr 6, 2021 at 2:35 PM Gergely Matefi wrote: &gt; Idealizált világban éltek :-) &gt; Az elmúlt időszakban több foteltérképésznél is láttam, hogy nekiálltak &quot;kijavítani&quot; az abandoned:amenity=XYZ típusú címkéket : vagy törölték a névteret, vagy felvittek mellé egy új -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/uJ-xKWWZCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/uJ-xKWWZCgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 13:04:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: On Tue, Apr 6, 2021 at 11:57 AM ITineris OSM wrote: &gt; Tényleg valós a probléma. Eddig alig látogatott helyek akkora terhelésnek vannak kitéve, hogy a DINPI több helyen lezáráson gondolkodik. A sziklagyepnek mondhatod, hogy a járvány miatt mégiscsak ki kell mozdulni valahová, -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/RyBnQdOXCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/RyBnQdOXCgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 12:35:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Törlések fokozottan védett természeti területeken: Idealizált világban éltek :-) Az elmúlt időszakban több foteltérképésznél is láttam, hogy nekiálltak &quot;kijavítani&quot; az abandoned:amenity=XYZ típusú címkéket : vagy törölték a névteret, vagy felvittek mellé egy új &quot;amenity=XYZ&quot; címkét is. Hiszen azt olvasták a Wikiben, hogy prefix nélkül kell -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/0HJxb9KXCgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/bz0LY29WKNQ/m/0HJxb9KXCgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 12:35:51 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>