<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Szia! Akadálymentesség térképezéséhez az általad felsorolt oldalak vannak, szerintem több nem nagyon kell. A POI-k (étterem, mozi, múzeum, hivatal, wc, parkoló, stb.) wheelchair=yes/no jelölése a legfontosabb. Ezután az útvonalakon, járdán található akadályok (highway:steps, barrier=kerb), a -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/7tcInGsNAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/7tcInGsNAQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 10:28:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Ha van kedved és jelzed, 16:00-tól is ráérek és mérhetünk előtte együtt egy gyors felmérésre, vagy mehetünk fagyizás után-közben is. Fel tudok ajánlani a célra mérőszalagot és decibel mérőt és egy JOSM-os laptopot amin lehet nézni mi hiányzik és mi van már meg (ugyanerre jó egy Vespucci is -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/QaoMZy8LAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/QaoMZy8LAQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:47:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/Akad%C3%A1lymentes_t%C3%A9rk%C3%A9pez%C3%A9s Sokféle munkamenet elképzelhető, OSMAnd beállításokban miután bekapcsolja az ember az Osm szerkesztést és a quick action-öket könnyű új térképjegyzeteket vagy triviális POI-kat felvenni kattintásra akár magunknak, -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/E-GOZHTPAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/E-GOZHTPAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 15:32:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Miután sikeresen feltettem több ezer képet, azóta sem jelentek meg. Tudja valaki, hogy működik egyáltalán a Mapillary? Felkerülnek a képek? Szem 2021.05.16. 11:53 keltezéssel, Szem írta: Szia! Köszönöm, ez működik! Ez alapján gondoltam készítek egy rövid leírást, másoknak is, akiknek a -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/7KMfzhbPAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/7KMfzhbPAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 15:26:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Köszi a szervezést és az infókákat! Néhány kezdő kérdésben segítséget, kérek: 1. A térképezéshez mi a szükséges alap készlet, amit telefonnal (android) életszerűen tudok használni a terepen? OsmAnd -ot letöltöttem. 2. Akinek van akadálymentességhez kapcsolódó térképezési tapasztalata, nagy -Éva Pudleiner</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/B--wda7OAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/B--wda7OAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 15:18:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: On Mon, 31 May 2021, Babos, Gábor wrote: &gt; A PuTTY-ot igyekeztem a lehet legszabályosabban beállítgatni az útmutató &gt; 16. oldalának megfelelően ? &gt; és semmi? &gt; Próbálkoztam különböző COM portokkal is: vagy egyből kihajít, mondván, hogy &gt; ?nincs -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/4wWLURnNAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/4wWLURnNAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 14:49:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Sziasztok! Igen, a u-center teljesen jól működik, másodpercenként szállítja az adatokat, kiírja, kirajzolja, ahogy kell. Ugyanakkor pl. RTK-állomásra itt sem tudok rákapcsolódni, hiába írok be mindent felhasználónévvel, jelszóval. A PuTTY-ot igyekeztem a lehet legszabályosabban beállítgatni az -Babos, Gábor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/c8gh8yjLAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/c8gh8yjLAAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 14:14:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia! A uBlox-féle u-centerrel próbálkoztál már? A PuTTy szerintem nem &quot;folyamatban van&quot;, hanem egyszerűen terminálként nincs kiírandó fogadott adata. Ennek oka lehet rosszul beállított keretezés (stop bitek száma, paritás) is. Az is lehet, hogy nem az adat porton, hanem az ODIN-t vezérlő -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/1IQCKHqQAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/1IQCKHqQAAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 30 May 2021 20:18:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: F9P + Android + ??? // RTK fun: Sziasztok! Hát, ezt én mind hűségesen végigcsináltam – mégsem tudok rácuppanni a PuTTY-al (avagy hivatalosan PuTTYval)… Pedig ránézésre minden pont úgy néz ki, amint az megíratott. A PuTTY elindul, s nem történik semmi. (Valami történik, mert ha egy másik COM portot írok be, akkor egyből kiírja, -gabor...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/b2zIoV6PAAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/jOjZOXM36sU/m/b2zIoV6PAAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 30 May 2021 19:58:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Van már wiki oldal és ott a linkek is az eseményre :) https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-06-01 Báthory Péter a következőt írta (2021. május 26., szerda, 11:44:20 UTC+2): &gt; Én a megadott időpontban előreláthatólag a Bikás parkban sétáltatok &gt; gyereket. Egy fagyira biztos be tudok -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/tfk93DaWAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/tfk93DaWAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 26 May 2021 11:46:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Én a megadott időpontban előreláthatólag a Bikás parkban sétáltatok gyereket. Egy fagyira biztos be tudok ugrani, de ha nem egyedül leszek, tudok maradni is. Legalábbis kedden, a csütörtök biztos nem jó. Csinálsz rá eseményt, vagy itt emailben jelentkezzünk? Thomas Nagy ezt -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/Zsf0NJCPAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/Zsf0NJCPAQAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 26 May 2021 09:44:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Most úgy beszeltük, hogy jövő kedd (esőnap csütörtök) megfelelő lenne a Somfa cukiban. 17:00-ra gondoltunk, de ha ez gondot okoz, tolhatnánk 18:00-ig. Mit gondoltok? https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-06-01 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/g6OzBtJmAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/g6OzBtJmAQAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 25 May 2021 21:17:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-11 19:00 OSM Fonó: On Sun, 23 May 2021, turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; A jövő heti beszélgetésen arra gondolunk, hogy Fonó szerűen leülünk a gépek &gt; elé és elkezdünk egy területet szerkeszteni, így kezdők is csatlakozhatnak Jut eszembe. Békéscsabára is ráférne egy nagyrevízió. A belvárosban 10 éve vették -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/60GcItaWG3s/m/s3IMYw1MBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/60GcItaWG3s/m/s3IMYw1MBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 14:37:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-05-11 19:00 OSM Fonó: Sziasztok! A jövő heti beszélgetésen arra gondolunk, hogy Fonó szerűen leülünk a gépek elé és elkezdünk egy területet szerkeszteni, így kezdők is csatlakozhatnak és élő szerkesztés közben akár kérdezhetnek is! Az esemény wiki oldala: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-05-25 -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/60GcItaWG3s/m/izxmc0pGBgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/60GcItaWG3s/m/izxmc0pGBgAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 12:51:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Ma van az SZJA 1+1% rendelkezési határidő amivel egyházakat és civil szervezeteket, közösségeket támogathattok ingyen: Az ügyfélkapun itt érhető el: SZEMÉLYIJÖVEDELEMADÓ-BEVALLÁS -&gt; Ügyintézés indítása -&gt; Belépés az azonosítási ügynökön keresztül -&gt; 1+1% nyilatkozat https://www.magyarorszag.hu/szuf_fooldal#ugyleiras,3f9616ac-1dea-495e-82ec-0452ac51192b%2Cszemelyijovedelemado-bevallas -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Q8E4kT7s3w8/m/_FqwAYw0BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Q8E4kT7s3w8/m/_FqwAYw0BQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 20 May 2021 01:15:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Ötletnek jó, köszi! Majd keresgélek, mert a régi Android 4.1 is nagy akadály. (Úgy látom ez is 7.0-ás.) (Van újabb mobilom, de elrontják a képeket a zötykölődéstől...Xiaomi Mi A1 volt a hullámozó homályos villanyoszlop amit küldtem. Korábban a Lenovo A6000 még kocsiból is ugyanolyat csinált. -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/MOk7VDweBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/MOk7VDweBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 17 May 2021 09:32:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Akkor valami ilyesmi? https://f-droid.org/packages/fr.twentynine.keepon/ Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. máj. 17., H, 10:12):Köszi, igen, azt láttam, de nincs miről tölteni a bringán. Az LG360 a lényege a projektemnek, a &quot;sík&quot; rögzítés csak extra lenne. Ha nem sikerül, -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/gkylqLMaBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/gkylqLMaBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 17 May 2021 08:28:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): 2021. 05. 16. 22:26 keltezéssel, Péter Báthory írta: Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. máj. 16., V, 19:19): &gt; Ill. kicsit off, de FOSS megoldás régi telefonra képszekvencia &gt; készítésére, ilyet tudtok? ChronoSnap-pal kísérletezek, de ha kialszik a &gt; képernyő akkor -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/N9qqvN4ZBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/N9qqvN4ZBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 17 May 2021 08:12:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): 2021.05.16. 19:19 keltezéssel, Feri Veres írta: Na de neked 1 percre vannak egymástól a képek, akkor jelentkezni fog (tapasztalatom szerint) az a hiba, amit írtam, hogy a kanyar előtti kép nem a sarok irányába, hanem a kanyar utáni képre mutat. (Értsd: levágja a kanyart.) Nem? De ez valóban -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/1oEYdCsXBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/1oEYdCsXBQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 17 May 2021 07:23:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. máj. 16., V, 19:19): &gt; Ill. kicsit off, de FOSS megoldás régi telefonra képszekvencia &gt; készítésére, ilyet tudtok? ChronoSnap-pal kísérletezek, de ha kialszik a &gt; képernyő akkor megáll. (Gondolom 3 sor lenne beleírni, hogy ne aludjon ki, &gt; -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/PxlKplrzBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/PxlKplrzBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 20:27:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] MÁV vasútállomások: személyszállítás: Köszönöm a gyors választ! Talán legjobb lenne úgy kezdenem, hogy leszedem a VPE-ről az összes állomást a vonalakkal együtt. Máshonnan megtalálom a bezárt vonalak számait ez alapján mehet a &quot;train=yes&quot; tag (vagy annak törlése). &gt; Ez lenne az elvárt állapot Nem terveztem ilyen mélyen belemenni, -Gabor Kuti</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/I9DV4avyBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/I9DV4avyBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 20:14:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Na de neked 1 percre vannak egymástól a képek, akkor jelentkezni fog (tapasztalatom szerint) az a hiba, amit írtam, hogy a kanyar előtti kép nem a sarok irányába, hanem a kanyar utáni képre mutat. (Értsd: levágja a kanyart.) Nem? Nem figyeltem, hogy van Windowsra, ez jó hír. :) A geotaggelést -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/2WYRLCLpBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/2WYRLCLpBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 17:19:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] MÁV vasútállomások: személyszállítás: Szia! Tök jó lenne, ha ez megoldódna. Ahogy az OSMI kapcsolati ellenőrzőjével néztem, sok vasúti útvonal nincs rendben. És igen, nem csak a szüneteltetett, hanem a már rég megszűnt vasútvonalak megállói is fent vannak még. Pl. node #500911097 Erre aztán az ellenőrzések is sírnak. (A &quot;railway:nam -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/CBeJiBHoBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/CBeJiBHoBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 17:00:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] MÁV vasútállomások: személyszállítás: Szia! Örülök, hogy van, aki foglalkozna ezzel. Én nagyon sok állomást javítottam, de belefáradtam, mert annyi rossz volt. Ez lenne az elvárt állapot: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Railway_stations A legtöbb hiba abból ered, hogy a megállóhelyeknél nincs külön railway=halt|station, -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/oDAPpfjnBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/oDAPpfjnBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 16:58:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>MÁV vasútállomások: személyszállítás: Sziasztok! Kerékpáros túráimhoz kigyűjtöttem a vasútállomásokat (&quot;railway&quot;=&quot;station&quot;, &quot;railway&quot;=&quot;halt&quot;). Viszont nem mindenhol van tényleges utasforgalom. Utánanéztem, ezeknek az állomásoknak &quot;train=yes&quot; taggel kellene rendelkezniük, de ez nem konzisztens. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Pu -Gabor Kuti</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/1oxg7mXnBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/KVtTN5c3ieg/m/1oxg7mXnBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 16:47:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): Szia! Köszönöm, ez működik! Ez alapján gondoltam készítek egy rövid leírást, másoknak is, akiknek a kamerájukban nincs GPS, de más berendezéssel készítenek track-et az útról és szeretnék helyesen feltölteni a képeket a Mapillary-ba. 1. A képekbe a GPS koordináták beírása Ehhez talán a legjobb -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/4b5x98XQBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/4b5x98XQBAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 09:53:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Veresegyházán verifikáció: Sziasztok! Köszi mindenkinek, aki új, a terepen jelzett utakkal gyarapítja az OSM adatbázisát! Jó sétát mindenkinek! Feri Veres a következőt írta (2021. május 14., péntek, 10:44:09 UTC+2): &gt; Szia Tamás! &gt; &gt; 2021. 05. 14. 7:36 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: &gt; &gt; &gt; &gt; Sziasztok! &gt; -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/jHjKpsVzBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/jHjKpsVzBAAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 15 May 2021 05:29:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-11 19:00 OSM Duma: XI Tasking újraosztás, landing page példa javítás, TuHu: On Fri, May 14, 2021 at 12:21 PM Péter Báthory wrote: &gt; Itt jegyezném meg, hogy érdemes lenne migrálnunk a Tasking Managert 2-es verzióról az aktuális 4-esre. Nem trivialis. Tavaly elkezdtem, es szetesett darabokra. Megprobalom megint, de eleg instabil szerkezet, mindig is -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/ONjfpTJlAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/ONjfpTJlAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 14 May 2021 11:04:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-11 19:00 OSM Duma: XI Tasking újraosztás, landing page példa javítás, TuHu: Frissítettem a leírást. Itt jegyezném meg, hogy érdemes lenne migrálnunk a Tasking Managert 2-es verzióról az aktuális 4-esre. A kényelmi fejlesztéseken túl már csak azért is, mert a jelenlegi verzióban valamiért le van halva a user kezelés. Tamás Vásony ezt írta (időpont: -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/7dnbFdZiAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/7dnbFdZiAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 14 May 2021 10:20:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Veresegyházán verifikáció: Szia Tamás! 2021. 05. 14. 7:36 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: &gt; &gt; Sziasztok! &gt; &gt; 2020 januárjában jártam Veresegyházon, és akkor láttam, hogy vannak &gt; felfestve szív jelzések: &gt; https://www.mapillary.com/app/?lat=47.64246700006804&amp;lng=19.280478&amp;z=17&amp;focus=photo&amp;dateFrom=2019-05 -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/PTFXRo1dAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/PTFXRo1dAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 14 May 2021 08:44:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-11 19:00 OSM Duma: XI Tasking újraosztás, landing page példa javítás, TuHu: Szia! Az új projekteket majd bkil specifikálja. Viszont légy szíves a meglévő újbuda ortó taskot &quot;upgradeld&quot; meg, hogy 2019 helyett 2021 legyen a changeset commentben. Illetve azt hiszem azt is te piszkáltad múltkod, hogy iD-ba és josm-be bekerüljön a 2021-es ortó. Köszi, Tamás On Thu, 13 May -Tamás Vásony</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/gCZz0qpbAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/gCZz0qpbAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 14 May 2021 08:09:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps gondok: Szia Péter, Nézzük meg, hogy hogyan tudunk segíteni. Az üzemeltetőt is be tudnád vonni a beszélgetésbe? Üdvözlettel / Best Regards: Kálmán (KAMI) Szalai Péter Báthory ezt írta (időpont: 2021. máj. 13., Cs, 22:51): &gt; Már egy ideje lehetett sejteni, hogy az OpenMaps körül -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/3UsRUbi99_U/m/uGGX3tFaAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/3UsRUbi99_U/m/uGGX3tFaAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 14 May 2021 07:54:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Veresegyházán verifikáció: Szia Tamás, Szivecskés a Normafánál is van, ha gondolod letrekkelem, felszerkesztem. Kami turistautsz...@gmail.com ezt írta (időpont: 2021. máj. 14., Pén 7:36): &gt; &gt; Sziasztok! &gt; &gt; 2020 januárjában jártam Veresegyházon, és akkor láttam, hogy vannak &gt; felfestve szív -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/dXmX5ZZTAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/dXmX5ZZTAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 14 May 2021 05:41:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Veresegyházán verifikáció: Sziasztok! 2020 januárjában jártam Veresegyházon, és akkor láttam, hogy vannak felfestve szív jelzések: https://www.mapillary.com/app/?lat=47.64246700006804&amp;lng=19.280478&amp;z=17&amp;focus=photo&amp;dateFrom=2019-05-01&amp;pKey=uq28mvvREaFRT9MWTbBHBA https://www.mapillary.com/app/?lat=47.649637&amp;lng=19.280154 -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/q7o8101TAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pItxCkTssGo/m/q7o8101TAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 14 May 2021 05:36:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps gondok: megszűnésével mi is sokat vesztenénk. Ha bárhogyan hozzá tudunk járulni az OpenMaps fennmaradásához, azzal mindkét projekt jól járna. &gt; &gt; Javasoltam egy online megbeszélés összehozását. Addig is lehet itt is ötletelni, de aki segítene, bátran jelezze az OpenMaps fórumon. Támogatom.... g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/3UsRUbi99_U/m/hc6HWI45AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/3UsRUbi99_U/m/hc6HWI45AwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 13 May 2021 21:44:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-11 19:00 OSM Duma: XI Tasking újraosztás, landing page példa javítás, TuHu: Bkil, köszönjük a jegyzetet! Engem érdekelne jövő héten a fagyizós találozó a XI-ben, most még bármelyik nap jó. A jegyzetben meg lettem szólítva, mint Tasking Manager adminisztrátor. Ha elmondjátok, miről van szó, akár meg is tudom csinálni ;) Másik lehetőség lenne, hogy aki kér, kap admin -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/hhzMNeI3AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/hhzMNeI3AwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 13 May 2021 21:13:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OpenMaps gondok: Már egy ideje lehetett sejteni, hogy az OpenMaps körül valami nincs rendben, de a szűkszavú kommunikációból eddig nem derült ki: az OpenMaps projektet a megszűnés veszélye fenyegeti. A részletek peter68 május 10-i üzenetétől kezdve olvashatók a fórumon: https://openmaps.eu/forum?forum_id=4 -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/3UsRUbi99_U/m/YtLCQa02AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/3UsRUbi99_U/m/YtLCQa02AwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 13 May 2021 20:51:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-11 19:00 OSM Duma: XI Tasking újraosztás, landing page példa javítás, TuHu: 2021. 05. 13. 8:12 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: 2. https://tube.grin.hu/videos/watch/cf7e71af-9427-4f2e-9ee1-6b15ecfc7240?start=3m51s Ha pedig &quot;script&quot; kell valóban, ahogy a kérdésben elhangzott, akkor a tegnapi mapillary_tools linkem* plusz szerintem ez az opció (nem próbáltam -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/n9WGR40IAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/n9WGR40IAwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 13 May 2021 06:46:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-11 19:00 OSM Duma: XI Tasking újraosztás, landing page példa javítás, TuHu: 1. Fagyizás sütizés részemről mehetne csak nekem a XI nagyon nem esik útba és ritkán járok arrafelé. 2. https://tube.grin.hu/videos/watch/cf7e71af-9427-4f2e-9ee1-6b15ecfc7240?start=3m51s 3. passz, de jó lenne 4. http://feltser1.x3.hu/TERKEP/Garmin%20terkep%20gyartas.htm 5. ha nincs felfestve vagy -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/5QGAv7QGAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/5QGAv7QGAwAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 13 May 2021 06:12:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-11 19:00 OSM Duma: XI Tasking újraosztás, landing page példa javítás, TuHu: Jegyzetek a wikiben. Felmerült kérdések: * Akar valaki felméri és fagyizni-sütizni XI-ben jövő héten? * Mapillary fotósorozaton hol volt az a script ami beállítja kötegelve az irányokat ha például jobbra fotóztunk végig? * Létezik-e olyan program amivel több pontatlan GPX nyomvonalból csinálhat -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/skA4U5buAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/skA4U5buAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 May 2021 22:50:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Népnevelés: Na jó, PC-bben oktatás, szemléletformálás. Úgy adódott, hogy az utóbbi időben több szerkesztésem során is belefutottam ugyanabba a jelenségbe: diákok &quot;nem értek hozzá, de nem is érdekel&quot; mentalitással visznek fel szerkesztéseket, amik aztán úgy maradnak. Szemlátomást nem is ellenőrzi őket -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7jixkOeTHxM/m/LjzXc7_MAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7jixkOeTHxM/m/LjzXc7_MAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 May 2021 12:30:35 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Sziasztok! Jó hír is meg rossz is, Szem kérdésére. Az én problémámra is megoldást adott a Mapillary script: azaz tudok kép irányokat interpolálni anélkül, hogy fent a GUI csinálná meg, így saját felhasználásra is megvan az irány adat (pl KartaView). Tehát, Mapillary tools: https://github.com/m -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/m1mmCAG7AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/m1mmCAG7AgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 May 2021 07:05:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>LG360CAM jó áron (mapillary, kartaview): Sziasztok! Akit esetleg hozzám hasonlóan rabul ejtett Kami 360 fokos Mapillary tevékenysége, annak ajánlom figyelmébe 14e Ft LG360CAM! https://www.ebay.com/itm/LG-360-Cam-Original-Compact-Spherical-Camera-LGR105-Video-13MP-Wide-Angel-2K/123879798048 A forgalomból már kivonta az LG, az App -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/sF8v4goCXUI/m/ZczIlF9uAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/sF8v4goCXUI/m/ZczIlF9uAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 11 May 2021 07:41:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-05-11 19:00 OSM Duma: XI Tasking újraosztás, landing page példa javítás, TuHu: Ne felejtsetek jelentkezni és bedobni, hogy mikor legyen a fagyizás, illetve hó végi előadásokat is várunk szeretettel https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-05-11 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/S8hRAu9RAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/S8hRAu9RAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 10 May 2021 23:00:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Fagyizás, sütizés, innivaló fogyasztás: Miben is maradtunk, melyik kiülős helyre megyünk kb. a Déli-Széll Kálmán magasságában? -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/0ZPOYQzvu1c/m/VUd4frFoBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/0ZPOYQzvu1c/m/VUd4frFoBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 08 May 2021 09:47:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: engedélykérési mintáim: Mire jutottunk engedélykérési minta ügyén? Küldtem én is módosítást és más is, de mi lett a vége? Esetleg nem akar valaki önkéntes engedélykérőnek állni aki copy&amp;paste-eli ezeket? A szoftverfejlesztői részleg szívesen importálna további forrásokat, de azon vagyunk elakadva, hogy levelezni vagy -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stZoxu0L0xA/m/iZCgH2Y_BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stZoxu0L0xA/m/iZCgH2Y_BQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 07 May 2021 21:11:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] osm.hu domain Was: Re: 2021-05-03 19:00 OSM ... landing page elemek (online): On Tue, May 4, 2021 at 9:56 AM Feri Veres wrote: &gt; URL-ekhez lenne annyi megjegyzésem, hogy az &quot;osm.hu&quot; domain az nem tudom &gt; kié. RDI Kreatív Stúdió Kereskedelmi Szolgáltató Kft. &gt; Ha jól emlékszem, &quot;terveik voltak vele&quot;, ezért nem volt eladó. :-P Ez olyan mint a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/G82koJZBBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/G82koJZBBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 15:40:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] osm.hu domain Was: Re: 2021-05-03 19:00 OSM ... landing page elemek (online): Apropó, még szabad az openstreetmaps.{eu,hu}, openstreet.{eu,hu} és openstreets.{eu,hu} - így is nagyon sokszor hallom rosszul kiejtve vagy leírva! (Illetve ott van még a {magyarosm,hosm,osmm,osmi,osmte,osmfan}.hu) On Tue, May 4, 2021 at 1:49 PM Feri Veres wrote: &gt; &gt; &gt; &gt; -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/8nI2k781BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/8nI2k781BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 12:03:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: 2021. 05. 04. 13:34 keltezéssel, ITineris OSM írta: De alapvetően azért tettem fel itt a kérdést, hogy ne csak az én szubjektív szempontjaim érvényesüljenek. Ha a poligonisták lesznek többségben, akkor úgy fogom felvinni. Ha a címkézősök, akkor úgy. Nem biztos, hogy többségi kérdés. Elég sok -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/Non3Pqg1BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/Non3Pqg1BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 12:01:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Tue, 4 May 2021, ITineris OSM wrote: &gt; erőforrás-igényesebbnek tartom az elemek geometria alapú szűrését a címke &gt; alapú szűrésnél - vagy egyszerűen a kapcsolat-tagságnál. (Újabb érv, El tudom fogadni. Ha tenyleg kevesebb eroforrast igenyel lekerdezesenkent, akkor megeri az adatbazisepites -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/WKtUX0Q1BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/WKtUX0Q1BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 11:54:18 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>