<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem rá festette, hanem alá: https://www.mapillary.com/app/?lat=47.586078&amp;lng=18.840461000067297&amp;z=14.999567911247523&amp;pKey=EHttmPd0TyxVxfRoom-vig&amp;focus=photo groz...@gmail.com a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 13:02:27 UTC+2): &gt; &gt; Nem hiszem hogy K.Z.I. ráfestett volna egy K+-t egy -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/74D2kd9uDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/74D2kd9uDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:16:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2021. ápr. 19., H, 12:37): &gt; On Mon, 19 Apr 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; &gt; &gt; Ugyanis az OSM-et továbbra is úgy érzem, hogy a helyszíni valóság &gt; &gt; ábrázolására &gt; &gt; és annak hivatalos/nemhivatalos -ságának taggelésére (hiszen ez -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/yHXdpRVuDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/yHXdpRVuDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:02:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Peter Gervai wrote: &gt; A problémánk (Istvánnal egyetemben) pontosan az, hogy erre az esetre &gt; nincs szabályozásunk. Nem is nagyon gondolom, hogy ki kellene talalni valami specialis magyar parkerdei szabalyokat. Es mi nem vagyunk hatosag, hogy szabalyokat allitsunk fel. Az -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sRAevghuDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sRAevghuDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:01:31 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Jó meglátás, nagyjából ez a megfontolás az, ami miatt is ki szoktam tölteni a ref:MTSZ és az operator kulcsokat. T. Kiss Gabor a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 12:37:46 UTC+2): &gt; On Mon, 19 Apr 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; &gt; &gt; Ugyanis az OSM-et továbbra is úgy érzem, -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/XU7LifFtDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/XU7LifFtDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:59:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kertész úr alapötletéből, az teljesen jogos volt, hogy legyen turistaúton összekötve a 2 terület. Az MTSZ-en keresztül hozzánk (turistaút szakbizottság) is eljutott ez a téma véleményezésre. Mivel a területen futó turistautak a BTSSZ kezelésében vannak, így természetesen ők is bekapcsolódtak a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1Qqd2MxtDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1Qqd2MxtDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:57:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Újranyitás: Szia, Egy olyan mechanizmus lehet, ami a dbben talált emailcímre kiküldi az id editoros szerkesztő linket annak az objektumnak, ahol az afizt contact:email-t email-t találta. Kérdéseket ez azért vet fel, bár nem lenne nehéz megcsinálni szerintem. KAMI Bihari Kristóf ezt -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/H6hxl0NtDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/H6hxl0NtDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:47:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Újranyitás: Azt látom egyébként, hogy Google Mapson gyorsan frissültek az adatok, mert a G kiküldött egy emlékeztető emailt erről. Kár, hogy OSM-en nincs ilyen mechanizmus. On Fri, Apr 16, 2021 at 11:33 PM Thomas Nagy wrote: &gt; Ha rajtam múlik, májusban szívesen mennék egy kis oltás utáni -Bihari Kristóf</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/-lqBK-tsDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/5FkuPblNKj4/m/-lqBK-tsDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:41:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; Ugyanis az OSM-et továbbra is úgy érzem, hogy a helyszíni valóság &gt; ábrázolására &gt; és annak hivatalos/nemhivatalos -ságának taggelésére (hiszen ez is a &gt; helyszíni valóság része) kellene használjuk. Technikai javaslat: Amely utakra -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1F93-7xsDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/1F93-7xsDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:37:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, Apr 19, 2021 at 11:44 AM Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; &gt; A probléma hátteréhez: &gt; Én eddig azt hittem, hogy itt valami védett területen (érintetlen erdőben, amúgy jogosan totál-bejárhatatlan erdei utakra) került ki új felfestés... &gt; Közben most ránagyítva -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/4XdOWdprDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/4XdOWdprDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:21:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: 2017.06.02. &gt; és a file-név alapján ez a PP és az MTSZ közötti levelezés (szubjektív véleményem szerint az MTSZ erősen egyoldalú tálalására válaszul), A szövegből is egyértelműen. &gt; Németh Csaba érveihez adalékul annyit, hogy &gt; - Nem minden turistaút a látványosság netovábbja. Ha az OKT-be -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/aewQyQprDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/aewQyQprDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:06:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A problémánk (Istvánnal egyetemben) pontosan az, hogy erre az esetre nincs szabályozásunk. Elvileg NEM szándékunk az hogy jogi útmutatást adjunk a turistáknak, hogy az utak mely része járható fizikailag de nem járható jogilag (ez amúgyis egy rémregénybe illő helyzet de ne menjünk bele), de ah -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ZOEymGRqDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ZOEymGRqDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:54:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A probléma hátteréhez: Én eddig azt hittem, hogy itt valami védett területen (érintetlen erdőben, amúgy jogosan totál-bejárhatatlan erdei utakra) került ki új felfestés... Közben most ránagyítva végignéztem: a https://www.openstreetmap.org/relation/10116333 -ra (a https://erdoterkep.nebih.gov.hu -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/DVIg5tBpDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/DVIg5tBpDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:44:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Köszi a részletes összefoglalót! A 3 meglátásod szerinti pont számomra is szimpatikus! A duplázott kéktúra esetéről már régebben egyeztettem én is Dömcsivel, és végül ebben maradtunk, hogy amíg a kimenetek nagy része nincs felkészítve az ilyen esetek kezelésére ( kapcsolatok kapcsolatai / -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/LCtWvjtpDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/LCtWvjtpDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:33:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Engem az külön elszomorított, hogy a levél szerint nem vagyok igazi túrista , ha szívesebben megyek az erdőben körbe (akár 100 méter szintet is megspórolva) egy erdei kirándulásom során, mert akkor vagyok igazi túrista, ha megyek be serényen a faluba sörér', ropiér', csokiér', mert már -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/q4V6QA5oDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/q4V6QA5oDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:11:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Megjegyzem, a csatolt levélnek nincsen keltezése, és a file-név alapján ez a PP és az MTSZ közötti levelezés (szubjektív véleményem szerint az MTSZ erősen egyoldalú tálalására válaszul), nem a hivatalos eljárásban akár a kormányhivatalnak, akár a DINPInek, akár Kertész Istvánnak küldött válasz. -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/f1GK5gZoDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/f1GK5gZoDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:11:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, Peter Gervai wrote: &gt; Nem gondolom hogy erre az a megfelelő válasz hogy ?persze rajzold csak &gt; fel mi meg majd jól letöröljük?. Mar miert trollkodnank ossze egy szerkesztotarsunk munkajat, ha betartja az irott szabalyokat? Kirol tetelezel fel ilyen vandalizmust? :-) &gt; -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HBfGCdhnDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/HBfGCdhnDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:08:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, Apr 19, 2021 at 10:17 AM turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; &gt; http://www.btssz.hu/wp/wp-content/feltoltes/doc/pp_zrt%20levele_az_mtsz_nek.pdf Mondjuk ez erősen túlmutat az OSM kompetenciáján de az számomra kitűnik hogy a Parkerdő az utat elfogadta majd a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/NFFqQRZnDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/NFFqQRZnDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:54:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem tartom jó ötletnek a kéthetenkénti epizódos szappanopera közvetítést. Ne szálljunk be egy elmérgesedett vitába ilyen módon, táptalajt adva a felek számára. Az OSM nem csatatér. ITineris OSM ezt írta (időpont: 2021. ápr. 19., H, 9:35): &gt; Azzal szemben van bárkinek ellenveté -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/snLkgVtmDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/snLkgVtmDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:40:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Csak mint erdőben bóklászó és térképeket használó amatőr OSM-ista én is annak volnék a híve, hogy ha a terepen akármilyen okból kint van egy jelzés, akkor nem a jogi hátteret keressük. Tudom, hogy NEM mindegy, hogy van e hivatalos túristajelzés, hiszen be sem mehetsz természetvédelmi területre -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/cootqU5mDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/cootqU5mDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:39:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Hello kissg, (a spell checker szerint „kissing” :-)) On Mon, Apr 19, 2021 at 6:42 AM Kiss Gabor wrote: &gt; On Sun, 18 Apr 2021, István Kertész Z wrote: &gt; &gt; &gt; A fentiek alapján arra kérem az OSM közösségét, hogy az engedélyezett és &gt; &gt; látható utat vegye fel a térképre, -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/gevulatlDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/gevulatlDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:28:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: http://www.btssz.hu/wp/wp-content/feltoltes/doc/pp_zrt%20levele_az_mtsz_nek.pdf Báthory Péter a következőt írta (2021. április 19., hétfő, 9:25:55 UTC+2): &gt; Kertész úr álláspontját már ismerjük, szerinte minden jogszerű, minden &gt; papír megvan. Jó lenne ismerni a többi fél álláspontját is, miért -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/wThw0BplDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/wThw0BplDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 08:17:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Azzal szemben van bárkinek ellenvetése, hogy az OSM-be a helyszínen észlelhető valóság kerüljön? Meg tudom ígérni, hogy pár napon belül végignézem a terepen a jelenlegi állapotokat, illetve legalább kéthetente követjük a festékcsata aktuális állását. (Azt pedig már megírtam, az MTSZ adatbázisát -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ey5y8tBiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ey5y8tBiDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:35:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kertész úr álláspontját már ismerjük, szerinte minden jogszerű, minden papír megvan. Jó lenne ismerni a többi fél álláspontját is, miért nem fogadják el, miért nem szerepel a turistautak nyilvántartásában. Efemm, utvonalfelmérések, esetleg tudtok valamit? István Kertész Z -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/SAJP1URiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/SAJP1URiDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:25:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Mon, 19 Apr 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Egyben a terepi tájékozódás miatt az is fontos lenne, hogy hiába szerepel &gt; nálunk már K+-ként, ha az MTSZ a fákon visszafesti sárgára/zöldre, a Amikor majd az lesz a valosag, akkor utanamegyunk a terkeppel. IMHO nem kellene egy feltetelezest vasalni -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IeAylfNgDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/IeAylfNgDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:01:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Gondolom, a kérés jórészt arra vonatkozott, hogy ne szedjük le (az MTSZ-hez hasonlóan) az OSM-re felvitt K+-t. Egyben a terepi tájékozódás miatt az is fontos lenne, hogy hiába szerepel nálunk már K+-ként, ha az MTSZ a fákon visszafesti sárgára/zöldre, a kirándulók meg tanácstalanul néznek ki a -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/RC96EnpeDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/RC96EnpeDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 06:16:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sun, 18 Apr 2021, István Kertész Z wrote: &gt; A fentiek alapján arra kérem az OSM közösségét, hogy az engedélyezett és &gt; látható utat vegye fel a térképre, mert a helyszínen igenis keresik, hogy Kedves István! Miért is nem magad végzed el ezt a munkát? Itt csupa önkéntes van, aki saját -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pd55F1hZDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/pd55F1hZDAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 04:42:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: A sóhivatalok sorába még a Pilisi Pakerdő Zrt-t is oda lehet biggyeszteni, mert az ő területükön végzett kalóz jelzéseket, azóta nem távolíttatták el. Meg az egész kormányt is, hogy nincs egy normális törvény, ami szabályozza a kérdést. A felelősség kérdése az meg mondjuk ebben az esetben nem -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/p4R_mn8_DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/p4R_mn8_DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:48:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: ..vagy legyen szürke jelzés is? :- )) ITineris OSM ezt írta (időpont: 2021. ápr. 18., V, 20:27): &gt; Az eredeti, OSM-et illető kérdésre: Ha a terepen fel van festve, akkor &gt; miért ne szerepeljen a térképen? A mi dolgunk földhivatali térképpel és &gt; tulajdoni lappal ellenőrizni, -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/t4O4kV0_DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/t4O4kV0_DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:46:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Olvasva a hozzászólásokat, néhány tényt akkor még szeretnék megosztani. Azon túl, hogy egyesek zsigerből utálják ezt az utat, attól ez még hatósági engedéllyel lett kijelölve. Az engedély számát megírtam, az nyilvános! Se a természetjáró szövetség sem a Pilisi parkerdő Zrt nem lett kihagyva, -István Kertész Z</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sPXoMk0_DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/sPXoMk0_DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:45:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Szakaszolás: Átnézve az európai gyakorlatot, azt látjuk, hogy a szakaszok nevét jellemzően az országos út nevéből és a szakasz számából képezik. Olaszországban ezt kiegészítik a szakasz által érintett területtel vagy a szakasz kezdő- és végpontjával. Így az európai gyakorlatnak leginkább az -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/JK0dx9E-DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/JK0dx9E-DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:36:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Visszatérve Tamás kérdéseire, átfutottam, hogy néhány más európai ország OSM közössége hogyan oldotta meg ezen kérdéseket. Alább a rövid összefoglaló, és majd egy következő levélben részletezem, ebből mit lehet ránk vonatkoztatni. Üdv, g Ausztria: A turistajelzés rendszer egységes jelzésre épít, -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/-_Xy-vw7DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/-_Xy-vw7DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 19:44:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Ha valami a névben szerepel, arra feltehetően keresni is akarunk, és billentyűvel nehéz beírni &quot; S■ &quot; ha már mindenképp akarunk ilyesmit szerepeltetni a névben akkor a &quot;S4&quot; forma lenne a jobb szerintem. ITineris OSM a következőt írta (2021. április 18., vasárnap, 19:34:45 UTC+2): &gt; Szia! &gt; &gt; -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/iVW482E4DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/iVW482E4DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 18:38:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Az eredeti, OSM-et illető kérdésre: Ha a terepen fel van festve, akkor miért ne szerepeljen a térképen? A mi dolgunk földhivatali térképpel és tulajdoni lappal ellenőrizni, ha ki van téve a &quot;magánút&quot;/&quot;magán parkoló&quot; tábla? Hogy egy sebességkorlátozás hivatalos közútkezelői ügymenetben került -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mmfGgcs3DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mmfGgcs3DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 18:27:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Szia! Az &quot;illegális&quot; karakter eléggé kétélű dolog. Persze, az Osmose vinnyog érte, mondván a magyar nyelvben nincsenek ilyen karakterek. Persze, van még egy-két őskori tool vagy kimenet, ami csak ASCII-t kezel, és ezek helyére üres téglalapok sorozatát pakolja. (Szerintem ezek vagy legalább -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/qqhRrOk0DAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/qqhRrOk0DAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 17:34:45 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/K%C3%B6z%C3%B6ss%C3%A9g Ez az IM téma már lejátszott dolog, a wiki írja az eredményt. Vagy valami változott ami miatt érdemes újratárgyalni? -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/IcFLJEoyDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/IcFLJEoyDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 16:46:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: kla25 turistaút-átnevezései: Nem értek egyet ezzel, ez nem javítja a kereshetőséget egy kicsit sem, legfeljebb akkor, ha az elnevezője keres rá, mert különben honnan tudja más, hogy a Káldi K+-ra kell rákeresni, és nem mondjuk az Avasi K+-ra? Hiszen az Avas elnevezésű erdőrészben van, és Káldon lehet később másik K+ jelzés -Tamás Németh</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/HvZb2fgpDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/HvZb2fgpDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 14:14:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Nem ugratlak - én ezeket tényleg gyűjtöm és szerintem az ingyen kaja mindig közhasznú (van barackfám, faeprem, fosóka szilvám, almám, körtém, nem is sorolom - számtalan). Viszont nem akarok itt offolni, így inkább. /UNSUB On Sun, Apr 18, 2021 at 2:53 PM Kiss Gabor wrote: -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ftqE1GAmDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/ftqE1GAmDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 13:08:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sun, 18 Apr 2021, Thomas Nagy wrote: &gt; Kivéve: ha a fasor középső fáján nagyon finom sárgabarack terem, akkor &gt; arra érdemes felvenni a fajtáját. &quot;One man's garbage is another's &gt; treasure&quot; Most csak ugratsz. :-) Nyilván a teljesen átlagos fákról beszélek. Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/XVqBhYolDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/XVqBhYolDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 12:53:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Engem már mindkét platformról bannoltak és nem indokoltak, hogy az ASZF melyik pontját szegtem meg, tehát örülnék az RFC kompatibilis megoldásoknak. (Lev. lista, matrix.org, postagalamb, időutazás és térhajlítás...) Kiss Gabor a következőt írta (2021. április 18., vasárnap, 10:29:26 UTC+2): &gt; -Budaörsi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/gtbxd_QiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/gtbxd_QiDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 12:05:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Kivéve: ha a fasor középső fáján nagyon finom sárgabarack terem, akkor arra érdemes felvenni a fajtáját. &quot;One man's garbage is another's treasure&quot; On Sun, Apr 18, 2021 at 1:11 PM Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; On Sun, 18 Apr 2021, Thomas Nagy wrote: &gt; &gt; &gt; Verifikálhatóság vs. -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uFzNaQoiDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/uFzNaQoiDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 11:48:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sun, 18 Apr 2021, Thomas Nagy wrote: &gt; Verifikálhatóság vs. &quot;térképetika&quot;. Ha így veted fel, akkor nem &quot;vs&quot; hanem &quot;&amp;&quot;. :-) Ezek nem mondanak ellent egymásnak. Ortogonálisak. Szükséges feltélekből ezek szerint már találtunk kettőt: - verifikálható (bármit is jelentsen ez) - és etikus -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/0zZU2fkfDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/0zZU2fkfDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 11:11:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Verifikálhatóság vs. &quot;térképetika&quot;. On Sun, Apr 18, 2021 at 11:12 AM Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; On Sun, 18 Apr 2021, Vid Gabor wrote: &gt; &gt; &gt; jelezni nem lehet, mert nem az. Pl. nem tudom te mit szólnál ha a kerteden &gt; &gt; keresztül vezetnék egy turistautat és arra irányítanék -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/vrZ3ssIeDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/vrZ3ssIeDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 10:48:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sun, 18 Apr 2021, Vid Gabor wrote: &gt; jelezni nem lehet, mert nem az. Pl. nem tudom te mit szólnál ha a kerteden &gt; keresztül vezetnék egy turistautat és arra irányítanék egy rakás Mármint a térképre berajzolnál egyet a kertemen át? Az egyértelműen beleütközne a &quot;ne hazudj!&quot; alapelvbe. De -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/BLqaSnwZDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/BLqaSnwZDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 09:12:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): On Sun, 18 Apr 2021, Zoltán Békefalvi wrote: &gt; Beszélgetésekre, megbeszélésre szerintem jobb lenne a Discord vagy a SLACK. Egy szempont a mérlegeléshez: A salak esetén nem garantált a hosszú idejű archívum. Csak ha elég sokat fizetsz. Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/2yaZrScXDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/2yaZrScXDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 08:29:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Matrixon vagyunk: https://matrix.to/#/#osm:grin.hu Zoltán Békefalvi ezt írta (időpont: 2021. ápr. 18., Vas 9:41): &gt; Sziasztok! &gt; Én csak mostanában csöppentem vissza az OSM-ra. &gt; Beszélgetésekre, megbeszélésre szerintem jobb lenne a Discord vagy a &gt; SLACK. &gt; Nem gondolkoz -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/8ih5DvsVDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/8ih5DvsVDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 08:07:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Sziasztok! Én csak mostanában csöppentem vissza az OSM-ra. Beszélgetésekre, megbeszélésre szerintem jobb lenne a Discord vagy a SLACK. Nem gondolkoztatok még valami hasonló megoldáson? Témákra lehet szedni és csoportosítva jobban áttekinthető. Számítógépen és mobilon is könnyen elérhető. (Csak egy -Zoltán Békefalvi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/A-Uz1ocUDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/A-Uz1ocUDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:41:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: Én úgy látom, hogy ez ugyanaz az eset mint egy illegállis szemétlerakó. Az nem a terepen dől el, hogy valami turistaút vagy sem. A térkép a valóságot kell, hogy ábrázolja. Az, hogy a valóságban van egy turista útnak látszó valami ami nem az akkor ezt kell ábrázolni. A vonatkozó jogszabály szerint -Vid Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mPvzevgTDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/mPvzevgTDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:31:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): csapat onkentesek kozremukodok Esetleg ilyen ötletem lenne még. Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. ápr. 18., Vas 9:20): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Hogy ne a turistajelzés csatába keveredjen, inkább a másik próba &gt; levelemen írok az e-mail címekkel kapcsolatos felvetésekre. &gt; &gt; Itt a -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/c_qkKvcTDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/c_qkKvcTDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:30:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Próba (kozosseg@): Sziasztok! Hogy ne a turistajelzés csatába keveredjen, inkább a másik próba levelemen írok az e-mail címekkel kapcsolatos felvetésekre. Itt a listán kértétek a kozosseg@ létrehozását (talán grin). A névválasztás kicsit szerencsétlen (az ekezet nelkuli hangzása miatt), de egy másik ország -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/GV-zs10TDAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/UoWxXYB8BpA/m/GV-zs10TDAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:20:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fwd: Meglévő és jogszerű turistaút térképre való felvétele: On Sat, 17 Apr 2021, Vid Gabor wrote: &gt; A probléma nem csak a terepen tájékozódás, hanem egy jogszerűen felfestett, &gt; jelzett túristaúton tartozkodásra más jogi dolgok vonatkoznak mintha &gt; ugyanabban az erdőben nem jelzett túristaúton haladsz. Ezért nem mindegy, &gt; hogy egy út jelzett (hivatalo -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/LZL74F0ODAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/6YD9QW6mPaU/m/LZL74F0ODAAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 05:48:24 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>