<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>F9P + Android + ??? // RTK fun: Szia Mindenki! Szóval én is egy boldog uBlox F9P tulajdonos lettem, és tényleg minimális erőfeszítéssel össze lehetett lőni az androidos Lefebure klienssel, ami ad mock GPS pozíciót a többi androidos cuccnak, és így szépen használható. A gondom az, hogy ez a kliens erősen fapados, olyan -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/Xaivc45dAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/jOjZOXM36sU/Xaivc45dAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 17:12:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: nyugat felé haladva van a Horthy-villa. Ezt úgy 1-2 éve felújították és a Zugligeti iskola felső tagozata költözött ide. Hogyan címkéznétek az iskolát, hogy megtartsuk a Horthy-villa nevet is? Megtartsuk? Mindenképp. building=school name=Zugligeti Általános Iskola felső tagozat old_name=Horthy- -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/Md5WzkAPAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/Md5WzkAPAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 17:17:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Egy kicsit még tovább vinném a témát, mert a közelben van még javítani való, de ennek nem nyitnék külön témát. A körforgalomból a Béla király úton nyugat felé haladva van a Horthy-villa. Ezt úgy 1-2 éve felújították és a Zugligeti iskola felső tagozata költözött ide. Hogyan címkéznétek az -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/v_Ew1zkMAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/v_Ew1zkMAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 16:22:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: OpenMaps sorsa kérdéses: Sziasztok! Én a Locus render témát (hogy a turista utak, jelzésekkel megjelenjenek) és térképeket is (Locus-hoz) az openmaps.eu-ról szoktam letölteni. A jövőben erre nem lesz lehetőség? Túrázáshoz a Locus a legjobb eszköz (legalábbis számomra). Szarvas András a következőt írta (2020. december -kalorobi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/vtfZSCoCAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/vtfZSCoCAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 13:18:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OpenMaps sorsa kérdéses: Kedves Zsolt! Ha a kérdés nekem szól, akkor megírom, hogy a megszűnés lehetőségéről szóló infót Kiss Viktortól kaptam. Őt a régi OpenMaps honlapon lévő elérhetőségen találtam meg sok évvel ezelőtt: vik...@k2net.hu. Ezen az e-mailen kommunikáltunk, amikor segítségre volt szükségem OpenMaps -Szarvas András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/_GEqK2f5AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/_GEqK2f5AQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 10:37:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps helyettesítők: Esetleg a főoldalon megjelenő Végelszámolás című hírből következtetett erre? (Asztali böngészővel kell keresni, mobil nézetben megtalálhatatlan.) Az a bejegyzés kifejezetten kiemeli, hogy „A weblap és a térképszolgáltatások továbbra is működnek, más keretek között igyekszünk biztosítani a -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/FcwZQzj2AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/FcwZQzj2AQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 09:39:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps helyettesítők: lehet hogy nem ment ki a kérdésem tegnap, megismétlem ha nem probléma mert érdekelne a válasz: Kedves András De most úgy értesültem, hogy ez forrás is meg fog szűnni. &gt; Ez valami belső infó ami még nem publikus, vagy esetleg valami félreértés? Nem látok erre utaló jeleket a weblapjukon Remélem -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/F0PBaEL1AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/F0PBaEL1AQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 09:21:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OpenMaps helyettesítők: Kedves Gergely és Tamás! Köszönöm az ötleteket, hogy mivel lehet helyettesíteni az OpenMaps-ot. Eddig bizony én nem tudtam egyik térképről sem, pedig mind a kettő gyakorlatilag adja azokat a pluszokat, amelyeket eddig csak az OpenMaps-on láttunk: Freemap Slovakia Heyjoe túratervező Az persze -Szarvas András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/nVSTOzPuAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/nVSTOzPuAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 07:12:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: OpenMaps vége: Kedves András! Böngészéshez az alábbi térképkimenetet is ajánlanám, szintén az Openstreetmap adataiból dolgozik, és az OMP-hez hasonlóan ők is a természetjárás szempontjából lényeges pontokat emelik ki: https://www.freemap.sk/?map=16/46.897805/17.590163&amp;layers=X Üdv, Gergely On Thu, Dec 17, -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/8hwtqBTTAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/8hwtqBTTAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 22:55:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps vége: Kedves András De most úgy értesültem, hogy ez forrás is meg fog szűnni. &gt; Ez valami belső infó ami még nem publikus, vagy esetleg valami félreértés? Nem látok erre utaló jeleket a weblapjukon Remélem nem szűnnek meg.. :-( Zsolt -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/LRJNGr_SAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/LRJNGr_SAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 22:49:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: OpenMaps vége: Kedves András! Nincsenek itt főnökök :) Bárki csinálhat az adatok alapján olyan térképet, ami neki tetszik! pl heyjoe oldalán is van olyan garmin térkép, ami tartalmazza a tanösvény állomásait: [image: heyjoegarmin.jpg] Az adatbázis felhasználási lehetőségeit majd a jogi szakértők pontosabban -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/7sIYngPQAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/7sIYngPQAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 21:58:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] OpenMaps vége: Szia! &gt; hogy lássátok pl. a tanösvények állomásainak terén milyen plusz infókat keresek. A 19-es zoomszinttől én már látom az állomásneveket - http://www.openstreetmap.hu/?zoom=19&amp;lat=46.89807&amp;lon=17.58941&amp;okt=1&amp;ddk=1&amp;tur=1 - https://www.openstreetmap.org/node/6815911082#map=19/46.89802/17.58 -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/xhihju3PAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/xhihju3PAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 21:57:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>OpenMaps vége: Kedves OSM-Hungary főnökök! Sok évig használtam az OpanMaps/GeoView adatait is a turistatérképeim javításához. De most úgy értesültem, hogy ez forrás is meg fog szűnni. Viszont az OpenMaps-os főnökök azt írták nekem, hogy az ő adataik mind az OSM-ről származnak, csak másképpen vannak megjelenítv -Szarvas András</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/aZQ-39bMAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/LMsyYmjuLOA/aZQ-39bMAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 21:00:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: A tűzcsapot elnéztem, tényleg kettő van egymás mellett. András kam...@gmail.com a következőt írta (2020. december 15., kedd, 14:25:23 UTC+1): &gt; Küldök majd tracklogot, megnézem, hogy mit rontottam el. &gt; &gt; AndreasTUHU ezt írta (időpont: 2020. dec. 14., Hét &gt; 20:49): &gt; &gt;&gt; -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/0IEGNgLuAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/0IEGNgLuAwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 20:54:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Küldök majd tracklogot, megnézem, hogy mit rontottam el. AndreasTUHU ezt írta (időpont: 2020. dec. 14., Hét 20:49): &gt; Nekem teljesen megfelel. Látom már jártál is a helyszínen, köszönöm. &gt; Viszont most két tűzcsap lett és két kuka lett a térképen, ezek tényleg ott &gt; vannak? -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/60IZHYbVAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/60IZHYbVAwAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 13:25:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Nekem teljesen megfelel. Látom már jártál is a helyszínen, köszönöm. Viszont most két tűzcsap lett és két kuka lett a térképen, ezek tényleg ott vannak? Üdv, András kam...@gmail.com a következőt írta (2020. december 13., vasárnap, 9:32:26 UTC+1): &gt; Annyira szerintem nem rossz ott a helyzet/tak -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/YL-fzOubAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/YL-fzOubAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 19:49:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2020. dec. 14., H, 13:53): &gt; On Mon, 14 Dec 2020, Péter Báthory wrote: &gt; &gt; iD-vel szerkesztek es hatterkepnek a FOMI ortofotokat valasztom. &gt; Bongeszotol fugg, hogy latszanak-e a kepek. &gt; Ha Firefox 83.0-val probalom, nincs hatter. &gt; Vivaldival -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/oWDucA6LAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/oWDucA6LAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 14:40:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: On Mon, 14 Dec 2020, Péter Báthory wrote: &gt; Legalább azt leírhatnád, hogy mit próbálsz megjeleníteni Firefoxban, ami &gt; helyett nagy feketeséget kapsz. Nálam legalábbis a iD-vel szerkesztek es hatterkepnek a FOMI ortofotokat valasztom. Bongeszotol fugg, hogy latszanak-e a kepek. Ha Firefox -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/yw5vipcQAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/yw5vipcQAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 12:53:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Peter Gervai ezt írta (időpont: 2020. dec. 14., H, 9:11): &gt; On Sun, Dec 13, 2020 at 11:40 PM Péter Báthory wrote: &gt; &gt; Én azt látom hogy a dreamhoston van és nincs rá beállítva a https, így &gt; a dreamhost alap certjével jön, ha valaki https-en kéri le (ami &gt; -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/SfCPMh8QAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/SfCPMh8QAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 12:36:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Legalább azt leírhatnád, hogy mit próbálsz megjeleníteni Firefoxban, ami helyett nagy feketeséget kapsz. Nálam legalábbis a http://e.tile.openstreetmap.hu/ortofoto-2007-2010/ és az alkönyvtáraiban található csempék gond nélkül betöltődnek, és betöltődnek iD editorban és JOSM-ben is. Persze ha -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/V9607oyBAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/V9607oyBAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 11:46:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Sziasztok! 2020. 12. 14. 9:11 keltezéssel, Peter Gervai írta: &gt; egyszerűséggel felrúgnám. :-) De szerencsére nem nálam van. Vagy Feri &gt; vagy Dömcsi csinálja, gondolom, megpingelem őket. Nem nálam. Az első levelet továbbítottam Andrásnak, kérdezvén, hogy övé-e a dolog. (Majd gondolom ír.) -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/SZTQCnt3AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/SZTQCnt3AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 08:42:02 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: On Mon, 14 Dec 2020, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; &gt; &gt; Budaörsi wrote: &gt; &gt; &gt; &gt; Ha kell én is tudok segíteni. &gt; &gt; &gt; Na ez érdekesen hangzik! Hogy tudsz te ezen segíteni? Betörsz a serverre? &gt; &gt; &gt; ps: az admin tudja megoldani, nem gondolom, hogy ebben BÁRKI tudna segíteni. &gt; &gt; Ha mondjuk nem tudja -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/pk403RV2AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/pk403RV2AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 08:16:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: el, https-en nem. Nincs itt semmi self signed tanúsítvány, egyszerűen a webszerveren nincs beállítva a https kapcsolatok kiszolgálása. Ezt nem nevezném hibának, de ha van igény a biztonságra, meg lehet kérni az illetékes kollégát, hogy szánjon rá időt. Én azt látom hogy a dreamhoston van és -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/1ifFPtF1AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/1ifFPtF1AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 08:11:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: serverre? &gt; &gt; ps: az admin tudja megoldani, nem gondolom, hogy ebben BÁRKI tudna segíteni. &gt; Ha mondjuk nem tudja mi a teendő, de valaki elmagyarázza neki, Ez egy erősen sértő komment volt, véleményem szerint, és ezen a smiley sem segít. Ha igényled, elmagyarázom hogy miért. -- byte-byte, -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/HJ20enJ1AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/HJ20enJ1AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 08:04:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: On Sun, 13 Dec 2020, Péter Báthory wrote: &gt; Visszatérve az eredeti felvetésre, pontosan mi a probléma? &gt; Én úgy látom, a tile.openstreetmap.hu szolgáltatásai csak http-n érhetőek &gt; el, https-en nem. Nincs itt semmi self signed tanúsítvány, egyszerűen a Amikor szóltam, akkor igenis válaszolt -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/GnOATPRqAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/GnOATPRqAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 04:52:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Visszatérve az eredeti felvetésre, pontosan mi a probléma? Én úgy látom, a tile.openstreetmap.hu szolgáltatásai csak http-n érhetőek el, https-en nem. Nincs itt semmi self signed tanúsítvány, egyszerűen a webszerveren nincs beállítva a https kapcsolatok kiszolgálása. Ezt nem nevezném hibának, de -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/fD3E66JWAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/fD3E66JWAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 22:40:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: On Sun, 13 Dec 2020, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; Ha kell én is tudok segíteni. &gt; &gt; Na ez érdekesen hangzik! Hogy tudsz te ezen segíteni? Betörsz a serverre? &gt; ps: az admin tudja megoldani, nem gondolom, hogy ebben BÁRKI tudna segíteni. Ha mondjuk nem tudja mi a teendő, de valaki elmagyarázza -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/o8uISDZPAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/o8uISDZPAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 20:24:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Tanúsítvány: Na ez érdekesen hangzik! Hogy tudsz te ezen segíteni? Betörsz a serverre? g ps: az admin tudja megoldani, nem gondolom, hogy ebben BÁRKI tudna segíteni. -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/vDYo8_BOAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/vDYo8_BOAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 20:19:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Tanúsítvány: Ha kell én is tudok segíteni. Nekem is matematikus ismerősöm panaszkodott, hogy nem szívesen nyit már meg ilyen oldalakat... Kiss Gabor a következőt írta (2020. december 12., szombat, 15:32:49 UTC+1): &gt; Ki az illetékes az e.tile.openstreetmap.hu üzemeltetése kapcsán? &gt; Panaszkodnak a gömbészők a -Budaörsi</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/vf55ECw2AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/vf55ECw2AwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 12:45:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Annyira szerintem nem rossz ott a helyzet/takarás, de leghosszabb esetben RTKfloat lesz, vagy fél méter már nem fér bele a precízióba? AndreasTUHU ezt írta (időpont: 2020. dec. 11., Pén 14:08): &gt; Báthory Péter: &gt; Köszi, javítottam. &gt; &gt; KAMI: &gt; Köszi, az jó lenne. Tegnap este -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/1c7LjWAoAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/1c7LjWAoAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 08:32:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Tanúsítvány: Ki az illetékes az e.tile.openstreetmap.hu üzemeltetése kapcsán? Panaszkodnak a gömbészők a self-signed tanúsítvány kapcsán, mikor a FÖMI ortofotóit akarom háttér-képnek (és nem hát-térképnek :) ) a szerkesztés közben. Nem lehetne átállni mondjuk Let's Encryptre?` Segítek... Kiss Gábor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/9bUPV3btAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/x0PE82YgbSA/9bUPV3btAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 14:32:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: December 14: OsmAnd telepítés és hangnavigácíó kezdőknek, újévi fogadalmaink: Szeretettel várunk mindenkit hétfőn, kérlek osszátok meg minél többen: - https://gettogether.community/events/8554/2020-12-14-OsmAnd-kerekasztal - https://www.meetup.com/OpenStreetMap-Hungary/events/275087038 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/I36UQd3qwyU/ZqWtp1ziAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/I36UQd3qwyU/ZqWtp1ziAgAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 11:09:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Báthory Péter: Köszi, javítottam. KAMI: Köszi, az jó lenne. Tegnap este átautóztam rajta, a telefonos track alapján lehet benne egy 4-5 méteres elcsúszás dél felé. A kukát és a tűzcsapot szemmértékkel helyre húztam, kiszállni nem volt értelme, mert este is forgalmas volt. RTK jól fog működni itt? -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/4Gj9_kWaAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/4Gj9_kWaAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 13:08:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Annyi észrevételem van, hogy szuper látni, hogy milyen klasszul , precízen, együttműködve készül el még egy apró (pár tíz négyzetmétert érintő ) részlet is, klassz és példamutató, komolyan! Az ilyen már-már olyan esettanulmány, ami a Wikibe egy külön cikkben leírható lenne, annyi pici apró -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/VxZaZH2UAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/VxZaZH2UAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 11:22:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Szia, a hétvégén tudok arra menni és jól megRTK-zom, ha gondolod. Kami AndreasTUHU ezt írta (időpont: 2020. dec. 10., Csü 13:26): &gt; Szia! &gt; &gt; Köszönöm a példát. Megcsináltam az átalakítást. &gt; Van itt pár határvonal ezen a körforgalmon, van amit a körforgalom &gt; közepére -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/D3lQZluTAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/D3lQZluTAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 11:01:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Érdekes körforgalom Budán: Csak annyi megjegyzés, hogy a körforgalom residential helyett szerintem tertiary kéne legyen, mert a csomópontban az a legmagasabb rendű. Egyébként nekem jónak tűnik. AndreasTUHU ezt írta (időpont: 2020. dec. 10., Cs, 13:26): &gt; Szia! &gt; &gt; Köszönöm a példát. Megcsináltam az -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/yoyUKXGSAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/yoyUKXGSAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 10:44:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Érdekes körforgalom Budán: Szia! Köszönöm a példát. Megcsináltam az átalakítást. Van itt pár határvonal ezen a körforgalmon, van amit a körforgalom közepére húztam, a buszokat meg a városrészhatárokat körbevezettem a körforgalom mentén. https://www.openstreetmap.org/changeset/95616536 Ha gondoljátok nézzetek rá, jó-e így. -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/xBZH22pJAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/xBZH22pJAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 12:26:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>December 14: OsmAnd telepítés és hangnavigácíó kezdőknek, újévi fogadalmaink: Az év utolsó eseményére már van is 2 szorgalmas előadónk akik az OpenStreetMappel csak most ismerkedőket szeretnék megajándékozni ezzel, de még egy előadás belefér ha valaki volna bátor jelentkezni: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2020-12-14 🎅🎄 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/I36UQd3qwyU/fsBXDh3cBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/I36UQd3qwyU/fsBXDh3cBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:25:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kozossegi / kapcsolattarto email: Akkor lehet rosszul értettem, és nem belga hanem más az az OSMF, mert angol szövegre váltott az #osm:grin.hu, a lényeg akkor is ugyan az marad. grin a következőt írta (2020. december 1., kedd, 15:06:11 UTC+1): &gt; On Tuesday, December 1, 2020 at 7:42:55 AM UTC+1 turistautsz...@gmail.com &gt; wrote: &gt; -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/UhJ29y-YCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/UhJ29y-YCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:06:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kozossegi / kapcsolattarto email: On Tuesday, December 1, 2020 at 7:42:55 AM UTC+1 turistautsz...@gmail.com wrote: &gt; Azért az elgondolkodtató, hogy egy magyar ember miért pont a belgáknak ír! &gt; Senki nem írt a belgáknak. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/AxZXYpmRCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/AxZXYpmRCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 14:06:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Érdekes körforgalom Budán: Szia! Szerintem jó megoldás lehet, amit írsz, legalábbis van rá példa: https://www.openstreetmap.org/relation/11528691#map=18/52.62804/-2.48198 (Anglia, ezért no_left_turn) Az útvonaltervező szépen körbe is viszi őket: http://map.project-osrm.org/?z=18&amp;center=52.627578%2C-2.481784&amp;loc=52.627857%2C-2 -Peressényi Róbert</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/vSp5JweRCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/5M3pIym6qOQ/vSp5JweRCAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 13:55:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kozossegi / kapcsolattarto email: Azért az elgondolkodtató, hogy egy magyar ember miért pont a belgáknak ír! Bár ahogy elnézem a .hu kezdőlapot én sem klikkelnék egy facebook-os címre. Lehetne mindjárt a főlapon inkább egy kapcsolat menüpont, úgy talán jobb lenne. A belgáknál a kapcsolati listában, amúgy szerintem nagyon helyesen, -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/cbIjD2l5CAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/cbIjD2l5CAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 06:42:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kozossegi / kapcsolattarto email: Szia, On Mon, Nov 30, 2020 at 6:43 PM Feri Veres wrote: &gt; 2020. 11. 30. 15:58 keltezéssel, Peter Gervai írta: &gt; &gt; On Mon, Nov 30, 2020 at 3:06 PM Erdődy Sándor wrote: &gt; &gt;&gt; &gt; &gt;&gt; Van egy in...@openstreetmap.hu cím. &gt; &gt;&gt; Elvben Veres Feri olvasgatja. &gt; -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/XBlERwFrCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/XBlERwFrCQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 21:28:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kozossegi / kapcsolattarto email: Sziasztok! 2020. 11. 30. 15:58 keltezéssel, Peter Gervai írta: &gt; On Mon, Nov 30, 2020 at 3:06 PM Erdődy Sándor wrote: &gt;&gt; &gt;&gt; Van egy in...@openstreetmap.hu cím. &gt;&gt; Elvben Veres Feri olvasgatja. &gt; &gt; Ha egy embernek megy az nem nagyon hatékony és hasznos. &gt; Ráadásul fel -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/0WuTC7JeCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/0WuTC7JeCQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 17:43:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kozossegi / kapcsolattarto email: Ha egy embernek megy az nem nagyon hatékony és hasznos. Ráadásul fel lehet tüntetni a .hu lapon is ha ide jön. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/qwulpLRVCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/qwulpLRVCQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:58:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kozossegi / kapcsolattarto email: Van egy in...@openstreetmap.hu cím. Elvben Veres Feri olvasgatja. KAMI911 KAMI911 ezt írta (időpont: 2020. nov. 30., H, 14:54): &gt; Nekem oké &gt; &gt; Peter Gervai ezt írta (időpont: 2020. nov. 30., Hét &gt; 14:43): &gt; &gt;&gt; Ahoy, &gt;&gt; &gt;&gt; Felmerült, hogy nem lehet a magyar -Erdődy Sándor</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/HgJOSeVSCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/HgJOSeVSCQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:06:53 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kozossegi / kapcsolattarto email: Nekem oké Peter Gervai ezt írta (időpont: 2020. nov. 30., Hét 14:43): &gt; Ahoy, &gt; &gt; Felmerült, hogy nem lehet a magyar közösségnek email írni. &gt; &gt; Érdemes lenne - belga mintára - egy kozo...@openstreetmap.hu emailt &gt; csinálni és ide küldeni a listára, például. &gt; Beállítottam -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/Ha0_JjNSCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/Ha0_JjNSCQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 13:54:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>kozossegi / kapcsolattarto email: Ahoy, Felmerült, hogy nem lehet a magyar közösségnek email írni. Érdemes lenne - belga mintára - egy kozo...@openstreetmap.hu emailt csinálni és ide küldeni a listára, például. Beállítottam hogy nem listatagoktól is elfogadjon leveleket, csak admin jóváhagyás kell neki. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/8-zRoKNRCQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/IWaCHpeFhpg/8-zRoKNRCQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 13:43:53 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nagymaros-Visegrád Duna közműalagút: Köszi, ez bejött! ivan....@gmail.com a következőt írta (2020. november 27., péntek, 9:13:44 UTC+1): &gt; A Live menüpontban kell bekapcsolni a frissítést. &gt; &gt; &gt; -- &gt; Iván &gt; &gt; turistautsz...@gmail.com ezt írta (időpont: &gt; 2020. nov. 27., Pén 9:11): &gt; &gt;&gt; Nekem is fdroidos -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bgi3M9_Dpjg/Cq2H0UFWCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bgi3M9_Dpjg/Cq2H0UFWCAAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 08:57:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Nagymaros-Visegrád Duna közműalagút: A Live menüpontban kell bekapcsolni a frissítést. -- Iván turistautsz...@gmail.com ezt írta (időpont: 2020. nov. 27., Pén 9:11): &gt; Nekem is fdroidos az osmand és hiába frissítettem most, még is nov1.-i &gt; állapot van benne. &gt; Nem volt itt valami Grin féle trükk, -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bgi3M9_Dpjg/CkPQBOJTCAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/d/msg/openstreetmap-hungary/bgi3M9_Dpjg/CkPQBOJTCAAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 08:13:44 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>