<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Felesleges járdák (Fazu rajzolásai): A StreetComplete nevű app-ban kattintásokkal lehet különféle tulajdonságokat megadni (pl. milyen típusú ez a ház? mi az útfelület anyaga? ez milyen típusú tűzcsap? és hasonlók). Ezek között van olyan is, hogy &quot;van-e járda ebben az utcában?&quot; Az app megjeleníti az utca két oldalát külön, és meg -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/B6t52A2FBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/B6t52A2FBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 05:02:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Felesleges járdák (Fazu rajzolásai): Sok helyen van ilyen... én eleinte azt hittem (egy régi elavult wiki-bejegyzésből olvasva), hogy egyáltalán nem rajzolunk ilyet, de aztán azt mondták páran, hogy végülis ha szabályosan leveszi közben az utakról a járda-tartalmat, akkor nem hiba, sőt akár lehet értelme a kerekesszékeseknek ... -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/mpK5B31uBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/mpK5B31uBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 22:08:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Felesleges járdák (Fazu rajzolásai): Kedves Fazu! Azt hiszem, hogy többször is kértem már, hogy ne rajzold meg felesleges a járdákat, ha az úttesttől a járdaszegélyen kívül nincs egyéb fizikai elválasztás (árok, fasor, zöld felület, stb.). A válaszodból úgy értelmeztem, hogy tudomásul vetted, és megígérted, hogy nem rajzolsz több -Úr Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/FFTeRvZbBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DPMLqCZiYi4/m/FFTeRvZbBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 16:29:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: start_date, épület szín, stb.) efemm-et kiegészítve: igen a magasasság jól jöhet a vizualizációnál: pl: https://demo.f4map.com/#lat=47.4588723&amp;lon=19.1437006&amp;zoom=17 + pár javaslat amit fel lehet még tüntetni: - építészt/tervezőt : https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:architect ( -Imre Samu</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/SFqybulOBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/SFqybulOBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 12:30:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: https://www.openstreetmap.org/changeset/77715962 f4map György Hild ezt írta (időpont: 2021. márc. 19., P, 11:52): &gt; Ennyire nem vagyok profi…:) Hogy kell linkelni? De pl a Budapest II. &gt; Kikerics utca 14. lakóház. &gt; Gy &gt; &gt; 2021. márc. 19. dátummal, 11:35 időpontban Máté -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/ImeKmqRKBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/ImeKmqRKBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 11:11:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Ennyire nem vagyok profi…:) Hogy kell linkelni? De pl a Budapest II. Kikerics utca 14. lakóház. Gy 2021. márc. 19. dátummal, 11:35 időpontban Máté Fehérvári írta: Tudnál linkelni átlalad rajzolt building:part-ot? György Hild ezt írta (időpont: 2021. -György Hild</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/g8SywZJJBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/g8SywZJJBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:52:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Tudnál linkelni átlalad rajzolt building:part-ot? György Hild ezt írta (időpont: 2021. márc. 19., P, 11:23): &gt; Annyit tennék hozzá, hogy én is egyberajzolnám ami egyszerre épült EGY &gt; TELEKRE. Lakótelepnél legtöbbször egyértelmű, jellemzően úszótelken állnak &gt; a házak, de -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/riZkUKlIBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/riZkUKlIBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:35:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Annyit tennék hozzá, hogy én is egyberajzolnám ami egyszerre épült EGY TELEKRE. Lakótelepnél legtöbbször egyértelmű, jellemzően úszótelken állnak a házak, de pl másképp rajzolnám az EGY telken megépült sorházszerű társasházat (egyben) és a külön telkekre épült “sorházas beépítésű” területek -György Hild</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Aoy7-_5HBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Aoy7-_5HBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:23:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: On Fri, 19 Mar 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; Érdekes az a 4 és 5 szintes csatlakozó épület. Nem tudom, mi lehetett &gt; mögötte a logika, hogy nem az egyikből, vagy a másikból építették Epitomuveszet. &gt; kizárólag. Talán a gépészet, kazánház, háztömb fűtés, vagy villamos &gt; trafóház elhelyezése? -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/WXQTuKBHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/WXQTuKBHBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:16:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Sziasztok! Először is örülök, hogy hasznára válik a projektedned az OSM adat, különösen így, ha emiatt hozzá is rajzolsz. :) Épület magasságokkal a XIII. kerület egy kis részén foglalkoztam itt meg lehet nézni a látványos eredményt: https://demo.f4map.com/#lat=47.5262287&amp;lon=19.0589625&amp;zoom=18 -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/zB-SunJHBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/zB-SunJHBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:13:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Én is egyben rajzolom, ami egyben épült. Vulgárisan megfogalmazva akkor rakom fel külön épületként, ha akár láthatóan tűzfallal épültek (ikerház, sorház), akár láthatóan külön tetőszerkezet van. Egy panel szalagház nálam nem ilyen, azaz egy épület. (Sőt, még olyat is láttam, hogy anno a folyosók -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/dOSA5ZhFBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/dOSA5ZhFBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:39:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Érdekes az a 4 és 5 szintes csatlakozó épület. Nem tudom, mi lehetett mögötte a logika, hogy nem az egyikből, vagy a másikból építették kizárólag. Talán a gépészet, kazánház, háztömb fűtés, vagy villamos trafóház elhelyezése? Herman Péter ezt írta (időpont: 2021. márc. 19., -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/eUdTbgFFBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/eUdTbgFFBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:28:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Én egy egybeépített (panel) háztömböt egyben rajzolnák, egy körvonallal. Nyilván minden lépcsőháznak más a házszáma, de ezeket POI-ba tenném fel. Ha a magasságuk (szintjeik száma) eltér, akkor az épületrészeket külön rajzolnám. Szerintem ez ritka panelnél. Van a building:part=yes, ennek a -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/A835BapEBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/A835BapEBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:22:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Az előbbi példámnál maradva (1191 Budapest Vak Bottyán u. 60, Google Maps-en jól látható), ebben az esetben nem tartom célszerűnek az épületrészenkénti rajzolást. Ez például egy H-O típusú házgyári épület, ami (tapasztalat alapján, mivel eddig még nem láthattam a típustervet) úgy van kialakítva, -Herman Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/qPoYXqFEBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/qPoYXqFEBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:21:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Amikor egy (akár házgyári elemekből épült) háztömb több önálló (saját lépcsőház, saját házszám, akár más magasság) rendelkezik, akkor ugye jó az, ha ezek külön épületrészként vannak körberajzolva, amik értelemszerűen összeérnek (közös pontokkal egybeépítve)? Jobb, mintha egy körvonallal -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/kz0c2bBDBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/kz0c2bBDBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:04:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Sziasztok! Az 1191 Budapest Vak Bottyán u. 60-nál látható, hogy a társasháznak van 4 és 5 szintes része is. Olvastam a Key:building:part wikit és az alábbiak alapján (kiemelés tőlem): Where a building has been split into parts, the whole building way should &gt; still have the tags building:levels -Péter Herman</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/VzPjmbdCBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/VzPjmbdCBQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 08:46:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Szia! Úgy látom, hogy ott alapvető problémák is vannak. A kérdéses épületeket nyugodtan töröld, és rajzold meg egy épületnek, a FÖMI 2007-2010 ortofotóról látható tagolással. Kérlek, hogy a környéken a panelházakat négyszögesítsd majd (JOSM-ben a Q gomb). A címeket én POI-ként helyezném el a -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Ms585RkLBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/Ms585RkLBQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 15:47:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Épület rajzolás és módosítás - Kispest: Sziasztok! Kispest lakótelep városépítés történetével foglalkozok, kutakodásaimat közzé is teszem a honlapomon: https://hermanp.github.io/hu/post/. A probléma: Szeretném ábrázolni a panel lakóépületeket térképen, interaktívan. Ehhez szükségem van az épületek körvonalaira, amit az angol -Péter Herman</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/FwA35MoIBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stqBFupw1l0/m/FwA35MoIBQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 15:05:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Köszönöm mindenki segítségét! (((Sokkal egyszerűbb lenne, ha személyesen is fel tudnék tölteni képet, de erre nem vagyok jogosult, anno írtam minden általam fellelt címre, de nem érkezett válasz))) Szem 2021.03.17. 21:33 keltezéssel, AndreasTUHU írta: Igy működik, köszönöm! Ez alapján beállítot -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/vFbzSoX1BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/vFbzSoX1BAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:12:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Igy működik, köszönöm! Ez alapján beállítottam a képek licenszeit a Kerékpárút példák oldalon. Üdv, András ivan....@gmail.com a következőt írta (2021. március 17., szerda, 21:07:16 UTC+1): &gt; Igen, bocs, external linknél nem pipe, hanem szóköz kell: &gt; &gt; == Licensing == &gt; Author: [https://www.o -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/t0QSH9UNAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/t0QSH9UNAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 20:33:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Igen, bocs, external linknél nem pipe, hanem szóköz kell: == Licensing == Author: [https://www.openstreetmap.org/user/Szem Szem] {{CC-BY-SA-4.0}} 2021. 03. 17. 20:42 keltezéssel, AndreasTUHU írta: &gt; Nekem így hozzáfűzi a linkhez a &quot;|Szem&quot; sztringet is. &gt; &gt; ivan....@gmail.com a következőt -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/0Jm40WgMAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/0Jm40WgMAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 20:07:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Nekem így hozzáfűzi a linkhez a &quot;|Szem&quot; sztringet is. ivan....@gmail.com a következőt írta (2021. március 17., szerda, 20:21:06 UTC+1): &gt; Így kéne működnie: &gt; &gt; == Licensing == &gt; Author: [https://www.openstreetmap.org/user/Szem|Szem] &gt; {{CC-BY-SA-4.0}} &gt; &gt; -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/YGwkDg4LAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/YGwkDg4LAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 19:42:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Így kéne működnie: == Licensing == Author: [https://www.openstreetmap.org/user/Szem|Szem] {{CC-BY-SA-4.0}} 2021. 03. 17. 18:53 keltezéssel, AndreasTUHU írta: &gt; Ezt pontosan hogyan kell linkelni ebben a User template-ben (vagy hogy &gt; hívják :)? &gt; Ha bármelyik &quot;Szem&quot; sztringet helyettesítem, -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/SMmeruMJAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/SMmeruMJAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 19:21:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Ezt pontosan hogyan kell linkelni ebben a User template-ben (vagy hogy hívják :)? Ha bármelyik &quot;Szem&quot; sztringet helyettesítem, akkor nem lesz jó a végeredmény. Vagy egy plusz különálló linket tegyek be? Pl így? == Licensing == Author: [[User:Szem|Szem]][[https://www.openstreetmap.org/user/Szem]] -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/DMimzSEFAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/DMimzSEFAwAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 17:53:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Esetleg linkelheted az OSM felhasználói profilt: https://www.openstreetmap.org/user/Szem -- Iván 2021. 03. 16. 17:51 keltezéssel, Samat írta: &gt; Igen, ha van rá lehetőség, akkor illik linkelni is. &gt; Ennél a képnél megtettem. &gt; (Bár, mivel Szem nem hozott létre felhasználói oldalt, így a -Kádár Iván</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/mhObEdi8AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/mhObEdi8AgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 19:49:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Igen, ha van rá lehetőség, akkor illik linkelni is. Ennél a képnél megtettem. (Bár, mivel Szem nem hozott létre felhasználói oldalt, így a link piros, azaz nem létező lapra linkel.) Samat On Tue, 16 Mar 2021 at 14:15, AndreasTUHU wrote: &gt; Köszönöm. &gt; Így valahogy? &gt; &gt; -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/cJ06hCyzAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/cJ06hCyzAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 16:52:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Köszönöm. Így valahogy? https://wiki.openstreetmap.org/w/index.php?title=File:1-G0146644.jpg&amp;action=edit Vagy esetleg Szem wiki oldalát kell linkelni felhasználónév helyett? Üdv, András Samat a következőt írta (2021. március 16., kedd, 12:37:10 UTC+1): &gt; A képek leírólapján fel kell tüntetni a -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/gbTXjlynAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/gbTXjlynAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:15:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): A képek leírólapján fel kell tüntetni a szerzőt (Author: Szem), és rátenni egy Szem által megadott licenc sablonját (pl. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Template:CC-BY-SA-4.0) a {{CC-BY-SA-4.0}} formában. Samat On Tue, 16 Mar 2021 at 10:58, Szem wrote: &gt; Sziasztok! &gt; -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/ZaS6B_6hAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/ZaS6B_6hAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 11:37:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Sziasztok! A képeket kivétel nélkül én készítettem, de nekem nincs jogom feltölteni képet(!), ezért ment András nevén. A licenszeket ennek megfelelően lehetne beállítani. Szem 2021.03.16. 10:46 keltezéssel, AndreasTUHU írta: Szia Szem/sziasztok! Mateusz Konieczny kiszúrta, hogy a Kerékpárút -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/tEYbqpucAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/tEYbqpucAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 09:58:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kerékpárutak (path vs cycleway): Szia Szem/sziasztok! Mateusz Konieczny kiszúrta, hogy a Kerékpárút példák oldalon szereplő képeknek nincs beállítva a licensze, ezért jelezte hogy hamarosan törli őket. https://wiki.openstreetmap.org/wiki/User:Mateusz_Konieczny https://wiki.openstreetmap.org/wiki/User_talk:AndreasTUHU#Source.2C_l -AndreasTUHU</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/srmdPPGbAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_-7kPMFN_oQ/m/srmdPPGbAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 09:46:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: kla25 turistaút-átnevezései: Látom van bőven változtatás: https://www.openstreetmap.org/user/kla25/history#map=8/47.316/19.212 Az nem baj, ha egységesítve lesz, de valóban kívánatos, hogy beszéljük meg a részleteket! pl. ne legyen a névben illegális karakter. A hosszú saját néven futó nagyobb utak esetében legyen e rövidítés -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/MP-l6-K-AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/MP-l6-K-AQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 14:15:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kla25 turistaút-átnevezései: Ahol egy túraútvonal önálló néven fut, ott szerintem azt a &quot;hivatalos&quot; nevet kellene feltüntetni a name mezőben. Abban a formában, ahogy a túraútvonal kezelője azt elnevezte, minden körítés nélkül. Pl. Országos Kéktúra, Gyöngyök Útja, Rákóczi-túra, Szent Erzsébet Út. Itt a rövidítéseket kerülném -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/VhLtrNptAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/VhLtrNptAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 13:30:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Thanks for the detailed response, Peter. The team will be notified on all the problem points you mentioned. We are going to translate the wiki to get familiar with the way you map roads in Hungary and in case of questions, we will reach out to you (For this, please decide which channel is the -Murad Vardzelyan</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/Be-GkqJrAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/Be-GkqJrAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:49:49 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Bolt contributions; changeset comments: Hey Peter, Thanks for bringing this up. We have started the process of complying with OSM community requirements starting 2021 (based on the feedback from OSM community). That's also the reason we contacted you beforehand for this particular project. This comment would be addressed accordingly -Murad Vardzelyan</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OC8NCdNMeDE/m/qY1Sr3pqAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OC8NCdNMeDE/m/qY1Sr3pqAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:28:38 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kla25 turistaút-átnevezései: Az önálló néven futó túraútvonalak (OKT, DDK, KDP, DDP) nevét célszerű lenn az MTSZ (pl. kektura.hu) által használt elnevezésekhez igazítani. A name=&quot;&quot;K, OKT&quot; szerintem tévedés, itt a name=&quot;OKT&quot; kellene, hogy maradjon. Jól látom, hogy ez egy új Relation, pedig van &quot;Országos Kéktúra&quot; is?! Ez így -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/pzirYkNoAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/pzirYkNoAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 11:48:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] kla25 turistaút-átnevezései: Szia! Én az Osmose által jelzett problémákért írtam kla25-nek (pl. lemaradt nyitó-csukó zárójelek). Ezeknek a nagy részét javította. A konkrét felvetéshez: Ha a megjelenítőnek térképezik valaki, akkor szerintem az érdemi információ az adott szakasz neve, és nem a túramozgalom teljes megnevezé -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/5X5X8KhkAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/5X5X8KhkAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 10:41:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>kla25 turistaút-átnevezései: Sziasztok! Nem tudom, hogy kla25 fenn van-e ezen a listán, ha igen, remek, ha nem, a most következő beszélgetés tanulságai alapján írok majd neki üzenetet. kla25 az utóbbi időszakban elképesztő tempóban nevezi át a magyarországi turistautakat, a changeset-kommentjei mindig csak annyi, hogy -András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/yfRNQxpjAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/DQI8y2RQGpw/m/yfRNQxpjAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 10:13:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Hello Murad, Thanks for replying and taking time to answer the questions! Keep up the good work! ;-) Generally, our community believes that Hungary, especially larger cities are well mapped and they are worried about changes which are not especially wrong but unnecessary (micromapping), and -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/XtfH6-ZgAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/XtfH6-ZgAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 09:33:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Hey Everyone! Thank you a lot for all your questions, suggestions and objections! We use GPS traces (private and non-downloadable) generated by our drivers to improve the road network. For now, improvements include missing roads, one-way tags, road access, turn restrictions. The process includes -Murad Vardzelyan</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/NCvZuMpdAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/NCvZuMpdAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 08:36:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Fri, 12 Mar 2021, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; Nem világlott ki a szövegemből, hogy nem Muradnak szól? &gt; &gt; Absolutely not. I'm ready to explain if you do not understand. Kiss Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/9hsg811dAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/9hsg811dAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 08:28:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, Mar 11, 2021 at 8:08 PM Kiss Gabor wrote: &gt; Nem világlott ki a szövegemből, hogy nem Muradnak szól? Absolutely not. If you open a new topic then open a new thread. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/7FGRwSVdAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/7FGRwSVdAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 08:24:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Bolt contributions; changeset comments: Hello Murad, Please see this changeset: https://www.openstreetmap.org/changeset/94423033 There was a question about the changes which was unreplied for 3 months. If you do not speak the language you can just tell that and someone will translate it, or use google translate which is sufficient -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OC8NCdNMeDE/m/yRegWw9dAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/OC8NCdNMeDE/m/yRegWw9dAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 08:22:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Nowadays I'm surveying Budapest 15th district by searching for house numbers / addresses, and to be honest, I put some missing roads to the map, and aligned some if needed, but I'd say most of the roads are aligned in the district but i don't want to see any kind of vandalism that can't be seen -Attila</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/hIBHqSRLAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/hIBHqSRLAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 02:54:23 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Re coverage: As of yet, Bolt is only available in Budapest (+agglomeration) and Debrecen (+agglomeration), so the first results will probably be from these areas. Re how tracks are collected: Bolt drivers are only required to have an Android phone (almost any make and model will do), a data -Bihari Kristóf</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/WK2bv25CAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/WK2bv25CAQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 00:14:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Dear Murad, Could you please clarify a little bit, what kind of activities (improvements) do you plan and based on which source data? If you would like to change the road network based on GPS tracks collected by mobile phones, they have likely lower accuracy than most of the road network in OSM -Samat</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/rJjaFNY2AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/rJjaFNY2AQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 20:42:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, 11 Mar 2021, Peter Gervai wrote: &gt; &gt; De csak maximum ket hetet, amint az a fenti linken talalhato &gt; &gt; abran latszik. :) &gt; &gt; I find it extremely rude to reply to someone who speaks English in a &gt; foreign language. Abszolúte. Bár nem értem hogy jutott ez most eszedbe. Nem világlott -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/1GasU7wxAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/1GasU7wxAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 19:08:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Igazad van, figyelmetlenül olvastam. &quot;&gt;&gt;We are going to..&quot;. Úgy látszik gyenge az angolom, megkérném Grint, hogy legközelebb automatikusan fordítsa le magyarra a listára angolul érkező posztokat. :) Kiss Gabor ezt írta (időpont: 2021. márc. 11., Cs, 19:51): &gt; On Thu, 11 -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/pJic9Y0xAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/pJic9Y0xAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 19:05:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, 11 Mar 2021, Máté Fehérvári wrote: &gt; Olyan ez nekem, hogy biankó engedélyt kér egy cég a később tevékenységére, &gt; amiről nem látjuk, hogy mit is fog jelenteni, és mit fog eredményezni. &gt; Részemről inkább Approved=NO. Azt hiszem félreértéttel valamit. Nem kérték az engedélyét senkinek. -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/wiGr7MgwAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/wiGr7MgwAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 18:51:22 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: Does the Bolt Team have the official licence from Bolt Technology OÜ of the data used (but not disclosed)? If tracks are not disclosed, how can OSM prove that their usage are legal? Does Bolt Technology OÜ have the licence of using (gathering and storing) tracks (even anonymized) of their -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/c8f5vJIwAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/c8f5vJIwAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 18:47:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Road Network Improvements in Hungary: On Thu, Mar 11, 2021 at 6:07 PM Máté Fehérvári wrote: &gt; &gt;&gt; Bolt smoothened GPS traces (internal and non-downloadable file) &gt; Vagyis nem teszik be a közös(ségbe) a track-eiket. Ez azért is baj, mert utánuk jön valaki, aki nem látja a track folyamot, és jól áthúzza az utat -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/mOK98cEuAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XvwSFjjmTpc/m/mOK98cEuAQAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 18:14:13 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>