<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Sziasztok! Jó hír is meg rossz is, Szem kérdésére. Az én problémámra is megoldást adott a Mapillary script: azaz tudok kép irányokat interpolálni anélkül, hogy fent a GUI csinálná meg, így saját felhasználásra is megvan az irány adat (pl KartaView). Tehát, Mapillary tools: https://github.com/m -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/m1mmCAG7AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/m1mmCAG7AgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 12 May 2021 07:05:25 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>LG360CAM jó áron (mapillary, kartaview): Sziasztok! Akit esetleg hozzám hasonlóan rabul ejtett Kami 360 fokos Mapillary tevékenysége, annak ajánlom figyelmébe 14e Ft LG360CAM! https://www.ebay.com/itm/LG-360-Cam-Original-Compact-Spherical-Camera-LGR105-Video-13MP-Wide-Angel-2K/123879798048 A forgalomból már kivonta az LG, az App -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/sF8v4goCXUI/m/ZczIlF9uAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/sF8v4goCXUI/m/ZczIlF9uAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 11 May 2021 07:41:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-05-11 19:00 OSM Duma: XI Tasking újraosztás, landing page példa javítás, TuHu: Ne felejtsetek jelentkezni és bedobni, hogy mikor legyen a fagyizás, illetve hó végi előadásokat is várunk szeretettel https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-05-11 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/S8hRAu9RAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/Y5xDFwj78l4/m/S8hRAu9RAgAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 10 May 2021 23:00:00 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Fagyizás, sütizés, innivaló fogyasztás: Miben is maradtunk, melyik kiülős helyre megyünk kb. a Déli-Széll Kálmán magasságában? -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/0ZPOYQzvu1c/m/VUd4frFoBQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/0ZPOYQzvu1c/m/VUd4frFoBQAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 08 May 2021 09:47:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: engedélykérési mintáim: Mire jutottunk engedélykérési minta ügyén? Küldtem én is módosítást és más is, de mi lett a vége? Esetleg nem akar valaki önkéntes engedélykérőnek állni aki copy&amp;paste-eli ezeket? A szoftverfejlesztői részleg szívesen importálna további forrásokat, de azon vagyunk elakadva, hogy levelezni vagy -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stZoxu0L0xA/m/iZCgH2Y_BQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/stZoxu0L0xA/m/iZCgH2Y_BQAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 07 May 2021 21:11:13 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] osm.hu domain Was: Re: 2021-05-03 19:00 OSM ... landing page elemek (online): On Tue, May 4, 2021 at 9:56 AM Feri Veres wrote: &gt; URL-ekhez lenne annyi megjegyzésem, hogy az &quot;osm.hu&quot; domain az nem tudom &gt; kié. RDI Kreatív Stúdió Kereskedelmi Szolgáltató Kft. &gt; Ha jól emlékszem, &quot;terveik voltak vele&quot;, ezért nem volt eladó. :-P Ez olyan mint a -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/G82koJZBBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/G82koJZBBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 15:40:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] osm.hu domain Was: Re: 2021-05-03 19:00 OSM ... landing page elemek (online): Apropó, még szabad az openstreetmaps.{eu,hu}, openstreet.{eu,hu} és openstreets.{eu,hu} - így is nagyon sokszor hallom rosszul kiejtve vagy leírva! (Illetve ott van még a {magyarosm,hosm,osmm,osmi,osmte,osmfan}.hu) On Tue, May 4, 2021 at 1:49 PM Feri Veres wrote: &gt; &gt; &gt; &gt; -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/8nI2k781BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/8nI2k781BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 12:03:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: 2021. 05. 04. 13:34 keltezéssel, ITineris OSM írta: De alapvetően azért tettem fel itt a kérdést, hogy ne csak az én szubjektív szempontjaim érvényesüljenek. Ha a poligonisták lesznek többségben, akkor úgy fogom felvinni. Ha a címkézősök, akkor úgy. Nem biztos, hogy többségi kérdés. Elég sok -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/Non3Pqg1BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/Non3Pqg1BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 12:01:27 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Tue, 4 May 2021, ITineris OSM wrote: &gt; erőforrás-igényesebbnek tartom az elemek geometria alapú szűrését a címke &gt; alapú szűrésnél - vagy egyszerűen a kapcsolat-tagságnál. (Újabb érv, El tudom fogadni. Ha tenyleg kevesebb eroforrast igenyel lekerdezesenkent, akkor megeri az adatbazisepites -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/WKtUX0Q1BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/WKtUX0Q1BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 11:54:18 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] osm.hu domain Was: Re: 2021-05-03 19:00 OSM ... landing page elemek (online): Látom nehéz ügy, hogy maga a projekt rendes neve magyaroknak ilyen érthetetlen, leírhatatlan, kimondhatatlan. :( Tapasztalom én is gyakran. Köszi a válaszokat/részleteket. OK, folyt köv. Üdv, Feri -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/284ipf00BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/284ipf00BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 11:49:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: Re kissg: A &quot;toll&quot; típusú területeket nyilván lehet szaporítani büntetlenül, de amíg az egész világon van belőlük 3, túl nagy támogatásra nem számíthatunk az alkalmazások részéről. Még ha áldásos munkánk révén az egészen hihetetlen 18-as számot is elérjük, akkor sem. :) Igazad van, a zónás -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/UQ_alTA0BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/UQ_alTA0BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 11:34:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] osm.hu domain Was: Re: 2021-05-03 19:00 OSM ... landing page elemek (online): Helló. Köszi az észrevételt. Még minden megoldás játszik. Elhalasztottuk annak eldöntését, hogy hol legyen pontosan hosztolva és mi legyen a séma későbbre - a felsoroltak csak ötletelések. Igen, emlékszem a korábbi levelezésedre ezzel kapcsolatban. Én azt vettem észre, hogy az osm.hu már évek -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/92GoON4wBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/92GoON4wBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 10:33:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: Szia! Ahogy Kiss Gábor is írta, az átfedő szakaszoknál nincsen semmilyen gond. Tudod, milyen megyei matricád van, a térkép pedig megmondja, azzal mehetsz-e. (Annak a kérdésnek jelenleg kevés az értelme, hogy adott úton milyen megyei matricák kellenének, mert azokból csak éves van, így olcsóbb -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/fCGxOGQrBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/fCGxOGQrBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 08:53:19 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>osm.hu domain Was: Re: 2021-05-03 19:00 OSM ... landing page elemek (online): Sziasztok! Nem követtem az eseményeket, de a landing-page részt most olvastam. Az URL-ekhez lenne annyi megjegyzésem, hogy az &quot;osm.hu&quot; domain az nem tudom kié. Egyszer papír levélben a cégnyilvántartás alapján sikerült elérnem őket, amire kb 1 évvel később beírták a szükséges átirányítást (más -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/8B5BJksoBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/8B5BJksoBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 07:56:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] 2021-05-03 19:00 OSM Duma: Tasking Manager elkészültség, landing page elemek (online): Jegyzetek felkerültek a wikibe (beleértve Sándor kérdésére néhány vektorizációs program is). Köszönjük a bulit és az izgalmas meglátásokat. Szokás szerint sok minden szóba került illetve nem maradt idő mindenre, de folytatása következik: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/2021-05-11 On Sun, May -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/TgmXzo0FBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/TgmXzo0FBAAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 03 May 2021 21:19:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Mon, 3 May 2021, Gabor Liptak wrote: &gt; javaslatot és az jónak tűnik, de:) Honnan fogja tudni a navigáció, hogy pl. &gt; a Pest és Heves megyébe tartozó szakaszon elég az egyik matrica? Nyilvan a programmal kozolni kell valahogy, hogy e pillanatban milyen ervenyes matricaid vannak. (Zona+lejar -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/aRvQxHTuAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/aRvQxHTuAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 03 May 2021 14:16:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: Sziasztok! Eretnek kérdés: miért nem lehet mind a két megoldást feltenni a térképre? És amelyikre nem lesz szükség, azt később töröljük. (tudom, extra karbantartási igény, de a béke kedvéért érdemes lenne megfontolni). Ugyanakkor: hogy lesznek jelölve az átfedő szakaszok? (olvastam a fenti -Gabor Liptak</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/rkj1PvTsAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/rkj1PvTsAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 03 May 2021 13:49:09 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Sikerült esetleg megtalálni a megoldást? (nem sürgetés, csak szimplán érdeklődöm :) Szem 2021.04.28. 09:27 keltezéssel, KAMI911 KAMI911 írta: Összeírom nagyjából (nincs Windows a gépemen) mindjárt hogyan csinálnám. Szem ezt írta (időpont: 2021. ápr. 28., Sze 9:26): &gt; -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/b5fF-8_aAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/b5fF-8_aAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 03 May 2021 08:16:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: 2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: Sziasztok! On Sun, May 02, 2021 at 09:45:47AM -0700, &quot;turistautsz...@gmail.com&quot; wrote: &gt; Jó lesz ez, a hangot én sem kezeltem az első videókban rendesen, azóta már &gt; használom a normalizálást :) Aha, köszi, ez jó ötlet. Itt egy második videó ami már azt mutatja -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/UVvEC63VAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/UVvEC63VAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 03 May 2021 06:42:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: 2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: Jó lesz ez, a hangot én sem kezeltem az első videókban rendesen, azóta már használom a normalizálást :) vmi...@vmiklos.hu a következőt írta (2021. május 2., vasárnap, 8:52:14 UTC+2): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; &gt; De azt hiszem ami fontosabb, &gt; &gt; hogy fontos lesz csinálnom egy oktatóvideót, hogy hogy -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/yMIbIgOoAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/yMIbIgOoAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 02 May 2021 16:45:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: 2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: Sziasztok! &gt; De azt hiszem ami fontosabb, &gt; hogy fontos lesz csinálnom egy oktatóvideót, hogy hogy tudod ezeket a &gt; szűréseket magad felszerkeszteni, minden egyes ilyen esettel a listát &gt; terhelni nem tűnik hatékonynak. Bevezetésként csináltam egyet az egyszerűbb esetről, mikor a javasolt -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/MfwHgJ-HAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/MfwHgJ-HAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 02 May 2021 06:52:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>2021-05-03 19:00 OSM Duma: Tasking Manager elkészültség, landing page elemek (online): Témák részletezése és jelentkezés: https://wiki.osm.org/wiki/Hungary/2021-05-03 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/NeYwbCpxAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/NiVR8th-nRU/m/NeYwbCpxAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:43 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: 2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: Szia! On Fri, Apr 30, 2021 at 03:09:10AM -0700, &quot;turistautsz...@gmail.com&quot; wrote: &gt; &gt; A 3. kerületben a Bivalyos utcának is a végére értem, a 99 az biztos rossz. https://github.com/vmiklos/osm-gimmisn/pull/1295/files Ez is bekerült, köszönet érte Tamásnak. De azt -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/zqFDCgNNAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/zqFDCgNNAwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 01 May 2021 12:58:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: 2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: A 3. kerületben a Bivalyos utcának is a végére értem, a 99 az biztos rossz. vmi...@vmiklos.hu a következőt írta (2021. április 28., szerda, 16:57:33 UTC+2): &gt; Szia! &gt; &gt; On Wed, Apr 28, 2021 at 04:23:41AM -0700, &quot;turistautsz...@gmail.com&quot; turistautsz...@gmail.com&gt; wrote: &gt; &gt; Ha már előtérbe -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/OXMIUDX1AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/OXMIUDX1AgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 10:09:10 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: 2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: Szia! On Wed, Apr 28, 2021 at 04:23:41AM -0700, &quot;turistautsz...@gmail.com&quot; wrote: &gt; Ha már előtérbe került, akkor megint végig néztem egy utcát Budapesten. &gt; 3. kerület Igló utcában a legnagyobb páros szám 58, tehát az 550 az biztos &gt; nem létező. &gt; és a páratlan -Miklos Vajna</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/hTWT48hnAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/hTWT48hnAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 14:57:33 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: 2021-04-26 összejövetel: osm-gimmisn születésnap és további előadások: Ha már előtérbe került, akkor megint végig néztem egy utcát Budapesten. 3. kerület Igló utcában a legnagyobb páros szám 58, tehát az 550 az biztos nem létező. és a páratlan oldalon sem megy el 55-ig a számozás, tehát 55-ös házszám sincs. Thomas Nagy a következőt írta (2021. április 24., szombat, -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/hfXJKx1cAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/IKYk1UIyyqs/m/hfXJKx1cAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 11:23:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Wed, 28 Apr 2021, ITineris OSM wrote: &gt; &gt;&gt; A poligonos megyei zónákat azért vetném el, mert nagyon nagy poligonokat &gt; &gt;&gt; kellene berajzolni, amik semmi máshoz nem kapcsolódnak. &gt; &gt; Es ezek hatranyok? :-o Wyoming sokkal nagyobb objektum. :-) Elonyuk &gt; viszont van: seperc alatt fel lehet -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/TFQVsdJaAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/TFQVsdJaAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 11:00:01 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: viszont van: seperc alatt fel lehet rajzolni oket, es az uthalozat valtozasai kevesebb karbantartasi feladatot jelentenek. Lenyegeben csak akkor kell hozzajuk nyulni, ha a megyehatar kozeleben uj lehajto epul. Wyoming egy létező adminisztratív terület. Itt viszont kizárólag a matrica miatt -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/NRF6NZlYAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/NRF6NZlYAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 10:19:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Wed, 28 Apr 2021, ITineris OSM wrote: &gt; A poligonos megyei zónákat azért vetném el, mert nagyon nagy poligonokat &gt; kellene berajzolni, amik semmi máshoz nem kapcsolódnak. Es ezek hatranyok? :-o Wyoming sokkal nagyobb objektum. :-) Elonyuk viszont van: seperc alatt fel lehet rajzolni oket, -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/-H8kQEVUAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/-H8kQEVUAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:59:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: Köszönöm a felvetéseket. A megyei matricák simább ügynek tűnnek; számomra elfogadható a toll:zone címkézés is. Ha nincs ellenvetés, akkor ezeket rakom fel. A poligonos megyei zónákat azért vetném el, mert nagyon nagy poligonokat kellene berajzolni, amik semmi máshoz nem kapcsolódnak. &gt;&gt; 2. -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/194M2jtTAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/194M2jtTAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:40:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: OKs, remélem Kami tud megoldást nekem is... Szem 2021.04.28. 09:44 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com írta: Szia Szem! Igen a te esetedben valóban nem jó, de én Gza bejegyzésére válaszoltam, neki lehet nincs felszabdalva a képsorozata. Üdv, Tamás Szem a következőt írta (2021. április 28., -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/z5c4x39QAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/z5c4x39QAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 07:50:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Szia Szem! Igen a te esetedben valóban nem jó, de én Gza bejegyzésére válaszoltam, neki lehet nincs felszabdalva a képsorozata. Üdv, Tamás Szem a következőt írta (2021. április 28., szerda, 9:26:08 UTC+2): &gt; Köszönöm a videót, de úgy látszik nem értetted a kiinduló problémát :( A &gt; felöltött -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/mWPaTC1QAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/mWPaTC1QAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 07:44:56 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Összeírom nagyjából (nincs Windows a gépemen) mindjárt hogyan csinálnám. Szem ezt írta (időpont: 2021. ápr. 28., Sze 9:26): &gt; Köszönöm a videót, de úgy látszik nem értetted a kiinduló problémát :( A &gt; felöltött képek kb. mindegyike külön, egyetlen képből álló szekvenicát &gt; -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/cg6opTpPAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/cg6opTpPAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 07:27:34 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Köszönöm a videót, de úgy látszik nem értetted a kiinduló problémát :( A felöltött képek kb. mindegyike külön, egyetlen képből álló szekvenicát alkot, ezért nem lehet normalizálni ezzel a módszerrel... ) Windows rendszerem van. Köszi! Szem 2021.04.28. 00:40 keltezéssel, turistautsz...@gmail.com -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/2wBR3iZPAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/2wBR3iZPAgAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 07:26:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Így lehet irányba állítani: https://youtu.be/nQ1BZjb-F_M groz...@gmail.com a következőt írta (2021. április 27., kedd, 21:18:47 UTC+2): &gt; Nekem sem szokta a webes felületen feltöltött fényképekre rátenni az &gt; irányt, hanem mindegyik marad északra tájolva... és még tök kínlódva is &gt; csak a -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/pXyyz3wyAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/pXyyz3wyAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 22:40:52 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Mon, Apr 26, 2021 at 11:08 PM Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; Természetesen minden olyan vonalszakaszt is beleértve a fizetős szakaszba, ahonnan már nem szabad visszafordulni a fizetős szakasz felé menet. Én úgy emlékeztem hogy ezeknek fizetősnek „kell” lenniük, -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/CibgnsAsAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/CibgnsAsAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 20:55:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Nekem sem szokta a webes felületen feltöltött fényképekre rátenni az irányt, hanem mindegyik marad északra tájolva... és még tök kínlódva is csak a poziciót tudnám javítani, de az irányt én nem találtam, hogy hol lehetne javítani... Windowsom és androidom van csak... ezeken én azt tapasztaltam -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/PPsR7nUnAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/PPsR7nUnAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 19:18:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Milyen rendszered van? Linux? Összeírom, ga gondolod. Szem ezt írta (időpont: 2021. ápr. 27., Ke 19:09): &gt; Bocsánat ha rajtam kívül ez mindenkinek világos, de esetleg leírnád, hogy &gt; konkrétan hogyan lehet így képeket felölteni (és hogyan lehet vele &gt; normalizálni őket). &gt; -KAMI911 KAMI911</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/xrYaPuogAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/xrYaPuogAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 17:18:51 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: Bocsánat ha rajtam kívül ez mindenkinek világos, de esetleg leírnád, hogy konkrétan hogyan lehet így képeket felölteni (és hogyan lehet vele normalizálni őket). 2021.04.26. 10:11 keltezéssel, Feri Veres írta: 2021. 04. 26. 8:20 keltezéssel, KAMI911 KAMI911 írta: Ha a Mapillary tools-sal -Szem</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/FfxXy2QgAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/FfxXy2QgAgAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 17:09:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: A megyei matricás szakaszokra nekem is ez tűnik kézenfekvőnek. Természetesen minden olyan vonalszakaszt is beleértve a fizetős szakaszba, ahonnan már nem szabad visszafordulni a fizetős szakasz felé menet. Ha ez még nincsen rátaggelve az utakra és lenne majd ilyen feladat, akkor szívesen.bedolg -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/qj82B-LeAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/qj82B-LeAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 21:08:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Sun, Apr 25, 2021 at 6:39 PM ITineris OSM wrote: &gt; 1. Jó lenne, ha lennének OSM kapcsolatok, amik az országos &quot;toll=yes&quot;-nél valamivel kifinomultabban tudnák jelezni, melyik megyei autópálya-matricával pontosan melyik lehajtótól melyik lehajtóig közlekedhetünk. (Ezek -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/koBBz8m9AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/koBBz8m9AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 11:02:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Mon, 26 Apr 2021, ITineris OSM wrote: &gt; Pest megye? A szabály szerint a megyehatár utáni első lehajtóig jó a &gt; matrica, azaz pl. az M1-esen Bicskéig, az M3-ason egészen Hatvanig. &gt; Jó lenne valami az OSM-ben, ami ezt megmutatja. &gt; Lehet persze valami saját címkével szórakozni, pl. a -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/49sqsha8AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/49sqsha8AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 10:31:11 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: Akkor nem tudom, mennyit menjek vissza, vagy mennyire helyezzem tágabb/szűkebb környezetbe az egészet. Feltételeztem, hogy a megyei autópályás matricák rendszere mindenkinek megvan. Vajon egy pest megyei matricával meddig jutok? Ki tudja fejből, meddig tart Pest megye? A szabály szerint a -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/pawNp926AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/pawNp926AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 10:08:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: A mélyebb részletekbe menés nélkül annyit tudnék hozzátenni, hogy - Ha jól értem, mindegyik verzióban ugyanazokat az elemeket, ugyanolyan sorrendben kéne kapcsolatba foglalni. Ha így van, akkor a címkézés majdhogynem mindegy. Egyrészt a jelenlegi eszközök nem fogják érteni, másrészt később, ha -Báthory Péter</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/_n4fGEa5AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/_n4fGEa5AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 09:39:36 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fix pontok: F9P Gergely Kis ezt írta (időpont: 2021. ápr. 26., H 11:05): &gt; Szia András! &gt; &gt; Esetleg lett előrelépés a PX1122R-rel? Most keresek pontos RTK vevőt és az &gt; F9P-t (esetleg F9R-t) és a PX1122R-t néztem. &gt; &gt; Köszi szépen, &gt; Gergely &gt; &gt; On Wednesday, June 17, 2020 at 9:34:31 -Kolesár András</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-o5IAwjFZSo/m/ieTT2xC4AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-o5IAwjFZSo/m/ieTT2xC4AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 09:17:28 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fix pontok: Szia András! Esetleg lett előrelépés a PX1122R-rel? Most keresek pontos RTK vevőt és az F9P-t (esetleg F9R-t) és a PX1122R-t néztem. Köszi szépen, Gergely On Wednesday, June 17, 2020 at 9:34:31 AM UTC+2 kolesar...@gmail.com wrote: &gt; Írtam a PX1122R gyártójának. Gyorsan válaszoltak, megkérdezték -Gergely Kis</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-o5IAwjFZSo/m/BqIKWmy3AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/-o5IAwjFZSo/m/BqIKWmy3AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 09:05:41 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: On Mon, 26 Apr 2021, Rózsa Gza (Géza) István Özséb wrote: &gt; Csak én nem jutok el a problémáig sem? :- ( Nem vagy egyedul. :) Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/Y6WETGG1AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/Y6WETGG1AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 08:28:15 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary: 2021. 04. 26. 8:20 keltezéssel, KAMI911 KAMI911 írta: Ha a Mapillary tools-sal töltitek fel, ez nem lehet segítség? Derive image direction and Upload - Derive image direction (image heading or camera angle) based on image latitude and longitude. If images are missing direction, the -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/5PLceXa0AQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/5PLceXa0AQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 08:11:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: 0. Az összetartozó dolgokat (adott megyei matricával használható way-ek, illetve adott fizetős útdíjas szakasz way-ei és hivatalos végpont node-jai) jó lenne egy-egy kapcsolatba tenni. 1. Egy OSM kapcsolatnak kell, hogy legyen valamilyen típusa. A lehetséges értékeket ld. itt. Az egyes -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/uRGl7oiyAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/uRGl7oiyAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 07:36:06 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Megyei autópálya matricák, útdíjak: Olyan szívesen segítenék ebben, de talán nincsen elég tapasztalatom hozzá hogy megértsem, hogy mi a gond,... merthogy még azt sem értem...pedig úgy tűnik pontos lehet a leírásod... Van olyan szakasz, ami megoldott/megoldható teljesen egyértelműen és jól (megyeire és teherautókra)? Csak én nem -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/bIaVikqxAQAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/7Zxaxu5T0q8/m/bIaVikqxAQAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 07:13:19 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>