<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Mailing list (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Elnézést kérek, ha kicsit indulatosabbra sikerül a válaszom. 1. Amit írtam teljesen technikai jellegű volt. Random adtam hozzá a felületeket. A lényegét tekintve tök mindegy, hogy füves terület vagy tó. A lényeg .... TECHNIKAILAG AMIT ÉS AHOGY CSINÁLTAM HELYES VAGY, SEM? Bocsánat a -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/RLAH-27MAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/RLAH-27MAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 18:13:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Hát ez így elég nagy kavarás. Kezeld teljesen külön a felület (multi)poligonokat, és a különböző adminisztratív egységeket jelző (multi)poligonokat (pl. megyehatár, természetvédelmi terület határa) és az épületkontúrokat. Felületpoligon például a szántóföld (farmland), rét (meadow), erdő -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Hc4JZ_myAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Hc4JZ_myAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 10:26:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Hú... nekem ehhez egy értelmező kérdésem lenne: Most a célunk itt az, hogy az 1 jelű természetvédelmi területnek (TVT) NEM része a 3-mal jelzett rész? Tehát szeretnénk kilyukasztani az 1-et? ... mert amúgy szerintem az 1-nek nem kell semmi más, csak körbekeríteni vele a TVT területét, nem? Gza -Rózsa Gza (Géza) István Özséb</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/0_k74xKuAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/0_k74xKuAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 08:56:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Azt hiszem sikerült megértenem. Szerintem a multipoligon fogalmát értelmeztem rosszul. Úgy gondoltam, ha egy multipoligont hozok létre, amelynek több poligon is tagja, akkor tulajdonképpen egy nagy, mindegyiket tartalmazó poligont kell létrehoznom, mint valami nagy zsákot. De most látom, hogy -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/sLDslcesAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/sLDslcesAgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 08:33:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: On Wed, 16 Jun 2021, ITineris OSM wrote: &gt; A futópálya ún. alapfogalom. Így hívják a repülősök. Így használják a &gt; repülési anyagok. Repülőst, híradóst, mentőst a laikusok mondanak. Ők magukat repülőnek, híradónak, mentőnek hívják. (Nem bántásból mondom, hanem illusztrációként.) &gt; Nyilván a -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Jp5XciW1BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Jp5XciW1BAAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 04:27:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: A futópálya ún. alapfogalom. Így hívják a repülősök. Így használják a repülési anyagok. Nyilván a HungaroControl sem ért hozzá. https://www.hungarocontrol.hu/rolunk/legiforgalmi-iranyitas/zajvedelem/futopalya-hasznalat De mindegy. Ha a szabatos szaknyelv helyett inkább a köznapit preferálod, -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/e-_j5kKaBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/e-_j5kKaBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 20:14:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: On Wed, 16 Jun 2021, ITineris OSM wrote: &gt; A kifutópályával az a baj, hogy nem úgy hívják. :) Mármint kik? :-) &gt; https://hu.wikipedia.org/wiki/Fut%C3%B3p%C3%A1lya_(rep%C3%BCl%C3%A9s) A Wikipédia egyik szabálya: a Wikipédia nem forrás. Ellenben a Magyar értelmező kéziszótár bizonnyal az. -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/cJynF2eZBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/cJynF2eZBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 19:58:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: A kifutópályával az a baj, hogy nem úgy hívják. :) https://hu.wikipedia.org/wiki/Fut%C3%B3p%C3%A1lya_(rep%C3%BCl%C3%A9s) A &quot;közösségi kert&quot; az szerintem itthon a fordítani valók között szereplő Community Garden-hez passzol jobban. Ilyenből van sok itthon, pl. lakótelepeken. Értem én, hogy az -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/MeH5_VWXBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/MeH5_VWXBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 19:20:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: On Wed, 16 Jun 2021, ITineris OSM wrote: &gt; &quot;Kifutópálya&quot; -&gt; &quot;Futópálya (repülő)&quot; Mi a baj a kifutópályával? &gt; &quot;Közösségi kert&quot; (allotments=plot) -&gt; &quot;Zártkert&quot; (még ha ez a besorolás már &gt; nincs is használatban). A &quot;zártkert&quot; egy jogi kategória. Nem a bekerített parkot jelenti. https://ars -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Y8mS7pOTBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Y8mS7pOTBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 18:11:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Vállalom szövegbe való további belepiszkálást. Majd rákeresek ezekre. Sablon dolgokhoz nem értek, azt meghagyom a hozzáértőknek. Meskó Balázs a következőt írta (2021. június 16., szerda, 18:33:26 UTC+2): &gt; Sziasztok! &gt; &gt; Csak hogy más is tudjon róla, ezen az oldalon lehet fordítani: &gt; https://ww -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/aimLLEuTBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/aimLLEuTBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 18:06:44 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (képek geotaggelése és irányba állítása): ebből én balga azt gondoltam, hogy ez a mapthepaths ez a mapillary versenytársa, lehetséges utódja stb kipróbálva ez nem inkább a mapillary előtétje? nekem úgy tűnik hogy a feltöltött képek a mapillaryn vannak tárolva, és csak valami plusz funkciókat lehet vele hozzáadni (guidebook, viewpoint? -izsolt</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/IKUXRn2RBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/IKUXRn2RBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 17:33:39 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Sziasztok! Csak hogy más is tudjon róla, ezen az oldalon lehet fordítani: https://www.transifex.com/openstreetmap/id-editor/translate/#hu Apropó, nem lenne rossz, ha valaki felvenné a koordinátori szerepkört a projektben, mert akkor értelmesen lehetne lektorálni a fordításokat. Erre első körben -Meskó Balázs</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/UGIb7jOOBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/UGIb7jOOBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 16:33:26 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Sziasztok! Nem tudom, ki tud a sablonokhoz nyúlni. Nem találtam a repóját sem – az &quot;iD&quot;-re túl sok találat jön –, és hogyan lehet fordításokat berakni. Aki otthonosabb, attól kérnék pár apróságot. (A fordításokkal lehet vitába szállni.) Jelenleg &quot;Fél tető&quot; van. Ez egy építészeti kifejezés az -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Cd51ujOMBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Cd51ujOMBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 15:56:46 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On Wed, 16 Jun 2021, Kiss Gabor wrote: &gt; &gt; Még annyit kérdeznék, hogy a hibásan felment próbálkozásomat, akkor &gt; &gt; kijavította valaki? Vagy hibásan van fent? &gt; &gt; Nem tudom. &gt; Ennyire nem kovettem nyomon az esemenyeket. Ja, bocs. Azt hittem ez is maganba jott. :) Kiss Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/7ToKXZOGBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/7ToKXZOGBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 14:13:40 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On Wed, 16 Jun 2021, Károly Kiss wrote: &gt; Még annyit kérdeznék, hogy a hibásan felment próbálkozásomat, akkor &gt; kijavította valaki? Vagy hibásan van fent? Nem tudom. Ennyire nem kovettem nyomon az esemenyeket. Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/6sl9UB-GBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/6sl9UB-GBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 14:05:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Még annyit kérdeznék, hogy a hibásan felment próbálkozásomat, akkor kijavította valaki? Vagy hibásan van fent? Kiss Károly -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/MdoiaiKCBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/MdoiaiKCBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 12:52:17 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On Wed, 16 Jun 2021, Károly Kiss wrote: &gt; magyarázat. Addig fogom próbálgatni, míg sikerül. Ha nem jönne mégsem össze &gt; valami miatt, akkor már nem kérdezek, hanem félreteszem, és kicsit &gt; pihentebb aggyal újra átgondolom. Mennie kell. Azt tudod, hogy van egy homokozo terkep is, ahol -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/9oVU65N7BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/9oVU65N7BAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 10:52:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Köszönöm szépen, mindenkinek. Nagyon kell ez a szájbarágós-képes magyarázat. Addig fogom próbálgatni, míg sikerül. Ha nem jönne mégsem össze valami miatt, akkor már nem kérdezek, hanem félreteszem, és kicsit pihentebb aggyal újra átgondolom. Mennie kell. Feri Veres a következőt írta (2021. -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Vm2qvb96BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Vm2qvb96BAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 10:36:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: On 2021. 06. 15. 23:07, Károly Kiss wrote: Ez teljesen egyértelmű, de valahogy nem tudom a részeket összerakni multipoligonná. Igen, van rá menüpont, de mégsem áll össze. Feltehetően ki kell jelölnöm, mi legyen tagja a multipoligonnak, aztán jön a menüpont. Te azt írtad, hogy &quot;Ezután az új 3 -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/QPXzpSVzBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/QPXzpSVzBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 08:17:37 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Mindegyik le volt már fordítva. Némelyik pontosan így, a többit most módosítottam. pudle...@gmail.com a következőt írta (2021. június 15., kedd, 19:11:04 UTC+2): &gt; Üdv! &gt; &gt; Ha még aktuális, akkor kerb/szegély fordítási javaslataim: &gt; &gt; &gt; kerb=flush - (egy)szintben (lévő) &gt; &gt; kerb=lowered - -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Hs4GpK5tBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/Hs4GpK5tBAAJ</guid>
        <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 06:37:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: Az erdőt sikerült rendben multipoligonra alakítani, viszont a határolói hibásak. Most a tanya külső határolója [1] van megadva az erdőnél, ehelyett a tanya és az erdő közös határolóvonala [2] kellene. Nyisd meg az erdő multipoligon ablakát, és töröld a Tagok listájából a tanya külső vonalát (az -Gergely Matefi</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/mXn0dH1TBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/mXn0dH1TBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 22:37:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: &quot;Az 1-es vonalon lerakod a 2 új pontot, eddig oké. Következő lépésként kijelölöd ezt a vonalat és rajta a két pontot (Shift-tel vagy Ctrl-lal kattintva lehet több elemet kijelölni, hasonlóan a fájlkezelőkhöz. Shift csak hozzáad, CTRL az kapcsolgat (kijelöl, nem jelöl ki). Tehát amikor épp ki van -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/lKnaBo5OBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/lKnaBo5OBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 21:07:05 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Kösz a tippeket, majd ránézek, hogy aktuális-e még (az az igazság, hogy egy jó ideje nem néztem rá). pudle...@gmail.com a következőt írta (2021. június 15., kedd, 19:11:04 UTC+2): &gt; Üdv! &gt; &gt; Ha még aktuális, akkor kerb/szegély fordítási javaslataim: &gt; &gt; &gt; kerb=flush - (egy)szintben (lévő) &gt; &gt; -hungarian_user</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/HmF4EdpJBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/HmF4EdpJBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 19:40:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] iD presets - fordítási ötleteket várok: Üdv! Ha még aktuális, akkor kerb/szegély fordítási javaslataim: &gt; kerb=flush - (egy)szintben (lévő) &gt; kerb=lowered - süllyesztett &gt; ezt már máshol is láttam a levelezésben &gt; kerb=raised - emelt &gt; kerb=rolled - legömbölyített járda?- ívelt PÉva / pudleinere Báthory Péter a következőt írta -Éva Pudleiner</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/eyWP-KxBBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/XA--MtjbOgk/m/eyWP-KxBBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 17:11:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések - Multipoligon területhatárok: 2021. 06. 15. 13:54 keltezéssel, ITineris OSM írta: Szia! Feltételezem, Alt-tal húztad ki a 2. téglalapot. Ez az általad pirossal jelölt szakaszt meghagyja az eredeti 1. alakzaton is. Azaz a piros rész mindkét alakzatban megvan, a két szakasz átfedi egymást. Én először megbontanám a 2. -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/2hpEkSM3BAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/2hpEkSM3BAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 13:57:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: On Tue, 15 Jun 2021, Károly Kiss wrote: &gt; Vagy nem is megengedettek a poligonok közös határvonallal történő &gt; érintkezése? Dehogynem. Kepzelj egy egy szigetet a toban! Muszaj, hogy kozos legyen a sziget kulso es a to belso korvonala. Kiss Gabor -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/YV3N8OYyBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/YV3N8OYyBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 12:40:20 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: Szia! Feltételezem, Alt-tal húztad ki a 2. téglalapot. Ez az általad pirossal jelölt szakaszt meghagyja az eredeti 1. alakzaton is. Azaz a piros rész mindkét alakzatban megvan, a két szakasz átfedi egymást. Én először megbontanám a 2. alakzat kontúrját (kijelölöm az alakzatot, majd Shift-tel -ITineris OSM</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/jvsfjG0wBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/jvsfjG0wBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:54:59 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: Csak gondolkodom .... Esetleg az a gond, hogy a pirossal jelölt szakasz két végpontjában kettőnél több él csatlakozik, ezért esetleg ez nem is érvényes multipoligon? A belső szakaszt az indokolja, hogy az érintkező poligonok másként vannak felcímkézve. Néztem a Wikin a példákat, de nem láttam -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/ffDLz9YvBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/ffDLz9YvBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:44:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: Remélem így kell használni ezt a csoportot. Amíg belefér a cím alá valami, addig nem kezd az ember új témát. Újra kérnék egy kis segítséget! Szeretnék a végére járni ennek a multipoligon ügynek Gondolom, azért nem ördögtől való és problémákon keresztül érti meg az ember. Adott volt az 1-gyel -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/p3JRnCEvBAAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/p3JRnCEvBAAJ</guid>
        <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:31:14 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] uj admin kijelolese: On Mon, Jun 14, 2021 at 9:08 PM Feri Veres wrote: &gt; &gt; Sajnos nem jó. Owner kell a levelek letöltéséhez, ahogy írtam. Vagy &gt; &gt; lekéred te (Google Takeout) és elküldöd az mboxot. &gt; &gt; A Levlista Archívum című szálban[1] Iván javasolta: &gt; &gt; &quot;Ezt találtam: https://github.com/ic -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pMnRYFwYDns/m/N-BhhKz9AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pMnRYFwYDns/m/N-BhhKz9AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 20:24:55 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] uj admin kijelolese: wrote: &gt; &gt;&gt; Grint kineveztem adminnak, de szeretnek meg egy admint kijelolni. Van javaslat a lista reszerol a masodik admin szemelyere? &gt; &gt; Sajnos nem jó. Owner kell a levelek letöltéséhez, ahogy írtam. Vagy &gt; lekéred te (Google Takeout) és elküldöd az mboxot. A Levlista Archívum című -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pMnRYFwYDns/m/Chxy7Hv5AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pMnRYFwYDns/m/Chxy7Hv5AwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:08:08 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] uj admin kijelolese: On Sat, May 24, 2014 at 4:34 PM Dániel Vásárhelyi wrote: &gt; Grint kineveztem adminnak, de szeretnek meg egy admint kijelolni. Van javaslat a lista reszerol a masodik admin szemelyere? Sajnos nem jó. Owner kell a levelek letöltéséhez, ahogy írtam. Vagy lekéred te (Google -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pMnRYFwYDns/m/lgVYhuPuAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/pMnRYFwYDns/m/lgVYhuPuAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 15:53:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Fagyizás és üdítőzés végre személyesen!: Hogy ne szakadjon meg a fagyizás láncolata, a legközelebbi esemény részletei: https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Hungary/2021-06-17 Bárkit szeretettel látunk, akinek kérdése van, akár csak felhasználói szinten is, lesz lehetőség megnézni ki milyen módszerrel dolgozik. Egy egyszerűsített mapping -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/G-Znz17aAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/fq3YKilqSI0/m/G-Znz17aAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:37:58 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: vadetető: amenity=game_feeding Feri Veres ezt írta (időpont: 2021. jún. 14., H, 9:51): &gt; Szia Károly és üdv a szerkesztők körében! &gt; On 2021. 06. 13. 18:24, Károly Kiss wrote: &gt; &gt; &gt; 1. Amennyire tudom, területet jelölő poligonnal nem lehet útnak közös &gt; pontja. Hogyan -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/-ZEBNujWAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/-ZEBNujWAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 08:34:29 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Kezdő kérdések: Szia Károly és üdv a szerkesztők körében! On 2021. 06. 13. 18:24, Károly Kiss wrote: 1. Amennyire tudom, területet jelölő poligonnal nem lehet útnak közös pontja. Hogyan kell JOSM-ban berajzolni egy olyan erdőt, amelyet korábban már berajzolt utak határolnak? Adná magát, hogy az utak -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/3m0A1JXUAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/3m0A1JXUAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 07:51:57 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Kezdő kérdések: Erősen javaslom, hogy területnek (rét, erdő, stb.) ne legyen közös pontja úttal, vagy fizikai objektummal. Vagy húzd át rajta, vagy vezesd a területet a másik oldalon. Sok terület még régi CLC importból jött, ezek vagy egybeesnek a műholdról látható terület határokkal, vagy nem. Az utakat -Máté Fehérvári</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/wsKZvqDTAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/wsKZvqDTAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 07:34:24 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Re: Kezdő kérdések: On Sun, 13 Jun 2021, Károly Kiss wrote: &gt; De lenne egy 3. kérdésem is. Adott egy ilyen helyzet. A farmot szeretném &gt; berajzolni. Hogyan kell ezt helyesen? Lehet/kell közös node-okat felvenni &gt; az erdőpoligonnal? És persze él a korábbi kérdés, hogyan kell elhelyezni az &gt; úthoz képest, hogy jó -Kiss Gabor</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/DeJBRtjFAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/DeJBRtjFAwAJ</guid>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 03:21:50 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: Kezdő kérdések: A 2. kérdéshez kaptam ezt a linket. Ehhez annyit fűznék hozzá, hogy a nekem a JOSM az &quot;amenity&quot; kulcshoz fel sem kínál &quot;feeding_place&quot; értéket. De lenne egy 3. kérdésem is. Adott egy ilyen helyzet. A farmot szeretném berajzolni. Hogyan kell ezt helyesen? Lehet/kell közös node-okat felvenni az -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Af153vmrAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/Af153vmrAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 19:27:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Kezdő kérdések: Sziasztok! Lenne két kérdésem, később feltehetően több is :) 1. Amennyire tudom, területet jelölő poligonnal nem lehet útnak közös pontja. Hogyan kell JOSM-ban berajzolni egy olyan erdőt, amelyet korábban már berajzolt utak határolnak? Adná magát, hogy az utak node-jait felhasználva -Károly Kiss</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/27_dJfWhAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/_Gr34ea_ooY/m/27_dJfWhAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 16:24:12 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Egyelőre a gyakorlat legyőzi az elmélet: a google takeout failure-re fut a lehívásnál, de mivel ÉPP van egy Google One előfizetésem ehhez jár support, így most csicskáztatom őket kicsit, hátha van megoldás. Ha nincs akkor elméletben nekem is megvan a gmailen, az le tudom elvileg húzni imap-pal, -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/TZlLuGuPAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/TZlLuGuPAwAJ</guid>
        <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 10:44:30 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Micsoda meglepően jó hírek. Akkor, szerintem akinek ellenvetése lenne az már jelezte volna. Szóval szerintem ahogy időd engedi, GO. &gt;&gt; A regisztrációt nem próbáltam ki, csak a feliratkozást és levélküldést. &gt;&gt; A regisztráció nem tudom pontosan mire jó, de érdekesnek tűnik. (Pl ha &gt;&gt; azzal -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/GZJhOQk9AwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/GZJhOQk9AwAJ</guid>
        <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 09:34:47 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Igen. &gt; A regisztrációt nem próbáltam ki, csak a feliratkozást és levélküldést. &gt; A regisztráció nem tudom pontosan mire jó, de érdekesnek tűnik. (Pl ha &gt; azzal válaszoltál a weben.) Ezzel akár az is megoldható, hogy valaki &gt; csak akkor néz be és ír amikor akar, de mégse kapja a 150 &quot;Re: &gt; -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/mltIrSgUAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/mltIrSgUAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 21:05:42 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: De köszi Kiss Gábornak is a felajánlást. Csak azért gondolnék a &quot;központira&quot; mert amint látom nagyon sok úgyis eleve ott van.(Talk-Fr pl 2006 óta ott van!) &gt;&gt; (Igaz akkor a kereshetőség szintén mindig nincs megoldva. Félek arra nekünk kell valami htdig-et telepíteni.. Az indexelhetné a régit és -Feri Veres</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/NUU5i1sNAwAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/NUU5i1sNAwAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 19:01:04 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: kéne? Közben elment az email, bocs, a külső domainek még másfelé mentek mint szerettem volna. :-) g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/pjYnRuj-AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/pjYnRuj-AgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 14:36:16 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Próbáltam regelni fel oda de nem kaptam meg rá a megerősítő emailt(vszeg azért mert nem gmailes, persze van gmailes fiókom :) csak azért jobb ha már a saját domainesről írok). vagy ott is csak inkább subscribeolni kéne? On 6/11/2021 3:06 PM, Peter Gervai wrote: &gt; On Thu, Jun 10, 2021 at 5:10 PM -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/ubCzLRb9AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/ubCzLRb9AgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 14:02:54 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: De köszi Kiss Gábornak is a felajánlást. Csak azért gondolnék a &quot;központira&quot; mert amint látom nagyon sok úgyis eleve ott van.(Talk-Fr pl 2006 óta ott van!) &gt; (Igaz akkor a kereshetőség szintén mindig nincs megoldva. Félek arra nekünk kell valami htdig-et telepíteni.. Az indexelhetné a régit és -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/gaHBlwb6AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/gaHBlwb6AgAJ</guid>
        <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 13:06:48 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Szívesen. g -grin</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/FoHG96G6AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/FoHG96G6AgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:45:07 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] Mapillary (fennakadások Mapillaryéknél): Most engem sem enged be, &quot;Secure Your Mapillary Account with a New Password This month we're requiring all users to update their passwords to ensure compliance with our new policies.&quot; Csak ha be sem tudok lépni, akkor hogy módosítsam a jelszavamat??? Thomas Nagy a következőt írta (2021. június -turistautsz...@gmail.com</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/nUkQ21W5AgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/tmDegvEnIuc/m/nUkQ21W5AgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:21:21 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Köszi hogy felvettetek kézzel. Ez egy teszt - ottwiz -Attila Kun</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/EeSxOa_tAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/EeSxOa_tAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 15:40:03 UTC</pubDate>
      </item><item>
        <title>Re: [osm-hu] levlista feliratkozás?: Ottwiz küldött +subscribe levelet arra a címre amit fent írtatok, de annak hatására nem történt semmi. A külsős szolgálati közleménye gondolom kézi jóváhagyás után jelent meg a listán x óra múlva. On Thu, Jun 10, 2021 at 5:10 PM Feri Veres wrote: &gt; &gt; &gt; 2021. 06. 10. 14:18 -Thomas Nagy</title>
        <link>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/8yva80_sAgAJ</link>
        <guid>https://groups.google.com/g/openstreetmap-hungary/c/CW9dB9P2K8k/m/8yva80_sAgAJ</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 15:14:55 UTC</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>