<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Notes (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>new note (near Kerepesdűlő, 8th district) / * 2021 January 13 10:07 Created: Brak w wyszukiwarce Budapest Keleti Railway Station.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2496388#c5342186</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2496388#c5342186</guid>
        <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 10:07:35 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new comment (near Belváros, Szeged) / * 2021 January 12 18:33 gabro00 Updated: Igen. GPS nyomvonal/friss ortofotó alapján könnyebb lenne a dolog.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2494770#c5340600</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2494770#c5340600</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 18:33:52 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Pántlikamajor, Balatonakali) / * 2021 January 12 16:48 Mamutinka Created: #Mapy.cz user reports: there is an ATM</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2495425#c5340346</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2495425#c5340346</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 16:48:48 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Ráckert lakótelep, Mátészalka) / * 2021 January 12 16:01 Mamutinka Created: #Mapy.cz user reports: there is a gas station</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2495362#c5340217</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2495362#c5340217</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 16:01:19 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Vérhalom, 2nd district) / * 2021 January 12 12:45 kogutowicz-mano Created: Sajtóhírek szerint bontják az épületeket</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2495129#c5339695</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2495129#c5339695</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:45:25 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new comment (near Odessza, Szeged) / * 2020 October 10 15:22 gabro00 Created: A jelölő alatt kerékpárutat hoztak létre a járda helyén. Ez a nyár végén el is készült, viszont nem tudom honnan meddig tart, csak az biztos, hogy már javításra szorul, mert elkezdett repedezni. Lásd élőben vagy itt: https://www.facebook.com/mkszeged/posts/3515120548550238 / Magyar építőipar 💪 / * 2020 November 21 13:30 gabro00 Updated: A Népkert soron kerékpáros nyomokat festettek, a Temesvári körúton pedig felújították a bicajutat, ezeket is meg kellene nézni. / * 2020 December 5 16:15 gabro00 Updated: További részletek / https://www.facebook.com/mkszeged/posts/3659449377450687 / * 2021 January 6 17:14 Valkai Sándor Updated: Ma ránéztem, rajta végigtekerve. Csináltam egy gyors firkát https://www.dropbox.com/s/sl3h2slhdf2zvp0/OSM.jpg?dl=0 pirossal jelölve azokat a bicikliutakat, amik felülete pirosra vannak festve, folytonos sárga vonallal le vannak választva az út szélén (pontosabban ez a felfestett rész a templom sarkától indul, az az alatti rövid szakasz sárga szaggatott vonalként megy az út szélén a zebrátig). A piros vonal baloldali ága (továbbra is pirosra festett felülettel, folytonos sárga vonallal a szélein) felmegy a híd északi oldalán menő bicikliútra az ott jelölt részen, a jobboldali pedig a park mentén a lámpáig. A mellékelt képen látható (OSM standard stílusú) térképen nem látszanak. Ugyanígy nem látszik a híd déli (Újszegedre tartó) oldalán a folytonos sárga csíkkal leválasztott biciklisáv sem. Lehet, hogy ettől még jelölve vannak, csak én nem látom. Ha nincsenek, ideje lenne egy nálam hozzáértőbbnek megtenni. / * 2021 January 6 17:34 gabro00 Updated: Próbálom értelmezni amit írsz. Szerintem ezek már fent vannak, nézd meg a merretekerjek.hu-n és a kerékpáros nézetben, ott jobban látszanak a jelölések, de ezeken sem minden (ráadásul ritkábban, kb. 1 hetente frissülnek). / Ami viszont hiányozhat, az a zebra utáni bicajos nyomvonal a hídfőig. Itt a zebránál hogyan megy tovább? Amit rajzoltál pirossal a jobb oldali ág az járdaként van most jelölve és kicsit odébb van. / * 2021 January 6 17:43 Valkai Sándor Updated: Holnap küldök róla fényképet, az a biztos. Egyébként reméltem, hogy attól, hogy nem látszik a térképen, valahogy mégis fent van (az útvonaltervezők &amp;quot;látják&amp;quot;). / * 2021 January 6 17:59 gabro00 Updated: Mondani is akartam, fotó lenne a legjobb, de akkor mehet egyenesen a Mapillary-re vagy az OpenStreetCam-re. / https://www.mapillary.com/app/ / https://openstreetcam.org/ / * 2021 January 7 09:59 Valkai Sándor Updated: Lemondok a szerzői jogokról :) / Ha elég jók, felteheted őket. Sajnos nedves az úttest, meg a borongós ég miatt kevés a fény nem látszanak jól a felfestések és csak embermagasságból fényképeztem: nem annyira jól látszik minden, ahogy szerettem volna. Az is kiderült, hogy rosszul emlékszem: sávok szélén a vonalak szaggatottak és nem folytonosak. / Akkor a képek. / ...47.jpg feljön a középső piros sáv a hídra a kereszteződésből https://www.dropbox.com/s/v6wz78avdicygdz/DSC05347.JPG?dl=0 / ...48.jpg a kereszteződés szemből nézve a peronnal és buszmegállóval (a ...47.jpg kb. onnan fényképezve, ahol itt a gyalogos látszik) https://www.dropbox.com/s/rosa813k9kifwjx/DSC05348.JPG?dl=0 / ...50.jpg addig a járda mellett haladó, két oldalán fehér szaggatott csíkkal jelzett biciklisávból lesz a  középső sáv. Látszik a piros rész is, a kápolna sarkánál és a frissen készített, most még fekete járda vége. https://www.dropbox.com/s/6jsh4r5l96voou3/DSC05350.JPG?dl=0 / ...49.jpg elkezdődik (a semmiből) a pirosra festett középső biciklisáv (a korábbi terelővonalat fekete réteg tünteti el az úttestről) https://www.dropbox.com/s/ckec8b1zg7bnpyy/DSC05349.JPG?dl=0 / ...51.jpg elkezdődik (beível) a szélső piros sáv jobboldalt, a lámpa tövénél (sajnos, falevelek lehullott termések takarják, csak a szaggatott széle látszik) https://www.dropbox.com/s/tq830qqq57hw864/DSC05351.JPG?dl=0 / ...46.jpg véget ér ez a liget felőli, szélső piros sáv a zebránál https://www.dropbox.com/s/e91cnbbimmnwz69/DSC05346.JPG?dl=0 / Talán arra gondolhatott a tervező, hogy a bringások nem a járdán mennek, hanem itt a zebránál ráhajtanak az útra. Ez a szélső piros sáv gyakorlatilag a két zebra között részen létezik, olyan 80m hosszban / * 2021 January 12 12:08 gabro00 Updated: Köszi a képeket! Látszik ami kell, felrakni nem fogom. / 46-48 OK (már fent van), / 49-51 újdonság, kb. 15 méterrel előrébb hozták a kerékpársáv kezdetét, gondolom hogy a székely sori sávhoz csatlakozzon, erről nincs kép.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2381023#c5339600</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2381023#c5339600</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:08:47 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Lúcsony, Mosonmagyaróvár) / * 2021 January 12 11:38 Mamutinka Created: #Mapy.cz user reports: free parking</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2495059#c5339534</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2495059#c5339534</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 11:38:55 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Belváros, Balatonfüred) / * 2021 January 12 09:40 Mamutinka Created: #Mapy.cz user reports: canceled</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2494839#c5339097</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2494839#c5339097</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 09:40:44 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Belváros, Szeged) / * 2021 January 12 08:08 Created: A parkot teljesen felújították, az ösvények más helyre kerültek, új kerékpártárolók, játékok, információs táblák, stb...</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2494770#c5338922</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2494770#c5338922</guid>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 08:08:36 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Víziváros, Esztergom) / * 2021 January 7 16:11 Created: Cím változott: 2500, Esztergom, Mindszenty hercegprímás tere 4. / * 2021 January 9 17:36 vasony Updated: A többi házszámot is rendbe kell tenni, mert így nincsenek sorban, addig ezt én nem írom át. / * 2021 January 11 20:59 vasony Resolved: A helyszínen &amp;quot;Mindszenty tér 4&amp;quot;</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2489117#c5338120</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2489117#c5338120</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 20:59:44 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Szeleifalu, Kecskemét) / * 2019 May 4 08:15 osmoid Created: &amp;quot;Futópálya, kinti edzőpark, és játszótér is van itt.&amp;quot; / Aki erre jár, majd pontosítsa ezeket az adatokat is, és nézzen rá a kútra is, hogy jó helyen van-e. / Köszi! / * 2021 January 11 20:01 Szerkesztő Resolved: Melinda Park és környéke kijavítva, pontosítva.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/1766433#c5338013</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/1766433#c5338013</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 20:01:08 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Belváros, Balatonfüred) / * 2021 January 11 16:37 Mamutinka Created: #Mapy.cz: there is no information center</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2494161#c5337439</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2494161#c5337439</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 16:37:20 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Újfalu, Monostorapáti) / * 2021 January 11 16:35 Mamutinka Created: #Mapy.cz user reports: this lookout tower is canceled</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2494157#c5337427</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2494157#c5337427</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 16:35:39 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Palotanegyed, 8th district) / * 2021 January 11 13:59 Mamutinka Created: #Mapy.cz user reports: Subway canceled</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2494000#c5336996</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2494000#c5336996</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 13:59:15 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Fűzfőgyártelep, Balatonfűzfő) / * 2021 January 11 09:43 Mamutinka Created: #Mapy.cz user reports: there is a gate</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2493688#c5336278</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2493688#c5336278</guid>
        <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 09:43:01 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Parkváros, Érd) / * 2021 January 10 22:23 Created: Sorra épülnek a házak, már távolról sem üres a környék.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2493208#c5335259</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2493208#c5335259</guid>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 22:23:51 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Kocsis Tanya, Ólmod) / * 2021 January 10 22:20 Created: Polgármester lezáratta. Privát tó lett.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2493203#c5335250</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2493203#c5335250</guid>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 22:20:24 +0000</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>