<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Notes (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>new note (near Szigetújfalu) / * 2020 October 31 01:03 Géczi Roland Levente Created: A probléma még jobban súlyosbodott... Most már az egész ártéri erdő is eltűnt a térképről. Mindezt egy véletlen vonal törlések és egy félre kattintásnak köszönhető. Éppen most rakom rendbe a környéket, erre meg itt van ez. Azóta próbáltam helyreállítani a &amp;quot;károkat&amp;quot;, sikertelenül. Itt már csak a profi szerkesztők tudnak segíteni.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2405187#c5138272</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2405187#c5138272</guid>
        <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 01:03:10 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new comment (near Országút, 2nd district) / * 2020 August 23 20:38 bkil Created: The park has been recently opened. Please do a full resurvey. They mentioned a viewpoint somewhere and elevators as well. / * 2020 October 30 20:39 zsolt d Updated: Magyarországon magyar szerkesztőknek különösebb félelem nélkül írhatsz magyarul... Gondolod, a németek, dánok, oroszok, ha valamit elszerkesztek náluk angolul csesznek le? Hát nem, van saját nyelvük. Meg van google fordító is.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2319745#c5138063</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2319745#c5138063</guid>
        <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 20:39:36 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Szigetújfalu) / * 2020 October 30 16:16 Géczi Roland Levente Created: Üdvözletem! / Hibás szerkesztés miatt több terület körvonala megszakadt, ezért a térképen nem tudnak kirajzolódni a területek. A hiba súlyossága miatt tapasztaltabb szerkesztőket kérnék meg a mielőbbi javításhoz. / Előre is köszönöm!</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2404838#c5137515</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2404838#c5137515</guid>
        <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:16:17 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new comment (near Szigetcsép) / * 2020 October 30 16:12 Géczi Roland Levente Updated: A hiba forrását Szigetújfalu déli részén találtam meg. Elég súlyos hiba lett egy másik szerkesztő miatt. Több terület körvonala is megszakadt, javítását sajnos nem tudom elvégezni. / Súlyos hiba helyszíne: https://www.openstreetmap.org/#map=16/47.2276/18.9156&amp;amp;layers=N</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2404772#c5137506</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2404772#c5137506</guid>
        <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:12:21 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Szigetcsép) / * 2020 October 30 15:26 Géczi Roland Levente Created: Üdvözletem! / A mai nap folyamán sikerült egy hibába belefutnom. A jelzett mezőgazdasági terület https://www.openstreetmap.org/relation/2270769 szőrén szálán eltűnt. Érdekes módon a terület határvonala &amp;quot;sértetlen&amp;quot;, mégis a terület helyén csak fehérség van a mezőgazdasági területet jelölő szín helyett. Felkuttattam a terület határvonalát, hátha megszakadt az alakzat. Átnéztem a csomópontjait is, ahol hibát véltem felfedezni, ott javítottam, de ez sem vezetett sikerre... / Előre is köszönöm, ha valaki segítene a hiba helyreállításában!</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2404772#c5137366</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2404772#c5137366</guid>
        <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 15:26:24 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Tanítótelep, Örvényes) / * 2020 October 30 14:03 sd_ciastko Created: Unable to answer &amp;quot;What surface does this piece of road have?&amp;quot; for https://osm.org/way/366203502 via StreetComplete 24.1: / nincs út a szántóföld szélén</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2404697#c5137179</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2404697#c5137179</guid>
        <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 14:03:06 +0000</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>