<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Notes (via bkil-bot)</title>
      <item>
        <title>closed note (near Lipótváros, 5th district) / * 2021 May 3 13:19 grozsa11 Created: Ez az átkelő ide a kereszteződés közepébe nem is kellene vlsznüleg ,  hiszen a három zebra jelölve van külön... Vagy ez valami autós csomópont? / via StreetComplete 31.3 / * 2021 May 11 01:34 Kenyér Utolso Csoro Resolved:  / * 2021 May 11 01:34 Kenyér Utolso Csoro Reactivated:  / * 2021 May 11 08:00 grozsa11 Updated: ...elég sokat próbálok építeni az OSM-en és úgy érzem, hogy néha az nem egészen jól képeződik le, hogy egyrészt minden vonal (járdák külön megrajzolva) pontosan futnak (mikrotérképezés) és másrészről az útvonalak, főutak nyomvonala is próbál fölkerülni a térképre...  Aztán jövök a StreetComplete-tel és nem tudom, hogy most pl egy ilyen csomópont közepében mit kezdjek azzal a kérdéssel, hogy van-e lámpa a kereszteződésben a gyalogosoknak...  Hát a négy átkelő körben van, de akkor itt középen már nem kellene... Szóval kicsit úgy érzem, hogy a túl pontos fölrajzolásokat akkor azonban rettenetesen pontosan végig kellene javítgatni, hogy melyik vonalkapcsolati pont pontosan mit takar. / Na ezen már csak az nehezít, ha a kereszteződés két utcájába befutnak a járdák is külön fölrajzolva, másik két irányból meg &amp;quot;csak&amp;quot; az utak középvonala... és közben zebrák és egyebek jelezve... jelzendően... / * 2021 August 8 20:07 vasony Resolved: Valóban, ide már nem kell a zebra, csak a 3 külön csomópontra. Itt csak az autós lámpa van. / Attól hogy gyalogátkelőt teszünk a zebrához, még nem feltétlenül kell egy vonalnak áthaladni rajta, tehát a micromapping kimaradhat. / https://wiki.openstreetmap.org/wiki/File:Traffic_signals_1_1_pedestrian_separate.png</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2651109#c5966943</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2651109#c5966943</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 20:07:11 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Tardos) / * 2021 August 8 19:10 Created: Siklóernyős starthely</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2792760#c5966791</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2792760#c5966791</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 19:10:02 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Szentmihály, Szeged) / * 2020 December 5 16:40 gabro00 Created: A területhasználatott itt javítani kellene, akadályozza a szerkesztést / * 2020 December 5 17:12 gabro00 Updated: Javítás első része / https://www.openstreetmap.org/changeset/95341715 / * 2021 August 8 18:26 gabro00 Resolved: Majd egyszer megjavul.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2453181#c5966610</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2453181#c5966610</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 18:26:48 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Marostői kiskertek, Szeged) / * 2018 September 6 18:25 jlevente Created: Ez itt biztos egy forras? Gondolom nem sokan jartok erre, de ha megis, akkor meg tudnatok nezni? / (https://www.openstreetmap.org/node/3437116573#map=18/46.23797/20.20941&amp;amp;layers=N) / * 2018 September 8 13:38 gabro00 Updated: Berajzoltam pár utat, hogy könnyebben el lehessen jutni akár útvonaltervezővel is. / * 2021 August 8 18:25 gabro00 Resolved: Gémes/ásott kút maradványnak néz ki, átírtam.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/1517157#c5966606</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/1517157#c5966606</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 18:25:43 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Marostői kiskertek, Szeged) / * 2019 February 26 10:31 gabro00 Created: Itt fut közel 3km-en keresztül pár méterre egymástól két szinte azonos vonalvezetésű határ, a Szeged-Szőreg közigazgatási és Csongrád megyei 1/2 választókerületi. Nem lehetne ezeket összevonni? / * 2021 August 8 18:00 gabro00 Resolved: Összevontam, de van még teendő. Pl. valamelyik határvonal a Maros fosodorvonalban fut, mégis van egy párhuzamos vonal a határnak, ami kb. felesleges duplikáció és nehezíti a szerkesztést is. / https://www.openstreetmap.org/changeset/109357191</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/1692967#c5966539</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/1692967#c5966539</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 18:00:26 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Felsőváros, Szeged) / * 2020 April 26 14:27 gabro00 Created: Geotermikus távfűtés infó, van benne kép is a kutak leendő pozícióival / http://www.szetav.hu/hirek/44-szegedi-geotermikus-tavfutes.html / * 2021 August 8 17:31 gabro00 Resolved: A geotermikus rendszer elkészült, viszont csak néhány kút került fel a térképre. Amondó vagyok, hogy majd akinek hiányzik a maradék, felveszi, ezt a jegyzetet pedig zárom.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2172633#c5966491</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2172633#c5966491</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 17:31:50 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new comment (near Belváros, Szeged) / * 2018 November 28 21:26 gabro00 Created: Ahogy nézegettem a táblákat, a belvárosban korlátozott teherforgalmú zónákat alakítottak ki, vagyis nem igazán hajthatnak be tehergépjárművek. Ezt ellenőrizni, majd jelölni kellene. / * 2020 April 22 14:50 gabro00 Updated: &amp;quot;Az autópálya átadása után a városi közgyűlés döntése értelmében két korlátozott forgalmú övezetet alakítottak ki a belvárosban. A szegedi oldalon a nagykörúton belülre, az újszegedi oldalon pedig a Temesvári körút és a Tisza közötti területre nem hajthattak be a 7 és fél tonna megengedett össztömeg fölötti teherautók az autópálya átadását követően. A Tisza Lajos körút és a Tisza közötti területen pedig 3 és fél tonna fölötti össztömeg-korlátozást vezettek be.&amp;quot; / https://szeged.hu/hirek/34292/idoutazas-jarvany-idejen-kilenc-eve-adtak-at-az-m43-as-autopalyat-es-mondhatott-bucsut-szeged-napi-tobb-ezer-kamionnak / * 2021 February 18 07:24 ITineris Updated: (Behajthatnak, csak fizetniük kell érte.) / * 2021 August 8 17:28 gabro00 Updated: Ezt hogy kell vagy kell-e egyáltalán jelölni?</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/1603188#c5966482</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/1603188#c5966482</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 17:28:24 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new comment (near Béketelep, Szeged) / * 2019 March 4 22:43 gabro00 Created: Külső-pulz utca errefelé lehet. Nincs a térképen. / * 2020 October 14 14:18 ITineris Updated: Annyit lehet tudni, hogy a 2-es, a 7F-es, a 64-es, a 75-ös, a 75Y-os, a 78-as, a 78A-s, a 79-es, a 90-es és a 90F-es jelzésű autóbusz és a CORA ingyenes körjárat útvonala változott, amikor lezárták. / https://www.delmagyar.hu/szeged-es-kornyeke/buszok-mas-utvonalon-3629950/ / * 2020 October 14 14:29 gabro00 Updated: Akkor a Vásárhelyi Pál utcától nyugatra eső szakaszt nevezték így, legalábbis 2010-ben. Bizton nem állítom, mert úgy tűnik azóta mindenhol csak simán Pulz utcaként hivatkoznak rá. Lehet átnevezték? / * 2020 October 14 15:03 ITineris Updated: Az is lehet, hogy csak a szájhagyományban &amp;quot;Külső&amp;quot;, a körúton kívüli részre utalva. / * 2020 October 14 15:04 gabro00 Updated: Nagy valószínűséggel erről van szó, viszont akkor semmi keresnivalója egy hivatalos adatbázisban. Rárakjam vagy ne? Pl. old_name címkébe. / * 2020 October 14 15:11 ITineris Updated: Semmilyen más írott forrásban sem találkoztam vele. Aki esetleg keresné, az majd rátalál a Pulzra, és kilogikázza, melyik a külső része. / * 2020 October 14 15:27 gabro00 Updated: A jelölő alatt még csak nem is Pulz utca, hanem Kossuth Lajos sugárút. Viszont felvettél egy pontot, ezt: https://www.openstreetmap.org/node/8006889878 / Akkor az Izabella hídtól kezdve egészen a görkoripályáig Kossuth Lajos sugárút az út neve? / * 2020 October 14 16:42 ITineris Updated: Szerintem a házszámozás még az Izabella híd előttről származik. / Valószínűleg eléggé zavaró lenne, ha a térképen a &amp;quot;rendes&amp;quot; Kossuth Lajos sgt.-re merőlegesen megjelenne egy ilyen felirat, attól ráadásul elvágva. / * 2021 May 12 13:26 gabro00 Updated: Nem lenne egyedi: https://www.openstreetmap.org/way/732946123/ / * 2021 August 8 17:27 gabro00 Updated: Akkor maradjon a jelölő alatt Pulz utca? / Kezd sok lenni a jegyzet a városban.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/1699874#c5966480</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/1699874#c5966480</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 17:27:21 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Mecsekrákos, Orfű) / * 2021 August 8 15:28 utvonalfelmeresek Created: k3 / via StreetComplete 33.2 / Attached photo(s): / https://westnordost.de/p/53373.jpg</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2792404#c5966122</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2792404#c5966122</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:28:58 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Rigótanya, Aszófő) / * 2021 August 8 15:22 vasony Created: Hunyadi utca van kiirva</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2792383#c5966091</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2792383#c5966091</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:22:11 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Mecsekrákos, Orfű) / * 2021 August 8 15:18 utvonalfelmeresek Created: tűzcsap / via StreetComplete 33.2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2792374#c5966078</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2792374#c5966078</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:18:44 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Balatonarács, Balatonfüred) / * 2021 August 8 15:10 vasony Created: Öböl piknik van kiirva</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2792359#c5966045</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2792359#c5966045</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:10:31 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Tekeres, Orfű) / * 2021 August 8 15:09 utvonalfelmeresek Created: 3 / via StreetComplete 33.2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2792353#c5966037</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2792353#c5966037</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:09:20 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Alsóörs) / * 2021 August 8 15:08 vasony Created: Buszmegálló neve nem jó</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2792352#c5966035</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2792352#c5966035</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:08:46 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Alsóörs) / * 2021 August 8 15:04 vasony Created: Deep Burger</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2792349#c5966021</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2792349#c5966021</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:04:52 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new comment (near Vadaspark lakópark, Kecskés István-telep, Szeged) / * 2019 March 26 11:38 gabro00 Created: Pálfy telep errefelé lehet? / http://virtualis.sk-szeged.hu/szrt/fuggelek.html / * 2019 June 22 08:22 gabro00 Updated: Azért érdekes, mert szerepel a Posta címadatbázisában. / * 2020 October 14 14:26 ITineris Updated: II. vh. előtti név, azóta az Alsóváros része. Mikori az a címadatbázis? :) / * 2020 October 14 14:28 gabro00 Resolved: 2020.09.17: / https://www.posta.hu/static/internet/download/Iranyitoszam-Internet_uj.xlsx / Akkor ez nem releváns, én is csak VH előtti újságcikkeket találtam róla. Újabb név, amit javítaniuk kellene. / * 2020 October 14 14:52 ITineris Reactivated:  / * 2020 October 14 14:59 ITineris Updated: A 6729-es irányítószám alapján a körtöltés külső oldalán kell lennie. És nem városrészként, hanem közterületként van a táblázatukban. / * 2021 August 8 15:00 gabro00 Updated: Az eredeti forrás az Alsóvárosi feketeföldek körtöltésen belüli telepeként hivatkozik rá, lövésem sincs hol lehet vagy mi a mai neve. / [Itt](https://library.hungaricana.hu/hu/view/CSOM_Dae_21/?query=P%C3%A1lfy-telep&amp;amp;pg=321&amp;amp;layout=s) azt írja / Pálfy-telep = Szeged-Alsóváros. Mi legyen vele?</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/1724056#c5966015</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/1724056#c5966015</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:00:23 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Marostő, Szeged) / * 2019 January 30 23:17 gabro00 Created: Itt van pár egyirányú utca, aki erre jár nézzen rá. Jelenleg egyik sincs jelölve. / * 2019 January 31 11:13 gabro00 Updated: A Hársfa és a Fő fasor közt legalább 10 ilyen utcáról van szó, de Marostő széléig (Fakopáncs-Vércse utca) szintén van pár. / * 2019 November 13 16:15 ITineris Updated: Felvettem egy rakással. A nagyobb gond, hogy legalábbis a Héja utca környéke lakó-pihenő övezet. Jó lenne tudni, mettől-meddig. / * 2020 February 25 19:17 gabro00 Updated: Úgy tűnik sokkal nagyobb rész lakó-pihenő övezet: https://www.szegedvaros.hu/letoltheto-csatolmany?ID=26792&amp;amp;as_attachment=1 57. oldal. / Megcsináltam ez és még pár cikk/kép alapján a .osm fájlt, de néhány utca még kérdéses. Leginkább a Thököly, Traktor, Orsolya és Hársfa utca által határolt terület. De ha tippelnem kéne, ezek nem tartoznak lakó-pihenő övezetbe a Hársfa lakópark kivételével. / * 2021 August 8 14:45 gabro00 Resolved: Felvettem korábban, kész.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/1666312#c5965927</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/1666312#c5965927</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 14:45:35 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Kállayliget, Marostő, Szeged) / * 2021 March 29 07:18 gabro00 Created: Új utcanév van kilátásban / https://szeged.hu/hirek/41240/egy-kivalo-gyermekorvosrol-neveznek-el-utcat-ujszegeden / * 2021 April 1 18:24 vasony Updated: Beírom ide a nevet a cikkből, hogy meglegyen: / &amp;quot;A testület javaslata alapján kapná Altorjay István nevét az utca. &amp;quot; / Úgy tűnik, akkor a Petri Gábor semmiképp nem jó ezen. / * 2021 April 2 18:46 gabro00 Updated: Nemrég került fel, elvileg helyi bejárás alapján, de szerintem interpolált a szerkesztő. Próbáltam felvenni a kapcsolatot, de nem reagált: https://www.openstreetmap.org/changeset/99017835 / * 2021 May 16 09:32 gabro00 Updated: Kijött a határozat: https://eservices.szeged.eu/eku/services/letoltes_service.php?json=1&amp;amp;dokumentumID=605367 / * 2021 May 16 18:06 vasony Updated: köszi. hogy 1 db pecsétért az egész szkennelt, ez mindig az idegeimre megy. / * 2021 May 16 19:55 gabro00 Updated: Nem ismerik a digitális aláírást :) / Engem nem zavar, így hitelesebbnek hat, viszont egy karakterfelismerést dobhatnának rá, hogy másolható (és keresőmotorral indexelhető) legyen. Egyszer megcsináltam 2015-től az _összes_ KCR átnevezés kereshető PDF-be, de valamiért kidobtam... / * 2021 August 8 14:37 gabro00 Resolved: Kész</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2598750#c5965899</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2598750#c5965899</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 14:37:42 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>reactivated note (near Budafok, 22nd district) / * 2021 June 18 14:54 bkil Created: Van errefelé ivókút? https://budafokteteny.hu/hir/hosegriado-2021-06 / * 2021 August 5 06:45 urbalazs Resolved: Van bizony, és most már a térképen is szerepel. / * 2021 August 8 14:22 Leventea Reactivated: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2718491#c5965835</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2718491#c5965835</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 14:22:47 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Templomszer, Őriszentpéter) / * 2021 August 8 13:49 GBAB Created: Postaláda pontos helye</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2792211#c5965726</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2792211#c5965726</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:49:48 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Paradicsom, Gyula) / * 2021 August 8 13:40 sd_ciastko Resolved: Rögzítettem.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791519#c5965687</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791519#c5965687</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:40:22 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Újvári, Gyula) / * 2021 August 8 13:26 sd_ciastko Resolved: Javítva.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791499#c5965646</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791499#c5965646</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:26:14 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Újvári, Gyula) / * 2021 August 8 13:06 sd_ciastko Resolved: Javítva.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791509#c5965607</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791509#c5965607</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:06:23 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Domaszék) / * 2019 June 10 13:08 jlevente Created: JOSM atfedo landuse=farmlandokat ir ezen a teruleten a clc importbol. egy kis idobe kerulne kibogozni oket / * 2019 September 19 07:19 gabro00 Updated: Ezeket a poligonokat nem lehetne valahogy automatikusan multipolivá alakítani? Tegnap rendesen megszenvedtem, hogy két pont között 3-4 vonal is futott... / Arról nem is beszélve, hogy valami időnként frissíteni is kéne, nem csak beimportálni egyszer aztán &amp;#39;jóvanazúgy. Romániában tök szépen le van fedve minden terület valami landuse-al. / * 2019 September 19 11:06 jlevente Updated: ketlem hogy letezik ra tool ami automatikusan megjavitana ezeket. algoritmiksuan ez azert nem annyira egyszeru es nem is mindig egyertelmu. / a frissites melle nem biztos hogy beallnek mert az azt is jelentene, hogy akarmilyen szerkesztesek, javitasok, reszletek bedolgozasa elveszne egy uj importtal, nem? romaniaban gyakorlatilag fogtak az osszes letezo landuse-t es radobtak valami disused taget, aztan behuztak a CLC polygonokat. lehet hogy az elofeldolgozasuk jobban sikerult mint itt es nincsenek atfedo vonalak. ez mukodhetne itt is, de akkor elveszne a Nagyszeksos-tavi mocsaram amit csak tobbsozir nekifutasra tudtam megcsinalni :) / * 2019 September 19 14:54 gabro00 Updated: &amp;quot;az azt is jelentené, hogy...  elveszne a Nagyszeksos-tavi mocsaram&amp;quot; Az nem volna jó :D amúgy 1 hónapja személyesen meglátogattam a bölényeket, nagyjából jó a rajzolás, igaz több víz volt benne, mint a térképen. / Egyébként valami olyasmit vizionálok, hogy a landuse-nek kéne egy teljes különálló réteg. Ne is lehessen szerkeszteni &amp;#39;normál&amp;#39; módban, mert csak a baj van vele. Editorokban mondjuk lehetne váltani a két(három) mód közt: / - normál (minden kivéve landuse, landcover tagek szerkesztése) / - földfelszín (kizárólag landuse, landcover) / - vegyes (a mostani) / Így nem lehetne összeragasztani pl az utat egy szántóföld szélével, meg egyből látszana ha hiányzik valahol a földfelszín. Az a racionalitás mögötte, hogy a föld minden négyzetcentiméterét le lehet valamivel írni, csak jelenleg borzasztó macera + nincs mindenhol adat. Lehetne olyat is, hogy egy nagy poli közepére ha berajzolsz valamit, akkor automatikusan felvenné innerként, mert nem lenne ütközés.... Na mindegy, nem hiszem hogy előrébb jutunk, csak zavar, hogy nagyon bénán van megoldva ennek a kezelése :/ / * 2019 November 2 08:11 kempelen Updated: A CLC adathalmaz rettenetesen pontatlan volt, pár megyényi importálás után úgy döntöttünk, hogy ezt inkább ne, mert Bingről bármikor jobbat rajzolunk. Értsd: többet javítgattuk a CLC vonalat a műholdhoz, mint amibe az kerül, hogy nulláról megrajzold. Így nem tudom Romániában végül erre mit döntöttek, nekik jó a valótlan?? / Szóval szerintem érdemes kézzel javítgatni. / Sok országban egyébként a poligonos (átfedő vonalas) megoldást preferálják, talán mert kezdők is tudják szerkeszteni. / Amiket gabro ír, azok jó ötletek, de mivel kevés helyen szerkesztik ezt így, nem fognak ráfeküdni a fejlesztők. / Engem főleg a megyényi multipoligonok zavarnak, valahol csak meg kéne szakítani azokat is, kezelhető méretűre. / * 2019 November 8 16:58 gabro00 Resolved: Akkor majd ha lesz CLC revízió, megoldódik ez is. / * 2021 April 29 17:39 gabro00 Reactivated:  / * 2021 April 29 17:43 gabro00 Updated: Kénytelen vagyok újranyitni, ne mondjátok hogy ez rosszabb a jelenleginél :D / https://land.copernicus.eu/local/urban-atlas/urban-atlas-2018 / Kb. Szegedtől a nyugati megyehatárig minden tanya rajta van és jóval részletesebb, mint a CLC2018 (https://land.copernicus.eu/pan-european/corine-land-cover/clc2018) / * 2021 April 29 17:44 gabro00 Updated: @jlevente, nemrég újrarajzoltam a tavadat, nézd meg, szerintem jobban tükrözi a valóságot / * 2021 August 8 12:26 gabro00 Resolved: Inaktivitás miatt lezárom.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/1807666#c5965380</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/1807666#c5965380</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:26:07 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Iparváros, Szeged) / * 2021 May 22 17:20 gabro00 Created: Valaki tegyen rendet elektromos töltő ügyben. / Egyrészt duplikálva van a Mobiliti töltő, nem egyértelmű a címkézés (gyártó, töltő típus, kábelek) és még csak nem is szerepel a honlapon ez a pont :( / * 2021 August 8 12:23 gabro00 Resolved: Megújult a honlap, még a töltő típusa is fent van. A jelzett helyen ráadásul kettő is (a Teslán kívül).</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2680475#c5965371</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2680475#c5965371</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:23:52 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Abaliget) / * 2021 August 8 10:22 utvonalfelmeresek Created: hulladékgy / via StreetComplete 33.2 / Attached photo(s): / https://westnordost.de/p/53288.jpg</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791853#c5964952</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791853#c5964952</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 10:22:37 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Fővég, Veresegyház) / * 2021 May 11 05:27 Ádám Weisz Created: &amp;quot;Elektromos E-on töltő.&amp;quot; / POI has no name / POI types: amenity-charging_station / OSM data version: 2021-02-25T13:11:37Z / #mapsme / * 2021 July 29 19:52 kempelen Updated: Szia! Ezeknek az elektromos töltőknek a helye pontos? Mapillaryn nézve nincs ott parkolóhely. De majd járok arra és pontosíthatom ha szükséges. / * 2021 August 8 10:19 kempelen Resolved: Ezt viszont nem találom a helyszínen. Egyelőre töröltem, de pontosíthatjuk ha van infó. Körbejártam mindent. / https://www.openstreetmap.org/changeset/109339121</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2664067#c5964940</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2664067#c5964940</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 10:19:46 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Mézesvölgy, Veresegyház) / * 2021 May 11 05:29 Ádám Weisz Created: &amp;quot;Elektromos E-on töltő.&amp;quot; / POI has no name / POI types: amenity-charging_station / OSM data version: 2021-02-25T13:11:37Z / #mapsme / * 2021 August 8 10:18 kempelen Resolved: Köszi, hogy berajzoltad a &amp;quot;jegyzeten&amp;quot; beküldés után, picit pontosítottam, a &amp;quot;jegyzetet&amp;quot; lezárom. / https://www.openstreetmap.org/changeset/109339056</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2664068#c5964939</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2664068#c5964939</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 10:18:33 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Abaliget) / * 2021 August 8 10:14 utvonalfelmeresek Created: Zöldút jel / via StreetComplete 33.2 / Attached photo(s): / https://westnordost.de/p/53284.jpg</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791839#c5964929</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791839#c5964929</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 10:14:13 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Abaliget) / * 2021 August 8 08:34 utvonalfelmeresek Created: faház / via StreetComplete 33.2 / Attached photo(s): / https://westnordost.de/p/53265.jpg</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791638#c5964623</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791638#c5964623</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 08:34:58 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Abaliget) / * 2021 August 8 08:24 utvonalfelmeresek Created: denevér12 / via StreetComplete 33.2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791631#c5964608</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791631#c5964608</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 08:24:55 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Abaliget) / * 2021 August 8 08:24 utvonalfelmeresek Created: 91 / via StreetComplete 33.2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791630#c5964606</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791630#c5964606</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 08:24:46 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Abaliget) / * 2021 August 8 08:24 utvonalfelmeresek Created: 10 / via StreetComplete 33.2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791629#c5964605</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791629#c5964605</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 08:24:45 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Paradicsom, Gyula) / * 2021 August 8 05:49 sd_ciastko Created: AK / via StreetComplete 33.1 / Attached photo(s): / https://westnordost.de/p/53247.jpg / https://westnordost.de/p/53248.jpg</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791519#c5964359</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791519#c5964359</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 05:49:58 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Újvári, Gyula) / * 2021 August 8 05:35 sd_ciastko Created: Unable to answer &amp;quot;What kind of building is this?&amp;quot; for https://osm.org/way/969603830 via StreetComplete 33.1: / bontva</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791509#c5964347</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791509#c5964347</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 05:35:03 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Újvári, Gyula) / * 2021 August 8 05:11 sd_ciastko Created: Unable to answer &amp;quot;What is the house number of this building?&amp;quot; for https://osm.org/way/969817681 via StreetComplete 33.1: / I1 / T138</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2791499#c5964330</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2791499#c5964330</guid>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 05:11:34 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789837#c5963075</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789837#c5963075</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:16 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789844#c5963074</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789844#c5963074</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:15 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarka / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789831#c5963073</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789831#c5963073</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:15 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789838#c5963072</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789838#c5963072</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:15 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés vége / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789832#c5963071</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789832#c5963071</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:14 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789839#c5963070</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789839#c5963070</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:14 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarka / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789833#c5963069</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789833#c5963069</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:14 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789840#c5963068</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789840#c5963068</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:13 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789834#c5963067</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789834#c5963067</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:13 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789841#c5963066</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789841#c5963066</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:13 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789835#c5963065</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789835#c5963065</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:12 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789842#c5963064</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789842#c5963064</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:12 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789836#c5963063</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789836#c5963063</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:12 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:37 GBAB Created: Kerítés sarokpontja / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789843#c5963062</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789843#c5963062</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:12 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Papszer, Szalafő) / * 2021 August 6 17:36 GBAB Created: Kerítés sarka / * 2021 August 7 16:16 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789830#c5963061</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789830#c5963061</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:16:11 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Abaliget) / * 2021 August 7 08:45 utvonalfelmeresek Created: 6 / via StreetComplete 33.2</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2790498#c5961670</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2790498#c5961670</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 08:45:12 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Erzsébetfalva, 20th district) / * 2021 August 7 08:36 Hungarian_user Created: Unable to answer &amp;quot;What can be left here for recycling?&amp;quot; for https://osm.org/node/4307547761 via StreetComplete 33.2: / K-i irányban van, a következő  épület sarkánál</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2790479#c5961645</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2790479#c5961645</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 08:36:21 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Erzsébetfalva, 20th district) / * 2021 August 7 08:34 Hungarian_user Created: Unable to answer &amp;quot;Is this still here? (Mail Drop Box)&amp;quot; for https://osm.org/node/4307547762 via StreetComplete 33.2: / a posta bejárat előtt van, kicsit K-i irányban</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2790477#c5961641</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2790477#c5961641</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 08:34:28 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>new note (near Abaliget) / * 2021 August 7 07:59 utvonalfelmeresek Created: tábla / via StreetComplete 33.2 / Attached photo(s): / https://westnordost.de/p/53098.jpg</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2790436#c5961550</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2790436#c5961550</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 07:59:44 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Zsida, Szentgotthárd) / * 2016 December 29 12:17 CsiLee Created: The place has gone or never existed. This is an auto-generated note from MAPS.ME application: a user reports a POI that is visible on a map (which can be outdated), but cannot be found on the ground. (OSM data version: 2016-12-14T16:41:03Z) #mapsme / * 2021 August 7 07:13 GBAB Resolved: After a survey it seems to exist and work.</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/833203#c5961471</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/833203#c5961471</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 07:13:44 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Zsida, Szentgotthárd) / * 2016 December 29 12:17 CsiLee Created: The place has gone or never existed. This is an auto-generated note from MAPS.ME application: a user reports a POI that is visible on a map (which can be outdated), but cannot be found on the ground. (OSM data version: 2016-12-14T16:41:03Z) #mapsme / * 2021 August 7 07:13 GBAB Resolved: </title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/833204#c5961470</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/833204#c5961470</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 07:13:43 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Zsida, Szentgotthárd) / * 2016 December 29 12:17 CsiLee Created: The place has gone or never existed. This is an auto-generated note from MAPS.ME application: a user reports a POI that is visible on a map (which can be outdated), but cannot be found on the ground. User comments: &amp;quot;2 éve bezárt&amp;quot; (OSM data version: 2016-12-14T16:41:03Z) #mapsme / * 2021 August 7 07:13 GBAB Resolved: POI deleted after survey</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/833202#c5961469</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/833202#c5961469</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 07:13:43 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Zsida, Szentgotthárd) / * 2021 May 29 13:34 Csaba Szily Created: Bezárt / * 2021 August 7 07:13 GBAB Resolved: POI deleted after survey</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2690023#c5961468</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2690023#c5961468</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 07:13:42 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Rábatótfalu, Szentgotthárd) / * 2017 December 3 14:20 Created: Vándor fogadó nem üzemel. bezárt. / * 2021 August 7 07:13 GBAB Resolved: Deleted after survey</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/1227019#c5961467</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/1227019#c5961467</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 07:13:41 +0000</pubDate>
      </item><item>
        <title>closed note (near Abaliget) / * 2021 August 6 14:27 utvonalfelmeresek Created: ivókút / via StreetComplete 33.2 / Attached photo(s): / https://westnordost.de/p/53021.jpg / * 2021 August 7 04:34 utvonalfelmeresek Resolved: https://www.openstreetmap.org/changeset/109292113</title>
        <link>https://www.openstreetmap.org/note/2789555#c5961171</link>
        <guid>https://www.openstreetmap.org/note/2789555#c5961171</guid>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 04:34:16 +0000</pubDate>
      </item>
  </channel>
</rss>